% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[Carnet_RG_2025.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-20251129_02_Laudes}}
\fi

\begin{document}
\bigtitle{Laudes de la Sainte Vierge le samedi}{Samedi 29 novembre}{Laudes}

\smallscore{or_dia_FE_ferialis}{\vvrub Seigneur, ouvre mes lèvres \rrrub Et ma bouche annoncera ta louange. \vvrub Dieu, viens à mon aide, \rrrub Seigneur, viens vite à mon secours. Gloire au Père, et au Fils, et au Saint-Esprit, comme il était au commencement, maintenant et toujours, dans les siècles des siècles. Amen.}

\gscore{an_filii_sion}{\aarub Les enfants de Sion exultent de joie en leur Roi.}
\psalmVulgate{149}

\gscore{an_quam_magnificata}{\aarub Qu'elles sont grandes, tes œuvres, Seigneur!}
\psalmVulgate{91}

\gscore{an_laetabitur_iustus}{\aarub Le juste se réjouira dans le Seigneur, et espérera en lui.}
\psalmVulgate{63}

\gscore{an_ostende_nobis}{\aarub Montre-nous, Seigneur, la lumière de ta miséricorde}
\canticumVulgate{Ecclesiastici}{de l'Ecclésiastique}

\gscore{an_omnis_spiritus}{\aarub Que tout ce qui respire loue le Seigneur.}
\psalmVulgate{150}

\capitulum{Eccl. 24: 14}{Ab inítio et ante sǽcula creá\sylprep{ta} \sylprep{sum},~\pscross{} et usque ad futúrum sǽcu\sylprep{lum} \sylprep{non} \sylac{dé}sinam,~\psstar{} et in habitatióne sancta coram ipso ministrávi.}{Dès le commencement, avant les siècles, il m’a créée, et pour les siècles je subsisterai ;
dans la demeure sainte, j’ai assuré mon service en sa présence.}

\smallscore{or_capitulum}{}

\gscore{hy_o_gloriosa_domina}{}
\hymntranslation{\colored{O} glorieuse Dame, plus élevée que les astres, celui qui t'a créée et prédestinée, tu l'as nourri de ton sein sacré.\\
\colored{C}e que la fineste Eve nous a ravi, tu nous le rends par ton fruit bienfaisant ; pour introduire au ciel ceux qui pleurent, dans ta bonté tu aplanis le sentier.\\
\colored{T}u es la porte du roi très haut, le seuil étincelant de la lumière ; peuples rachetés, acclamez la vie donnée par la Vierge.\\
\colored{G}loire soit au Père, au Consolateur et à ton Fils, qui t'ont enveloppée du vêtement admirable de la grâce.}

\versiculus{Benedícta tu in muliéribus.}{Et benedíctus fructus ventris tui.}{Vous êtes bénie entre les femmes.}{Et le fruit de Votre sein est béni.}

\gscore{an_beata_dei_genitrix}{\aarub Heureuse Mère de Dieu, Marie toujours Vierge, temple du Seigneur, sanctuaire du Saint-Esprit, seule plus que toute autre Vous avez plu à Jésus-Christ notre Seigneur. Priez pour le peuple, intervenez pour le clergé, intercédez pour les femmes consacrées à Dieu.}
\canticumVulgate{Benedictus}{de Zacharie}

\dominusvobiscum

\oratio{
Concéde nos fámulos tuos, quǽsumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitáte gaudére:~\pscross{} et, gloriósa beátæ Maríæ semper Vírginis intercessióne,~\psstar{} a præsénti liberári tristítia, et ætérna pérfrui lætítia.\\
Per Dóminum nostrum Iesum Christum, Fílium tuum: qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.
}{
Seigneur notre Dieu, accordez, s’il vous plaît, à nous vos serviteurs, de jouir d’une perpétuelle santé de l’âme et du corps : et grâce à la glorieuse intercession de la bienheureuse Marie toujours Vierge, d’être délivrés des tristesses du temps présent, puis de goûter les joies éternelles.\\
Par Notre Seigneur Jésus Christ, Votre Fils, qui vit et règne avec Vous et le Saint-Esprit, Dieu, maintenant et pour les siècles des siècles.
}

\rubric{Commémoraison de S. Saturnin, martyr}

\gscore{an_qui_odit}{\aarub Celui qui méprise son âme en ce monde, la conserve pour la vie éternelle.}

\versiculus{Iustus ut palma florébit.}{Sicut cedrus Líbani multiplicábitur.}{Le juste fleurira comme le palmier.}{Il croîtra comme le cèdre du Liban.}

\oratio{
Deus, qui nos beáti Saturníni Mártyris tui concédis natalício pérfrui:~\pscross{} eius nos tríbue méritis adiuvári.\\
Per Dóminum nostrum Iesum Christum, Fílium tuum:~\psstar{} qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus,~\pscross{} per ómnia sǽcula sæculórum.
}{
Dieu, qui nous faites la grâce de nous réjouir de la naissance céleste du bienheureux Saturnin, votre Martyr, accordez-nous d’être secourus par ses mérites.\\
Par Jésus-Christ, ton Fils, notre Seigneur, qui vit et règne avec toi dans l’unité du Saint-Esprit, Dieu, pour les siècles des siècles.
}

\dominusvobiscum

\smallscore{or_benedicamus_FE_BVM_sabbato}{\vvrub Bénissons le Seigneur. \rrrub Nous rendons grâces à Dieu.}

\fideliumanimae

\end{document}
