% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[Carnet_RG_2025.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-20251130_03_Messe}}
\fi

\begin{document}
\bigtitle{Messe du premier dimanche de l'Avent}{Dimanche 30 novembre}{Messe}

\smalltitle{Introït}
\gscore{in_ad_te_levavi}{\aa Vers toi, j'élève mon âme, ô mon Dieu ; en toi je me confie ; que je n'aie pas à rougir. Et que mes ennemis ne se moquent pas non plus de moi, car tous ceux qui t'attendent ne seront pas confondus. \vv Seigneur, fais-moi connaître tes voies et enseigne-moi tes sentiers. \vv Gloire au Père, et au Fils, et au Saint-Esprit, comme il était au commencement, maintenant et toujours, pour les siècles des siècles. Amen. \aa. Vers toi, j'élève mon âme.}

\smallscore{MOR02_InNominePatris}{Au nom du Père, du Fils et du Saint-Esprit. \rrrub Amen.}

\smallscore{MOR03_GratiaDomini}{La grâce de Jésus notre Seigneur, l'amour de Dieu le Père et la communion de l'Esprit Saint soient toujours avec vous. \rrrub Et avec votre esprit.}

\smalltitle{Acte pénitentiel}

\twocoltext{Fratres, agnoscámus peccáta nostra, 
ut apti simus ad sacra mystéria celebránda.}{Préparons nous à célébrer le mystère de l’Eucharistie, 
en reconnaissant que nous avons péché.}

\twocoltext{Confíteor Deo omnipoténti et vobis, fratres,
quia peccávi nimis
cogitatióne, verbo, ópere et omissióne: 
mea culpa, mea culpa, mea máxima culpa. 
Ideo precor beátam Maríam semper Vírginem,
omnes Angelos et Sanctos,
et vos, fratres, oráre pro me
ad Dóminum Deum nostrum.}{Je confesse à Dieu tout-puissant, 
je reconnais devant vous, frères et soeurs, que j’ai péché
en pensée, en parole, par action et par omission ; 
oui j’ai vraiment péché.
c’est pourquoi je supplie
la bienheureuse Vierge Marie,
les anges et tous les saints,
et vous aussi, frères et soeurs, 
de prier pour moi le Seigneur notre Dieu.}

\twocoltext{Misereátur nostri omnípotens Deus
et, dimissís peccátis nostris,
perdúcat nos ad vitam ætérnam. \rrrub Amen.}{
Que Dieu Tout-Puissant nous fasse miséricorde ; qu'il nous pardonne nos péchés et nous conduise à la vie éternelle. \rrrub Amen.}

\gscore{ky_K17B}{}

\smalltitle{Collecte}

\twocoltext{
\vv Orémus.}{
\vv Prions le Seigneur.}
\twocoltext{Da, quæsumus, omnípotens Deus, hanc tuis fidélibus voluntátem, ut, Christo tuo veniénti iustis opéribus occurréntes, eius déxteræ sociáti, regnum mereántur possidére cæléste. Per Dóminum.\\
\rr Amen.}{
Donne à tes fidèles, Dieu tout-puissant, la volonté d’aller par les chemins de la justice à la rencontre de celui qui vient, le Christ, afin qu’ils soient admis à sa droite et méritent d’entrer en possession du Royaume des cieux. Par Jésus Christ.\\
\rr Amen.}


\smalltitle{Première lecture}

\twocoltext{
Léctio Isaíæ Prophétæ}{
Lecture du livre du prophète Isaïe}

\reading{%% c'est la bonne lecture
Parole d’Isaïe,
~~~~– ce qu’il a vu au sujet de Juda et de Jérusalem.
Il arrivera dans les derniers jours
~~~~que la montagne de la maison du Seigneur
~~~~se tiendra plus haut que les monts,
~~~~s’élèvera au-dessus des collines.
Vers elle afflueront toutes les nations
~~~~et viendront des peuples nombreux.
Ils diront : « Venez !
~~~~montons à la montagne du Seigneur,
~~~~à la maison du Dieu de Jacob !
Qu’il nous enseigne ses chemins,
~~~~et nous irons par ses sentiers. »
Oui, la loi sortira de Sion,
~~~~et de Jérusalem, la parole du Seigneur.
Il sera juge entre les nations
~~~~et l’arbitre de peuples nombreux.
De leurs épées, ils forgeront des socs,
~~~~et de leurs lances, des faucilles.
Jamais nation contre nation ne lèvera l’épée ;
~~~~ils n’apprendront plus la guerre.
Venez, maison de Jacob !
~~~~Marchons à la lumière du Seigneur.
}

\smallscore{MOR04_VerbumDomini1}{Parole du Seigneur. \rrrub Nous rendons grâce à Dieu.}

\smalltitle{Graduel}
\gscore{gr_universi}{\rubric{Ps. 24, 3-4} \rrrub Tous ceux qui t'attendent ne seront pas confondus, Seigneur.
\vvrub Seigneur, fais-moi connaître tes voies, enseigne-moi tes sentiers.}

\smalltitle{Deuxième lecture}

\twocoltext{
Lectio Epístolæ beáti Páuli Apóstoli ad Romános}{
Lecture de la lettre de saint Paul Apôtre aux Romains}

\reading{%% c'est la bonne lecture
Frères,
~~~~vous le savez : c’est le moment,
~~~~l’heure est déjà venue de sortir de votre sommeil.
Car le salut est plus près de nous maintenant
~~~~qu’à l’époque où nous sommes devenus croyants.
La nuit est bientôt finie,
~~~~le jour est tout proche.
Rejetons les œuvres des ténèbres,
~~~~revêtons-nous des armes de la lumière.
Conduisons-nous honnêtement,
~~~~comme on le fait en plein jour, sans orgies ni beuveries,
sans luxure ni débauches, sans rivalité ni jalousie,
mais revêtez-vous du Seigneur Jésus Christ.
}

\smallscore{MOR05_VerbumDomini2}{Parole du Seigneur. \rrrub Nous rendons grâce à Dieu.}

\smalltitle{Alléluia}
\gscore{al_ostende_nobis}{\rubric{Ps. 84, 8} Alléluia, alléluia. Montre-nous, Seigneur, ta miséricorde et donne-nous ton salut. Alléluia.}

\smalltitle{Évangile}

\smallscore{MOR06_LectioSanctiEvMt}{\vvrub Le Seigneur soit avec vous. \rrrub Et avec votre esprit. \vvrub Évangile de Jésus-Christ selon saint Matthieu. \rrrub Gloire à toi, Seigneur.}

\reading{En ce temps-là,
Jésus disait à ses disciples :
~~~~« Comme il en fut aux jours de Noé,
ainsi en sera-t-il lors de la venue du Fils de l’homme.
~~~~En ces jours-là, avant le déluge,
on mangeait et on buvait, on prenait femme et on prenait mari,
jusqu’au jour où Noé entra dans l’arche ;
~~~~les gens ne se sont doutés de rien,
jusqu’à ce que survienne le déluge qui les a tous engloutis :
telle sera aussi la venue du Fils de l’homme.
~~~~Alors deux hommes seront aux champs :
l’un sera pris, l’autre laissé.
~~~~Deux femmes seront au moulin en train de moudre :
l’une sera prise, l’autre laissée.
~~~~Veillez donc,
car vous ne savez pas quel jour
votre Seigneur vient.
~~~~Comprenez-le bien :
si le maître de maison
avait su à quelle heure de la nuit le voleur viendrait,
il aurait veillé et n’aurait pas laissé percer le mur de sa maison.
~~~~Tenez-vous donc prêts, vous aussi :
c’est à l’heure où vous n’y penserez pas
que le Fils de l’homme viendra. »}

\smallscore{MOR07_VerbumDominiEv}{\vvrub Parole du Seigneur. \rrrub Louange à toi, ô Christ.}


\gscore{ky_C4}{}% au hasard

\reading{Je crois en un seul Dieu, le Père tout puissant,
	créateur du ciel et de la terre, de l’univers visible et invisible,
Je crois en un seul Seigneur, Jésus Christ,
	le Fils unique de Dieu, né du Père avant tous les siècles :
Il est Dieu, né de Dieu, lumière, née de la lumière, vrai Dieu, né du vrai Dieu.
Engendré non pas créé, consubstantiel au Père ; et par lui tout a été fait.
Pour nous les hommes, et pour notre salut, il descendit du ciel;
Par l’Esprit Saint, il a pris chair de la Vierge Marie, et s’est fait homme.
Crucifié pour nous sous Ponce Pilate, 
	il souffrit sa passion et fut mis au tombeau.
Il ressuscita le troisième jour, conformément aux Ecritures,
	et il monta au ciel; il est assis à la droite du Père.
Il reviendra dans la gloire, pour juger les vivants et les morts
	et son règne n’aura pas de fin.
Je crois en l’Esprit Saint, qui est Seigneur et qui donne la vie;
	il procède du Père et du Fils.
Avec le Père et le Fils, il reçoit même adoration et même gloire;
	il a parlé par les prophètes.
Je crois en l’Église, une, sainte, catholique et apostolique.
Je reconnais un seul baptême pour le pardon des péchés.
J’attends la résurrection des morts, et la vie du monde à venir.}

\smalltitle{Offertoire}

\gscore{of_ad_te_domine}{\rubric{Ps. 24, 1-3} Vers toi, Seigneur, j'élève mon âme ; mon Dieu, en toi je me confie, que je n'aie pas à en rougir. Et que mes ennemis ne se moquent pas non plus de moi, car tous ceux qui t'attendent ne seront pas confondus.}

\smalltitle{Prière sur les offrandes}

\twocoltext{\vv Oráte, fratres:
ut meum ac vestrum sacrifícium
acceptábile fiat apud Deum Patrem omnipoténtem.\\
\rr Suscípiat Dóminus sacrifícium de mánibus tuis
ad laudem et glóriam nóminis sui,
ad utilitátem quoque nostram
totiúsque Ecclésiæ suæ sanctæ.}{
\vv Priez, frères et sœurs : que mon sacrifice, et le vôtre, soit agréable à Dieu le Père tout-puissant.\\
\rr Que le Seigneur reçoive de vos mains ce sacrifice à la louange et à la gloire de son nom, pour notre bien et celui de toute l’Église.}

\twocoltext{Glóriam, Dómine, sanctórum apostolórum Simónis et Iudæ
perpétuam venerántes,
quǽsumus, ut vota nostra suscípias
et ad sacra mystéria celebránda nos digne perdúcas.
Per Christum Dóminum nostrum.\\
\rr Amen.}{
En vénérant la gloire éternelle
des saints apôtres Simon et Jude,
nous te supplions, Seigneur:
accueille nos prières
et fais-nous participer dignement
aux mysteres que nous célébrons.
Par le Christ, notre Seigneur.\\
\rr Amen.}

\smalltitle{1re Préface de l'Avent}

\smallscore{MOR10_PrefaceOF}{\vvrub Le Seigneur soit avec vous. \rrrub Et avec votre esprit.\\ \vvrub Élevons notre cœur. \rrrub Nous le tournons vers le Seigneur.\\ \vvrub Rendons grâce au Seigneur notre Dieu. \rrrub Cela est juste et bon.}

%% Bonne préface.
\twocoltext{Vere dignum et iustum est, æquum et salutáre,
nos tibi semper et ubíque grátias ágere:
Dómine, sancte Pater, omnípotens ætérne Deus:
per Christum Dóminum nostrum.
Qui, primo advéntu in humilitáte carnis assúmptæ,
dispositiónis antiquæ munus implévit,
nobísque salútis perpétuæ trámitem reserávit:
ut, cum secúndo vénerit in suæ glória maiestátis,
manifésto demum múnere capiámus,
quod vigilántes nunc audémus exspectáre promíssum.
Et ídeo cum Angelis et Archángelis,
cum Thronis et Dominatiónibus,
cumque omni milítia cæléstis exércitus,
hymnum glóriæ tuæ cánimus,
sine fine dicéntes:}{
Vraiment, il est juste et bon,
pour ta gloire et notre salut,
de t'offrir notre action de grâce,
toujours et en tout lieu,
Seigneur, Père très saint,
Dieu éternel et tout-puissant,
par le Christ, notre Seigneur.
Car il est déjà venu,
en assumant l'humble condition de notre chair,
pour accomplir l'éternel dessein de ton amour
et nous ouvrir à jamais le chemin du slaut ;
il viendra de nouveau,
revêtu de sa gloire,
afin que nous possédions dans la pleine lumière
les biens que tu promets
et que nous attendons en veillant dans la foi.
C'est pourquoi, avec les anges et les archanges,
avec les puissances d'en haut et tous les esprits bienheureux,
nous chantons l'hymne de ta gloire
et sans fin nous proclamons :}

\smalltitle{Sanctus}

\gscore{ky_S17}{Saint, Saint, Saint, le Seigneur, Dieu de l'Univers. Le ciel et la terre sont remplis de ta gloire. Hosanna au plus haut des cieux. Béni soit celui qui vient au nom du Seigneur. Hosanna au plus haut des cieux.}

\smalltitle{Canon romain}

\twocoltext{
Te ígitur, clementíssime Pater,
per Iesum Christum, Fílium tuum,
Dóminum nostrum,
súpplices rogámus ac pétimus,
uti accépta hábeas
signat semel super panem et calicem simul, dicens: 
et benedícas \cc hæc dona, hæc múnera,
hæc sancta sacrifícia illibáta,
in primis, quæ tibi offérimus
pro Ecclésia tua sancta cathólica:
quam pacificáre, custodíre, adunáre
et régere dignéris toto orbe terrárum:
una cum fámulo tuo Papa nostro \rubric{N.}
et Antístite nostro \rubric{N.}
et ómnibus orthodóxis atque cathólicæ
et apostólicæ fídei cultóribus.}{
Toi, Père très aimant, nous te prions et te supplions par Jésus Christ, ton Fils, notre Seigneur, d’accepter et de bénir \cc ces dons et ces offrandes, sacrifice pur et saint, que nous te présentons avant tout pour ta sainte Eglise catholique : accorde-lui la paix et protège-la, daigne la rassembler dans l'unité et la gouverner par toute la terre ; nous les présentons en union avec  ton serviteur le Pape \rubric{N.}, notre évêque \rubric{N.} et tous ceux qui gardent fidèlement la foi catholique reçue des Apôtres.}

\twocoltext{Meménto, Dómine,
famulórum famularúmque tuárum \rubric{N.} et \rubric{N.}
et ómnium circumstántium,
quorum tibi fides cógnita est et nota devótio,
pro quibus tibi offérimus:
vel qui tibi ófferunt hoc sacrifícium laudis,
pro se suísque ómnibus:
pro redemptióne animárum suárum,
pro spe salútis et incolumitátis suæ:
tibíque reddunt vota sua
ætérno Deo, vivo et vero.}{Souviens-toi, Seigneur, de tes serviteurs et de tes servantes (de \rubric{N.} et \rubric{N.}) et de tous ceux qui sont ici réunis, dont tu connais la foi et l'attachement. Nous t'offrons pour eux, ou ils t'offrent pour eux-mêmes et tous les leurs ce sacrifice de louange, pour leur propre rédemption, pour la paix et le salut qu'ils espèrent ; et ils te rendent cet hommage, à toi, Dieu éternel vivant et vrai.}

\twocoltext{Communicántes,
et memóriam venerántes,
in primis gloriósæ semper Vírginis Maríæ,
Genetrícis Dei et Dómini nostri Iesu Christi, 
sed et beáti Ioseph, eiúsdem Vírginis Sponsi,
et beatórum Apostolórum ac Mártyrum tuórum,
Petri et Pauli, Andréæ,
(Iacóbi, Ioánnis,
Thomæ, Iacóbi, Philíppi,
Bartholomǽi, Matthǽi,
Simónis et Thaddǽi: 
Lini, Cleti, Cleméntis, Xysti,
Cornélii, Cypriáni,
Lauréntii, Chrysógoni,
Ioánnis et Pauli,
Cosmæ et Damiáni)
et ómnium Sanctórum tuórum;
quorum méritis precibúsque concédas,
ut in ómnibus protectiónis tuæ muniámur auxílio.
(Per Christum Dóminum nostrum. Amen.)}{
Unis dans une même communion, vénérant d’abord la mémoire de la bienheureuse Marie toujours Vierge, Mère de notre Dieu et Seigneur, Jésus Christ ; et celle de saint Joseph, son époux, les saints Apôtres et Martyrs Pierre et Paul, André, [Jacques et Jean, Thomas, Jacques et Philippe, Barthélemy et Matthieu, Simon et Jude, Lin, Clet, Clément, Sixte, Corneille et Cyprien, Laurent, Chrysogone, Jean et Paul, Côme et Damien] et tous les saints.
Nous t'en supplions, accorde-nous, par leur prière et leurs mérites, d'être, toujours et partout, forts de ton secours et de ta protection. [Par le Christ notre Seigneur. Amen.]}

\twocoltext{Hanc ígitur oblatiónem servitútis nostræ,
sed et cunctæ famíliæ tuæ,
quǽsumus, Dómine, ut placátus accípias:
diésque nostros in tua pace dispónas,
atque ab ætérna damnatióne nos éripi
et in electórum tuórum iúbeas grege numerári.
(Per Christum Dóminum nostrum. Amen.)}{
Voici donc l’offrande que nous présentons devant toi, nous tes serviteurs, et ta famille entière : 
Seigneur, dans ta bienveillance, accepte-la.
Assure toi-même la paix de notre vie, arrache nous à la damnation éternelle et veuille nous admettre au nombre de tes élus.}

\twocoltext{Quam oblatiónem tu, Deus, in ómnibus, quǽsumus,
benedíctam, adscríptam, ratam,
rationábilem, acceptabilémque fácere dignéris:
ut nobis Corpus et Sanguis fiat dilectíssimi Fílii tui,
Dómini nostri Iesu Christi. 
Qui, prídie quam paterétur, 
accépit panem in sanctas ac venerábiles manus suas,
et elevátis óculis in cælum
ad te Deum Patrem suum omnipoténtem,
tibi grátias agens benedíxit,
fregit,
dedítque discípulis suis, dicens:}{Seigneur Dieu, nous t’en prions, daigne bénir et accueillir cette offrande, accepte-la pleinement, 
rends la parfaite et digne de toi : qu’elle devienne pour nous le Corps et le Sang de ton Fils bien-aimé,
Jésus, le Christ, notre Seigneur. 
La veille de sa passion, il prit le pain dans ses mains très saintes et, les yeux levés au ciel, vers toi, Dieu, son Père tout-puissant, en te rendant grâce il dit la bénédiction,, le rompit, et le donna à ses disciples, en disant :}

\twocoltext{Accípite et manducáte ex hoc omnes:
hoc est enim Corpus meum,
quod pro vobis tradétur.}{Prenez, et mangez-en tous ceci est mon corps livré pour vous.}

\twocoltext{Símili modo, postquam cenátum est, 
accípiens et hunc præclárum cálicem
in sanctas ac venerábiles manus suas,
item tibi grátias agens benedíxit,
dedítque discípulis suis, dicens:}{De même après le repas,
il prit cette coupe incomparable dans ses mains très saintes ; 
et te rendant grâce à nouveau, il dit la bénédiction, et donna la coupe à ses disciples, en disant :}

\twocoltext{Accípite et bíbite ex eo omnes:
hic est enim calix Sánguinis mei
novi et ætérni testaménti,
qui pro vobis et pro multis effundétur
in remissiónem peccatórum.
Hoc fácite in meam commemoratiónem.}{
Prenez, et buvez-en tous, car ceci est la coupe de mon sang, le sang de l'Alliance nouvelle et éternelle, qui sera versé pour vous et pour la multitude en rémission des péchés. Vous ferez cela, en mémoire de moi.
}

\newpage

\smallscore{MOR13_MysteriumFidei}{\vvrub Il est grand, le mystère de la foi. \rrrub Nous annonçons ta mort, Seigneur Jésus, nous proclamons ta résurrection, nous attendons ta venue dans la gloire.}

\twocoltext{Unde et mémores, Dómine,
nos servi tui,
sed et plebs tua sancta,
eiúsdem Christi, Fílii tui, Dómini nostri,
tam beátæ passiónis,
necnon et ab ínferis resurrectiónis,
sed et in cælos gloriósæ ascensiónis:
offérimus præcláræ maiestáti tuæ
de tuis donis ac datis
hóstiam puram,
hóstiam sanctam,
hóstiam immaculátam,
Panem sanctum vitæ ætérnæ
et Cálicem salútis perpétuæ.}{
Voilà pourquoi nous aussi, tes serviteurs, et ton peuple saint avec nous, faisant mémoire de la passion bienheureuse de ton Fils, Jésus, le Christ, notre Seigneur, de sa résurrection du séjour des morts et de sa glorieuse ascension dans le ciel, nous te présentons, Dieu de gloire et de majesté, cette offrande prélevée sur les biens que tu nous donnes, le sacrifice pur et saint, le sacrifice parfait, pain de la vie éternelle et coupe du salut.}

\twocoltext{Supra quæ propítio ac seréno vultu
respícere dignéris:
et accépta habére,
sícuti accépta habére dignátus es
múnera púeri tui iusti Abel,
et sacrifícium Patriárchæ nostri Abrahæ,
et quod tibi óbtulit summus sacérdos tuus Melchísedech,
sanctum sacrifícium, immaculátam hóstiam.}{
Et comme il t'a plu d'accueillir les présents de ton serviteur Abel le Juste, le sacrifice d’Abraham, notre père dans la foi, et celui que t'offrit Melchisédech, ton grand prêtre, oblation sainte et immaculée, regarde ces offrandes avec amour et, dans ta bienveillance, accepte-les.}

\twocoltext{Súpplices te rogámus, omnípotens Deus:
iube hæc perférri per manus sancti Angeli tui
in sublíme altáre tuum,
in conspéctu divínæ maiestátis tuæ;
ut, quotquot ex hac altáris participatióne
sacrosánctum Fílii tui Corpus et Sánguinem
sumpsérimus,
omni benedictióne cælésti et grátia repleámur.
(Per Christum Dóminum nostrum. Amen.)}{
Nous t'en supplions, Dieu tout-puissant : qu'elles soit portées par les mains de ton ange en présence de ta gloire, sur ton autel céleste, afin qu'en recevant ici, par notre communion à l'autel, le corps et le sang très saints de ton Fils, 
nous soyons comblés de la grâce et de toute bénédiction du ciel. [Par le Christ, Notre Seigneur, Amen.]}

\twocoltext{Meménto étiam, Dómine,
famulórum famularúmque tuárum \rubric{N.} et \rubric{N.},
qui nos præcessérunt cum signo fídei,
et dórmiunt in somno pacis.
Ipsis, Dómine, et ómnibus in Christo quiescéntibus,
locum refrigérii, lucis et pacis,
ut indúlgeas, deprecámur.
(Per Christum Dóminum nostrum. Amen.)}{
Souviens-toi aussi, Seigneur,
de tes serviteurs et de tes servantes (de \rubric{N.} et \rubric{N.}) qui nous ont précédés, marqués du signe de la foi, et qui dorment dans la paix. Pour eux et pour tous ceux qui reposent dans le Christ, nous implorons ta bonté, Seigneur : qu'ils demeurent dans la joie, la lumière et la paix. [Par le Christ, Notre Seigneur, Amen]}

\twocoltext{Nobis quoque peccatóribus fámulis tuis,
de multitúdine miseratiónum tuárum sperántibus,
partem áliquam et societátem donáre dignéris
cum tuis sanctis Apóstolis et Martýribus:
cum Ioánne, Stéphano,
Matthía, Bárnaba,
(Ignátio, Alexándro,
Marcellíno, Petro,
Felicitáte, Perpétua,
Agatha, Lúcia,
Agnéte, Cæcília, Anastásia)
et ómnibus Sanctis tuis:
intra quorum nos consórtium,
non æstimátor mériti,
sed véniæ, quǽsumus, largítor admítte.
Per Christum Dóminum nostrum.}{
Et nous, pécheurs, tes serviteurs, qui mettons notre espérance en ta miséricorde inépuisable, admets-nous dans la communauté des saints Apôtres et Martyrs, avec Jean Baptiste, Étienne, Matthias et Barnabé, [Ignace, Alexandre, Marcellin et Pierre, Félicité et Perpétue, Agathe, Lucie, Agnès, Cécile, Anastasie,] et tous les saints. Nous t’en prions, accueille-nous dans leur compagnie,
sans nous juger sur le mérite
mais en accordant largement ton pardon,
par le Christ, notre Seigneur.}

\twocoltext{
Per quem hæc ómnia, Dómine, 
semper bona creas, sanctíficas, vivíficas, benedícis,
et præstas nobis.}{
Par lui, tu ne cesses de créer tous ces biens,
tu les sanctifies, leur donnes la vie, les bénis
et nous en fais le don.}

\twocoltext{Per ipsum, et cum ipso, et in ipso,
est tibi Deo Patri omnipoténti,
in unitáte Spíritus Sancti,
omnis honor et glória
per ómnia sǽcula sæculórum.\\
\rr Amen.}{
Par lui, avec lui et en lui, à toi, Dieu le Père tout-puissant, dans l'unité du Saint-Esprit, tout honneur et toute gloire, pour les siècles des siècles.\\
\rr Amen.}

\newpage

\smalltitle{Notre Père}

\smallscore{MOR20_PaterNoster}{Comme nous l'avons appris du Sauveur, et selon son commandement, nous osons dire :
\rrrub Notre Père qui es au cieux, que ton nom soit sanctifié ; que ton règne vienne ; que ta volonté soit faite sur la terre comme au ciel. Donne-nous aujourd'hui notre pain de ce jour ; pardonne-nous nos offenses comme nous pardonnons aussi à ceux qui nous ont offensés ; et ne nous laisse pas entrer en tentation ; mais délivre-nous du mal.}

\twocoltext{
Líbera nos, quǽsumus, Dómine, ab ómnibus malis,
da propítius pacem in diébus nostris,
ut, ope misericórdiæ tuæ adiúti,
et a peccáto simus semper líberi
et ab omni perturbatióne secúri:
exspectántes beátam spem
et advéntum Salvatóris nostri Iesu Christi.}{
Délivre nous de tout mal, Seigneur,
et donne la paix à notre temps :
soutenus par ta miséricorde,
nous serons libérés de tout péché,
à l’abri de toute épreuve,
nous qui attendons que se réalise
cette bienheureuse espérance :  
l’avénement de Jésus Christ, notre Sauveur.}

\smallscore{MOR23_QuiaTuum}{\rrrub Car c'est à toi qu'appartiennent le règne, la puissance et la gloire, pour les siècles des siècles.}

\twocoltext{Dómine Iesu Christe, qui dixísti Apóstolis tuis:
Pacem relínquo vobis, pacem meam do vobis:
ne respícias peccáta nostra,
sed fidem Ecclésiæ tuæ;
eámque secúndum voluntátem tuam
pacificáre et coadunáre dignéris.
Qui vivis et regnas in sǽcula sæculórum.\\
\rr Amen.}{
Seigneur Jésus-Christ, tu as dit à tes apôtres : « Je vous laisse la paix, je vous donne la paix », ne regarde pas nos péchés, mais la foi de ton Église ; pour que ta volonté s'accomplisse, donne-lui toujours cette paix et conduis-la vers l'unité parfaite, toi qui règnes pour les siècles des siècles. 
\rr Amen.}

\smallscore{MOR24_PaxDomini}{\vvrub Que la paix du Seigneur soit toujours avec vous.\\
\rrrub Et avec votre esprit.}

\smalltitle{Agnus Dei}

\gscore{ky_A17}{}

\smalltitle{Communion}

\twocoltext{
Ecce Agnus Dei, ecce qui tollit peccáta mundi.
Beáti qui ad cenam Agni vocáti sunt.}{
Voici l’agneau de Dieu,
voici celui qui enlève les péchés du monde.
Heureux les invités au repas des noces de l’Agneau !}

\twocoltext{Dómine, non sum dignus, ut intres sub téctum meum,
sed tantum dic verbo, et sanábitur ánima mea.}{
Seigneur, je ne suis pas digne de te recevoir, mais dis seulement une parole et je serai guéri.}

\gscore{co_dominus_dabit}{\rubric{Ps. 84: 13, 2-5} Le Seigneur donnera ses bienfaits, et notre terre donnera son fruit.\\
\vv \rubric{\emph{1. }} Tu as aimé, Seigneur, cette terre, tu as fait revenir les déportés de Jacob.\\
\vv \rubric{\emph{2. }} Tu as ôté le péché de ton peuple, tu as couvert toute sa faute.\\
\vv \rubric{\emph{3. }} Tu as mis fin à toutes tes colères, tu es revenu de ta grande fureur.\\
\vv \rubric{\emph{4. }} Fais-nous revenir, Dieu, notre salut, oublie ton ressentiment contre nous.
}

\smalltitle{Postcommunion}

\twocoltext{
\vv Orémus.\\ % Bonne postcommunion
Prosint nobis, quæsumus, Dómine,
frequentáta mystéria, quibus nos,
inter prætereúntia ambulántes,
iam nunc instítuis amáre cæléstia
et inhærére mansúris.
Per Christum Dóminum nostrum.\\
\rr Amen.}{
\vv Prions le Seigneur.\\
Nous t'en prions, Seigneur,
fais fructifier en nous les mystères que nous avons célébrés :
tandis que nous marchons dans ce monde qui passe,
tu nous enseignes par eux à aimer dès maintenant les biens du ciel,
et à nous attacher à ceux qui demeurent.
Par le Christ, notre Seigneur.\\
\rr Amen.}

\smalltitle{Envoi}

\smallscore{MOR25_Benedicat}{}

\end{document}
