% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[Carnet_RG_2025.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-20251130_02_Laudes}}
\fi

\begin{document}
\bigtitle{Laudes du premier dimanche de l'Avent}{Dimanche 30 novembre}{Laudes}


\smallscore{or_dia_FO_festivus}{} % ou solennel ?

\gscore{hy_vox_clara_ecce_intonat}{}
\hymntranslation{Une voix éclatante retentit, qui menace toute obscurité ; qu'au loin s'enfuient les snges, du ciel le Christ s'avance.
Qu'à l'instant l'esprit engourdi s'éveille des impuretés qui le souillent ; déjà un astre nouveau resplendit, pour enlever tout méfait.
D'en-haut l'Agneau est envoyé pour remettre gratuitement notre dette ; tous devant tant d'indulgence, mêlons nos larmes à nos chants.
Lorsqu'il brillera de nouveau et que le monde sera saisi de terreur, qu'il ne nous punisse pas pour nos péchés, mais nous protège avec tendresse.
Gloire au Père souverain, victoire au Fils né de lui ; digne louange au Souffle divin dans les siècles des siècles.}

\gscore{an_in_illa_die}{\aarub En ce jour-là, les montagnes distilleront la douceur, et les collines feront couler le lait et le miel, alléluia.}
\psalmNova{62}

\gscore{an_montes_et_colles}{\aarub Les montagnes et les collines chanteront leur joie devant Dieu, les arbres des forêts applaudiront à la face du Seigneur, car il vient, alléluia, alléluia.}
\canticumNova{TriumPuerorum}{des trois enfants}

\gscore{an_ecce_veniet}{\aarub Le grand prophète vient vers toi, Jérusalem ! C’est lui qui te relèvera, alléluia.}
\psalmNova{149}

\lectiobrevis{Rm. 13, 11-12}{Hora est iam vos de somno súrgere, nunc enim
própior est nobis salus quam cum credídimus. Nox
procéssit, dies autem appropiávit. Abiciámus ergo
ópera tenebrárum et induámur arma lucis.}{C’est le moment, l’heure est venue de sortir de votre sommeil. Car le salut est plus près de nous maintenant qu’à l’époque où nous sommes devenus croyants. La nuit est bientôt finie, le jour est tout proche. Rejetons les activités des ténèbres, revêtons-nous pour le combat de la lumière. }

\gscore{rb_christe_fili_dei}{\rrrub Christ, Fils du Dieu vivant, aie pitié de nous. \vvrub Toi qui dois venir dans le monde.} %% TODO vérifier que c'est le bon ton

\gscore{an_dies_domini}{\aarub Le jour du Seigneur vient comme un voleur dans la nuit ; vous aussi, tenez-vous prêts : c’est à l’heure où vous n’y penserez pas que le Fils de l’homme viendra.}
\canticumNova{Benedictus}{de Zacharie}

\smallscore{ORPreces}{} % A mettre à jour
\twocoltext{Deum Patrem, qui nobis grátiam exspectándi revelatiónem Dómini nostri Iesu Christi benígne largí\sylprep{tur},~\pscross{} oré\sylprep{mus} \sylprep{di}céntes:
Kyrie eleison.\\
Spíritum nostrum, Dómine, et ánimam et corpus sanctí\sylprep{fica},~\pscross{} et irreprehensíbiles nos serva in Fílii tu\sylprep{i} \sylprep{ad}\sylac{vén}tum. Kyrie.\\
Fac nos hac die sancte ambulá\sylprep{re},~\pscross{} atque iuste ac pie in hoc sæ\sylprep{culo} \sylac{ví}vere. Kyrie.\\
Da nobis Dóminum nostrum Iesum Christum indú\sylprep{ere},~\pscross{} et Spíritu San\sylprep{cto} \sylprep{im}\sylac{plé}ri. Kyrie.\\
Concéde ut vígiles maneámus, Dó\sylprep{mine},~\pscross{} usque ad Fílii tui manifestatiónem \sylprep{glori}\sylac{ó}sam. Kyrie.}{Prions Dieu le Père : dans sa bonté, il nous accorde la grâce d’attendre la révélation de notre Seigneur Jésus Christ.\\
Seigneur, sanctifie notre esprit, notre âme et notre corps, — et garde-nous irréprochables pour l’avènement de ton Fils.\\
En ce jour, fais-nous marcher dans la sainteté, — et vivre avec justice et piété dans le monde présent.\\
Donne-nous de revêtir le Christ, Jésus, notre Seigneur, — et d’être remplis de l’Esprit Saint.\\
Seigneur, accorde-nous de demeurer vigilants, — jusqu’à la glorieuse manifestation de ton Fils.}

\smallscore{or_pater_festivus}{} % à adapter si nécessaire

\oratio{Da, quæsumus, omnípotens Deus, hanc tuis fidélibus voluntátem, ut, Christo tuo veniénti iustis opéribus occurréntes, eius déxteræ sociáti, regnum mereántur possidére cæléste. Per Dóminum.}{Donne à tes fidèles, Dieu tout-puissant, la volonté d’aller par les chemins de la justice à la rencontre de celui qui vient, le Christ, afin qu’ils soient admis à sa droite et méritent d’entrer en possession du Royaume des cieux. Par Jésus Christ.}

\blessing

\smallscore{or_benedicamus_adventus}{\vvrub Bénissons le Seigneur. \rrrub Nous rendons grâces à Dieu.}

\end{document}
