% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[Carnet_RG_2025.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-20251129_04_Vepres}}
\fi

\begin{document}

\bigtitle{Premières vêpres\\du premier dimanche de l'Avent}{Samedi 29 novembre}{Vêpres}

\smallscore{or_dia_FE_festivus}{}

\gscore{an_in_illa_die}{\aarub En ce jour-là, les montagnes distilleront la douceur, et les collines feront couler le lait et le miel, alléluia.}
\psalmVulgate{143-i}

\vfill

\gscore{an_iucundare_filia}{\aarub Réjouis-toi, fille de Sion, et tressaille d’une joie parfaite, fille de Jérusalem, alléluia.}

\psalmVulgate{143-ii}

\gscore{an_ecce_dominus}{\aarub Voici que le Seigneur viendra, et tous ses Saints avec lui, et il y aura en ce jour-là une grande lumière, alléluia.}
\psalmVulgate{144-i}

\gscore{an_omnes_sitientes}{\aarub Vous tous qui avez soif, venez vers les eaux : cherchez le Seigneur, tandis qu’on peut le trouver, alléluia.}
\psalmVulgate{144-ii}

\gscore{an_ecce_veniet}{\aarub Voici que viendra un grand prophète, et lui-même renouvellera Jérusalem, alléluia.}
\psalmVulgate{144-iii}

\capitulum{Rm. 13: 11}{Fratres: Hora est iam nos de somno súr\sylprep{gere}:~\pscross{} nunc enim própior est \sylprep{nostra} \sylac{sa}lus,~\psstar{} quam cum credídimus.}{Frères, l’heure est déjà venue de sortir de votre sommeil. Car le salut est plus près de nous maintenant qu’à l’époque où nous sommes devenus croyants.}

\smallscore{or_capitulum}{}

\gscore{hy_conditor_alme_siderum}{}
\hymntranslation{\colored{B}ienfaisant créateur des cieux,
Pour toujours soleil des croyants,
Ô rédempteur du genre humain,
Christ, entends nos voix suppliantes.\\
\colored{C}ompatissant devant la mort
Dont notre siècle périssait,
Tu sauvas le monde épuisé,
Donnant aux pécheurs le remède.\\
\colored{C}omme un époux dans le soleil
Quand le monde allait vers sa nuit,
Tu sortis du jardin fermé
D'une Vierge, mère et bénie.\\
\colored{D}evant ta souveraineté
Tout être fléchit le genou ;
Tout dans le ciel et ici-bas
S'avoue soumis à ta puissance.\\
\colored{N}otre foi t'implore, ô très saint,
Toi qui viendras juger ce temps,
De nous protéger aujourd'hui
Du trait de l'ennemi perfide.\\
\colored{Ô} Christ, ô Roi plein de bonté,
Gloire à toi et gloire à ton Père,
Avec l'Esprit Consolateur,
A travers l'infini des siècles !}

\versiculus{Roráte, cæli, désuper, et nubes pluant iustum.}{Aperiátur terra, et gérminet Salvatórem.}{Cieux, répandez la rosée et que les nuées fassent pleuvoir le Juste.}{Que la terre s’ouvre et germe le Sauveur.}

\gscore{an_ecce_nomen_domini}{\aarub Voici que le nom du Seigneur vient de loin, toute la terre est pleine de sa gloire.}
\canticumVulgate{Magnificat}{de Marie}

\dominusvobiscum

\oratio{Orémus. Excita, quǽsumus, Dómine, poténtiam tuam, et veni:~\pscross{} ut ab imminéntibus peccatórum nostrórum perículis, te mereámur protegénte éripi,~\psstar{} te liberánte salvári:
Qui vivis et regnas cum Deo Patre, in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.}{Réveille ta puissance, Seigneur, et viens: dans le grand péril où nous sommes à cause de nos péchés, sois le défenseur qui nous délivre et le libérateur qui nous sauve.
Toi qui vis et règnes avec le Père dans l'unité du Saint-Esprit, Dieu, pour les siècles des siècles.}

\dominusvobiscum

\smallscore{or_benedicamus_adventus}{\vvrub Bénissons le Seigneur. \rrrub Nous rendons grâces à Dieu.}

\fideliumanimae

\end{document}
