\item Il envoie les ténèbres, to\frflex{u}t devient ténèbres :\psstar{} nul ne rés\frflex{i}ste à sa parole ;
\item Il change les ea\frflex{u}x en sang\psstar{} et fait pér\frflex{i}r les poissons.
\item Des grenouilles envah\frflex{i}ssent le pays\psstar{} jusque dans les ch\frflex{a}mbres du roi.
\item Il parle, et la verm\frflex{i}ne arrive :\psstar{} des moustiques, sur to\frflex{u}te la contrée.
\item Au lieu de la pluie, il d\frflex{o}nne la grêle,\psstar{} des éclairs qui incend\frflex{i}ent les champs ;
\item Il frappe les v\frflex{i}gnes et les figuiers,\psstar{} il brise les \frflex{a}rbres du pays.
\item Il parle, et les sauter\frflex{e}lles arrivent,\psstar{} des insectes en n\frflex{o}mbre infini
\item Qui mangent toute l’h\frflex{e}rbe du pays,\psstar{} qui mangent le fru\frflex{i}t de leur sol.
\item Il frappe les fils aîn\frflex{é}s du pays,\psstar{} toute la fle\frflex{u}r de la race ;
\item Il fait sortir les siens charg\frflex{é}s d’argent et d’or ;\psstar{} pas un n’a flanch\frflex{é} dans leurs tribus !
\item Et l’Égypte se réjou\frflex{i}t de leur départ,\psstar{} car ils l’av\frflex{a}ient terrorisée.
\item Il étend une nu\frflex{é}e pour les couvrir ;\psstar{} la nuit, un fe\frflex{u} les éclaire.
\item À leur demande, il fait pass\frflex{e}r des cailles,\psstar{} il les rassasie du p\frflex{a}in venu des cieux ;
\item Il ouvre le rocher : l’ea\frflex{u} jaillit,\psstar{} un fleuve co\frflex{u}le au désert.
\item Il s’est ainsi souvenu de la par\frflex{o}le sacrée\psstar{} et d’Abrah\frflex{a}m, son serviteur ;
\item Il a fait sortir en grande f\frflex{ê}te son peuple,\psstar{} ses élus, avec des cr\frflex{i}s de joie !
\item Il leur a donné les t\frflex{e}rres des nations,\psstar{} en héritage, le trav\frflex{a}il des peuples,
\item Pourvu qu’ils g\frflex{a}rdent ses volontés\psstar{} et qu’ils obs\frflex{e}rvent ses lois.