\item Dans le camp ils sont jalo\frflex{u}x de Moïse\psstar{} et d’Aaron, le pr\frflex{ê}tre du Seigneur.
\item La terre s’ouvre : elle av\frflex{a}le Datan,\psstar{} elle recouvre la b\frflex{a}nde d’Abiron ;
\item Un feu détru\frflex{i}t cette bande,\psstar{} les flammes dév\frflex{o}rent ces méchants.
\item À l’Horeb ils fabr\frflex{i}quent un veau,\psstar{} ils adorent un obj\frflex{e}t en métal :
\item Ils échangeaient ce qui ét\frflex{a}it leur gloire\psstar{} pour l’image d’un taurea\frflex{u}, d’un ruminant.
\item Ils oublient le Die\frflex{u} qui les sauve,\psstar{} qui a fait des prod\frflex{i}ges en Égypte,
\item Des miracles au pa\frflex{y}s de Cham,\psstar{} des actions terrifi\frflex{a}ntes sur la mer Rouge.
\item Dieu a décid\frflex{é} de les détruire.\psstar{} C’est alors que Mo\frflex{ï}se, son élu, 
\item Surgit sur la br\frflex{è}che, devant lui,\psstar{} pour empêcher que sa fure\frflex{u}r les extermine.
\item Ils dédaignent une t\frflex{e}rre savoureuse,\psstar{} ne voulant pas cr\frflex{o}ire à sa parole ;
\item Ils récrim\frflex{i}nent sous leurs tentes\psstar{} sans écouter la v\frflex{o}ix du Seigneur.
\item Dieu lève la m\frflex{a}in contre eux,\psstar{} jurant de les p\frflex{e}rdre au désert,
\item De perdre leurs descend\frflex{a}nts chez les païens,\psstar{} de les éparpill\frflex{e}r sur la terre.
\item Ils se donnent au Ba\frflex{a}l de Pégor,\psstar{} ils communient aux rep\frflex{a}s des morts ;
\item Ils irritent Dieu par to\frflex{u}tes ces pratiques :\psstar{} un désastre s’ab\frflex{a}t sur eux.
\item Mais Pinhas s’est lev\frflex{é} en vengeur,\psstar{} et le dés\frflex{a}stre s’arrête :
\item Son action est ten\frflex{u}e pour juste\psstar{} d’âge en \frflex{â}ge et pour toujours.