\item Ils provoquent Dieu aux ea\frflex{u}x de Mériba,~\psstar{} ils amènent le malhe\frflex{u}r sur Moïse ;
\item Comme ils résist\frflex{a}ient à son esprit,~\psstar{} ses lèvres ont parl\frflex{é} à la légère.
\item Refusant de supprim\frflex{e}r les peuples~\psstar{} que le Seigneur leur av\frflex{a}it désignés,
\item Ils vont se mêl\frflex{e}r aux païens,~\psstar{} ils apprennent leur mani\frflex{è}re d’agir.
\item Alors ils s\frflex{e}rvent leurs idoles,~\psstar{} et pour e\frflex{u}x c’est un piège :
\item Ils offrent leurs f\frflex{i}ls et leurs filles~\psstar{} en sacrif\frflex{i}ce aux démons.
\item Ils versent le s\frflex{a}ng innocent,~\psstar{} le sang de leurs f\frflex{i}ls et de leurs filles
\item Qu’ils sacrifient aux id\frflex{o}les de Canaan,~\psstar{} et la terre en \frflex{e}st profanée.
\item De telles prat\frflex{i}ques les souillent ;~\psstar{} ils se prostituent par de t\frflex{e}lles actions.
\item Et le Seigneur prend fe\frflex{u} contre son peuple :~\psstar{} ses hériti\frflex{e}rs lui font horreur ;
\item Il les livre aux m\frflex{a}ins des païens :~\psstar{} leurs ennemis devi\frflex{e}nnent leurs maîtres ;
\item Ils sont opprim\frflex{é}s par l’adversaire :~\psstar{} sa main s’appesant\frflex{i}t sur eux.
\item Tant de fois délivrés par Dieu,\pscross{} ils s’obst\frflex{i}nent dans leur idée,~\psstar{} ils s’enf\frflex{o}ncent dans leur faute.
\item Et lui reg\frflex{a}rde leur détresse~\psstar{} quand il ent\frflex{e}nd leurs cris.
\item Il se souvient de son alli\frflex{a}nce avec eux ;~\psstar{} dans son amour fid\frflex{è}le, il se ravise :
\item Il leur donn\frflex{a} de trouver grâce~\psstar{} devant ceux qui les ten\frflex{a}ient captifs.
\item Sauve-nous, Seigne\frflex{u}r notre Dieu,~\psstar{} rassemble-nous du milie\frflex{u} des païens, 
\item Que nous rendions gr\frflex{â}ce à ton saint Nom,~\psstar{} fiers de chant\frflex{e}r ta louange !
\item Béni soit le Seigneur, le Dieu d’Israël,\pscross{} depuis toujours et pour la su\frflex{i}te des temps !~\psstar{} Et tout le peuple dira : Am\frflex{e}n ! Amen !