\item Rendez grâce au Seigne\frflex{u}r : Il est bon !\psstar{} Étern\frflex{e}l est son amour !
\item Qui dira les hauts f\frflex{a}its du Seigneur,\psstar{} qui célébrer\frflex{a} ses louanges ?
\item Heureux qui prat\frflex{i}que la justice,\psstar{} qui observe le dr\frflex{o}it en tout temps !
\item Souviens-toi de m\frflex{o}i, Seigneur,\psstar{} dans ta bienveill\frflex{a}nce pour ton peuple ; 
\item Toi qui le sa\frflex{u}ves, visite-moi :\psstar{} que je voie le bonhe\frflex{u}r de tes élus ;
\item Que j’aie part à la j\frflex{o}ie de ton peuple,\psstar{} à la fiert\frflex{é} de ton héritage.
\item Avec nos pères, nous av\frflex{o}ns péché,\psstar{} nous avons faill\frflex{i} et renié.
\item En Égypte, nos pères ont méconn\frflex{u} tes miracles,\psstar{} oublié l’abondance de tes grâces et résisté au b\frflex{o}rd de la mer Rouge.
\item Mais à cause de son N\frflex{o}m, il les sauva,\psstar{} pour que soit reconn\frflex{u}e sa puissance.
\item Il menace la mer Ro\frflex{u}ge, elle sèche ;\psstar{} il les mène à travers les ea\frflex{u}x comme au désert.
\item Il les sauve des m\frflex{a}ins de l’oppresseur,\psstar{} il les rachète aux m\frflex{a}ins de l’ennemi.
\item Et les eaux reco\frflex{u}vrent leurs adversaires :\psstar{} pas un d’entre e\frflex{u}x n’en réchappe.
\item Alors ils cr\frflex{o}ient à sa parole,\psstar{} ils ch\frflex{a}ntent sa louange.
\item Ils s’empressent d’oubli\frflex{e}r ce qu’il a fait,\psstar{} sans attendre de conn\frflex{a}ître ses desseins.
\item Ils se livrent à leur convoit\frflex{i}se dans le désert ;\psstar{} là, ils mettent Die\frflex{u} à l’épreuve :
\item Et Dieu leur donne ce qu’ils \frflex{o}nt réclamé,\psstar{} mais ils trouvent ses d\frflex{o}ns dérisoires.