\item Quand Israël sort\frflex{i}t d’Égypte,\psstar{} et Jacob, de chez un pe\frflex{u}ple étranger,
\item Juda fut pour Die\frflex{u} un sanctuaire,\psstar{} Israël dev\frflex{i}nt son domaine.
\item La mer v\frflex{o}it et s’enfuit,\psstar{} le Jourdain reto\frflex{u}rne en arrière.
\item Comme des béliers, bond\frflex{i}ssent les montagnes,\psstar{} et les collines, c\frflex{o}mme des agneaux.
\item Qu’as-tu, m\frflex{e}r, à t’enfuir,\psstar{} Jourdain, à retourn\frflex{e}r en arrière ?
\item Montagnes, pourquoi bond\frflex{i}r comme des béliers,\psstar{} collines, c\frflex{o}mme des agneaux ?
\item Tremble, t\frflex{e}rre, devant le Maître,\psstar{} devant la face du Die\frflex{u} de Jacob,
\item Lui qui change le roch\frflex{e}r en source\psstar{} et la pi\frflex{e}rre en fontaine !
\item Non pas à nous, Seigne\frflex{u}r, non pas à nous,\psstar{} mais à ton Nom, donne la gloire, pour ton amo\frflex{u}r et ta vérité.
\item Pourquoi les paï\frflex{e}ns diraient-ils :\psstar{} « Où d\frflex{o}nc est leur Dieu ? »
\item Notre Dieu, il \frflex{e}st au ciel ;\psstar{} tout ce qu’il ve\frflex{u}t, il le fait.
\item Leurs idoles : \frflex{o}r et argent,\psstar{} ouvrages de m\frflex{a}ins humaines.
\item Elles ont une bo\frflex{u}che et ne parlent pas,\psstar{} des ye\frflex{u}x et ne voient pas,
\item Des oreilles et n’ent\frflex{e}ndent pas,\psstar{} des narines et ne s\frflex{e}ntent pas.
\item Leurs mains ne peuvent toucher,\pscross{} leurs pieds ne pe\frflex{u}vent marcher,\psstar{} pas un son ne s\frflex{o}rt de leur gosier !
\item Qu’ils deviennent comme elles, tous ce\frflex{u}x qui les font,\psstar{} ceux qui mettent leur f\frflex{o}i en elles.
\item Israël, mets ta f\frflex{o}i dans le Seigneur :\psstar{} le secours, le boucli\frflex{e}r, c’est lui !
\item Famille d’Aaron, mets ta f\frflex{o}i dans le Seigneur :\psstar{} le secours, le boucli\frflex{e}r, c’est lui !
\item Vous qui le craignez, ayez f\frflex{o}i dans le Seigneur :\psstar{} le secours, le boucli\frflex{e}r, c’est lui !
\item Le Seigneur se souvient de no\frflex{u}s : il bénira !\psstar{} Il bénira la fam\frflex{i}lle d’Israël, 
\item Il bénira la fam\frflex{i}lle d’Aaron ;\psstar{} il bénira tous ceux qui craignent le Seigneur, du plus gr\frflex{a}nd au plus petit.
\item Que le Seigneur multipl\frflex{i}e ses bienfaits\psstar{} pour vo\frflex{u}s et vos enfants !
\item Soyez bén\frflex{i}s par le Seigneur\psstar{} qui a fait le ci\frflex{e}l et la terre !
\item Le ciel, c’est le ci\frflex{e}l du Seigneur ;\psstar{} aux hommes, il a donn\frflex{é} la terre.
\item Les morts ne louent p\frflex{a}s le Seigneur,\psstar{} ni ceux qui desc\frflex{e}ndent au silence.
\item Nous, les vivants, béniss\frflex{o}ns le Seigneur,\psstar{} maintenant et pour les si\frflex{è}cles des siècles !