\item Rendez grâce au Seigne\frflex{u}r : Il est bon !\psstar{} Étern\frflex{e}l est son amour !
\item Oui, que le d\frflex{i}se Israël :\psstar{} Étern\frflex{e}l est son amour !
\item Que le dise la mais\frflex{o}n d’Aaron :\psstar{} Étern\frflex{e}l est son amour !
\item Qu’ils le disent, ceux qui cr\frflex{a}ignent le Seigneur :\psstar{} Étern\frflex{e}l est son amour !
\item Dans mon angoisse j’ai cri\frflex{é} vers le Seigneur,\psstar{} et lui m’a exauc\frflex{é}, mis au large.
\item Le Seigneur est pour m\frflex{o}i, je ne crains pas ;\psstar{} que pourrait un h\frflex{o}mme contre moi ?
\item Le Seigneur est avec m\frflex{o}i pour me défendre,\psstar{} et moi, je braver\frflex{a}i mes ennemis.
\item Mieux vaut s’appuy\frflex{e}r sur le Seigneur\psstar{} que de compt\frflex{e}r sur les hommes ;
\item Mieux vaut s’appuy\frflex{e}r sur le Seigneur\psstar{} que de compt\frflex{e}r sur les puissants !
\item Toutes les nati\frflex{o}ns m’ont encerclé :\psstar{} au nom du Seigne\frflex{u}r, je les détruis !
\item Elles m’ont cern\frflex{é}, encerclé :\psstar{} au nom du Seigne\frflex{u}r, je les détruis !
\item Elles m’ont cerné comme des guêpes :\pscross{} ce n’ét\frflex{a}it qu’un feu de ronces\psstar{} au nom du Seigne\frflex{u}r, je les détruis !
\item On m’a poussé, bouscul\frflex{é} pour m’abattre ;\psstar{} mais le Seigne\frflex{u}r m’a défendu.
\item Ma force et mon ch\frflex{a}nt, c’est le Seigneur ;\psstar{} il est pour m\frflex{o}i le salut.
\item Clameurs de j\frflex{o}ie et de victoire\psstar{} sous les t\frflex{e}ntes des justes :
\item « Le bras du Seigneur est fort, le bras du Seigne\frflex{u}r se lève,\psstar{} le bras du Seigne\frflex{u}r est fort ! »
\item Non, je ne mourrai p\frflex{a}s, je vivrai\psstar{} pour annoncer les acti\frflex{o}ns du Seigneur :
\item Il m’a frappé, le Seigne\frflex{u}r, il m’a frappé,\psstar{} mais sans me livr\frflex{e}r à la mort.
\item Ouvrez-moi les p\frflex{o}rtes de justice :\psstar{} j’entrerai, je rendrai gr\frflex{â}ce au Seigneur.
\item « C’est ici la p\frflex{o}rte du Seigneur :\psstar{} qu’ils \frflex{e}ntrent, les justes ! »
\item Je te rends grâce car tu m’\frflex{a}s exaucé :\psstar{} tu es pour m\frflex{o}i le salut.
\item La pierre qu’ont rejet\frflex{é}e les bâtisseurs\psstar{} est deven\frflex{u}e la pierre d’angle :
\item C’est là l’œ\frflex{u}vre du Seigneur,\psstar{} la merv\frflex{e}ille devant nos yeux.
\item Voici le jour que f\frflex{i}t le Seigneur,\psstar{} qu’il soit pour nous jour de f\frflex{ê}te et de joie !
\item Donne, Seigneur, d\frflex{o}nne le salut !\psstar{} Donne, Seigneur, d\frflex{o}nne la victoire !
\item Béni soit au nom du Seigneur celu\frflex{i} qui vient !\psstar{} De la maison du Seigneur, no\frflex{u}s vous bénissons !
\item Dieu, le Seigne\frflex{u}r, nous illumine.\psstar{} Rameaux en main, formez vos cortèges jusqu’aupr\frflex{è}s de l’autel.
\item Tu es mon Die\frflex{u}, je te rends grâce,\psstar{} mon Die\frflex{u}, je t’exalte !
\item Rendez grâce au Seigne\frflex{u}r : Il est bon !\psstar{} Étern\frflex{e}l est son amour !