\item Heureux les hommes int\frflex{è}gres dans leurs voies\psstar{} qui marchent suivant la l\frflex{o}i du Seigneur !
\item Heureux ceux qui g\frflex{a}rdent ses exigences,\psstar{} ils le ch\frflex{e}rchent de tout cœur !
\item Jamais ils ne comm\frflex{e}ttent d’injustice,\psstar{} ils m\frflex{a}rchent dans ses voies.
\item Toi, tu prom\frflex{u}lgues des préceptes\psstar{} à observ\frflex{e}r entièrement.
\item Puissent mes v\frflex{o}ies s’affermir\psstar{} à observ\frflex{e}r tes commandements !
\item Ainsi je ne serai p\frflex{a}s humilié\psstar{} quand je cont\frflex{e}mple tes volontés.
\item D’un cœur droit, je pourr\frflex{a}i te rendre grâce,\psstar{} instruit de tes j\frflex{u}stes décisions.
\item Tes commandem\frflex{e}nts, je les observe :\psstar{} ne m’abandonne p\frflex{a}s entièrement.
\item Comment, jeune, garder p\frflex{u}r son chemin ?\psstar{} En observ\frflex{a}nt ta parole.
\item De tout mon cœ\frflex{u}r, je te cherche ;\psstar{} garde-moi de fu\frflex{i}r tes volontés.
\item Dans mon cœur, je cons\frflex{e}rve tes promesses\psstar{} pour ne pas faill\frflex{i}r envers toi.
\item Toi, Seigne\frflex{u}r, tu es béni :\psstar{} apprends-m\frflex{o}i tes commandements.
\item Je fais repass\frflex{e}r sur mes lèvres\psstar{} chaque décisi\frflex{o}n de ta bouche.
\item Je trouve dans la v\frflex{o}ie de tes exigences\psstar{} plus de joie que dans to\frflex{u}tes les richesses.
\item Je veux médit\frflex{e}r sur tes préceptes\psstar{} et contempl\frflex{e}r tes voies.
\item Je trouve en tes commandem\frflex{e}nts mon plaisir,\psstar{} je n’oublie p\frflex{a}s ta parole.