\item Enseigne-moi, Seigneur, le chem\frflex{i}n de tes ordres ;~\psstar{} à les garder, j’aur\frflex{a}i ma récompense.
\item Montre-moi comment gard\frflex{e}r ta loi,~\psstar{} que je l’obs\frflex{e}rve de tout cœur.
\item Guide-moi sur la v\frflex{o}ie de tes volontés,~\psstar{} l\frflex{à}, je me plais.
\item Incline mon cœ\frflex{u}r vers tes exigences,~\psstar{} non p\frflex{a}s vers le profit.
\item Détourne mes ye\frflex{u}x des idoles :~\psstar{} que tes chem\frflex{i}ns me fassent vivre.
\item Pour ton serviteur accompl\frflex{i}s ta promesse~\psstar{} qui nous fer\frflex{a} t’adorer.
\item Détourne l’ins\frflex{u}lte qui m’effraie ;~\psstar{} tes décisi\frflex{o}ns sont bienfaisantes.
\item Vois, j’ai désir\frflex{é} tes préceptes :~\psstar{} par ta just\frflex{i}ce fais-moi vivre.
\item Tes mains m’ont façonn\frflex{é}, affermi ;~\psstar{} éclaire-moi, que j’appr\frflex{e}nne tes volontés.
\item À me voir, ceux qui te cr\frflex{a}ignent se réjouissent,~\psstar{} car j’esp\frflex{è}re en ta parole.
\item Seigneur, je le sais, tes décisi\frflex{o}ns sont justes ;~\psstar{} tu es fid\frflex{è}le quand tu m’éprouves.
\item Que j’aie pour consolati\frflex{o}n ton amour~\psstar{} selon tes prom\frflex{e}sses à ton serviteur !
\item Que vienne à moi ta tendr\frflex{e}sse, et je vivrai :~\psstar{} ta l\frflex{o}i fait mon plaisir.
\item Honte aux orgueilleux qui m’acc\frflex{a}blent de mensonges ;~\psstar{} moi, je méd\frflex{i}te sur tes préceptes.
\item Qu’ils se tournent vers m\frflex{o}i, ceux qui te craignent,~\psstar{} ceux qui conn\frflex{a}issent tes exigences.
\item Que j’aie par tes commandem\frflex{e}nts le cœur intègre :~\psstar{} alors je ne serai p\frflex{a}s humilié.