\item Mon partage, Seigne\frflex{u}r, je l’ai dit,~\psstar{} c’est d’observ\frflex{e}r tes paroles.
\item De tout mon cœur, je qu\frflex{ê}te ton regard :~\psstar{} pitié pour m\frflex{o}i selon tes promesses.
\item J’examine la v\frflex{o}ie que j’ai prise :~\psstar{} mes pas me ram\frflex{è}nent à tes exigences.
\item Je me hâte, et ne t\frflex{a}rde pas,~\psstar{} d’observ\frflex{e}r tes volontés.
\item Les pièges de l’imp\frflex{i}e m’environnent,~\psstar{} je n’oublie p\frflex{a}s ta loi.
\item Au milieu de la nuit, je me l\frflex{è}ve et te rends grâce~\psstar{} pour tes j\frflex{u}stes décisions.
\item Je suis lié à tous ce\frflex{u}x qui te craignent~\psstar{} et qui obs\frflex{e}rvent tes préceptes.
\item Ton amour, Seigne\frflex{u}r, emplit la terre ;~\psstar{} apprends-m\frflex{o}i tes commandements.
\item Tu fais le bonhe\frflex{u}r de ton serviteur,~\psstar{} Seigne\frflex{u}r, selon ta parole.
\item Apprends-moi à bien sais\frflex{i}r, à bien juger :~\psstar{} je me f\frflex{i}e à tes volontés.
\item Avant d’avoir souff\frflex{e}rt, je m’égarais ;~\psstar{} maintenant, j’obs\frflex{e}rve tes ordres.
\item Toi, tu es b\frflex{o}n, tu fais du bien :~\psstar{} apprends-m\frflex{o}i tes commandements.
\item Des orgueilleux m’ont couv\frflex{e}rt de calomnies :~\psstar{} de tout cœur, je g\frflex{a}rde tes préceptes.
\item Leur cœur, alourd\frflex{i}, s’est fermé ;~\psstar{} moi, je prends plais\frflex{i}r à ta loi.
\item C’est pour mon bi\frflex{e}n que j’ai souffert,~\psstar{} ainsi, ai-je appr\frflex{i}s tes commandements.
\item Mon bonheur, c’est la l\frflex{o}i de ta bouche,~\psstar{} plus qu’un monceau d’\frflex{o}r ou d’argent.