\item Sois bon pour ton servite\frflex{u}r, et je vivrai,~\psstar{} j’observer\frflex{a}i ta parole.
\item O\frflex{u}vre mes yeux,~\psstar{} que je contemple les merv\frflex{e}illes de ta loi.
\item Je suis un étrang\frflex{e}r sur la terre ;~\psstar{} ne me cache p\frflex{a}s tes volontés.
\item Mon âme a brûl\frflex{é} de désir~\psstar{} en tout t\frflex{e}mps pour tes décisions.
\item Tu menaces les orgueille\frflex{u}x, les maudits,~\psstar{} ceux qui fu\frflex{i}ent tes volontés.
\item Épargne-moi l’ins\frflex{u}lte et le mépris :~\psstar{} je g\frflex{a}rde tes exigences.
\item Lorsque des grands acc\frflex{u}sent ton serviteur,~\psstar{} je méd\frflex{i}te sur tes ordres.
\item Je trouve mon plais\frflex{i}r en tes exigences :~\psstar{} ce sont \frflex{e}lles qui me conseillent.
\item Mon âme est coll\frflex{é}e à la poussière ;~\psstar{} fais-moi vivre sel\frflex{o}n ta parole.
\item J’énumère mes v\frflex{o}ies : tu me réponds ;~\psstar{} apprends-m\frflex{o}i tes commandements.
\item Montre-moi la v\frflex{o}ie de tes préceptes,~\psstar{} que je méd\frflex{i}te sur tes merveilles.
\item La tristesse m’arr\frflex{a}che des larmes :~\psstar{} relève-m\frflex{o}i selon ta parole.
\item Détourne-moi de la v\frflex{o}ie du mensonge,~\psstar{} fais-moi la gr\frflex{â}ce de ta loi.
\item J’ai choisi la v\frflex{o}ie de la fidélité,~\psstar{} je m’aj\frflex{u}ste à tes décisions.
\item Je me tiens coll\frflex{é} à tes exigences ;~\psstar{} Seigneur, garde-m\frflex{o}i d’être humilié.
\item Je cours dans la v\frflex{o}ie de tes volontés,~\psstar{} car tu mets au l\frflex{a}rge mon cœur.