\item Des grands me perséc\frflex{u}tent sans raison ;\psstar{} mon cœur ne cr\frflex{a}int que ta parole.
\item Tel celui qui tro\frflex{u}ve un grand butin,\psstar{} je me réjou\frflex{i}s de tes promesses.
\item Je hais, je dét\frflex{e}ste le mensonge ;\psstar{} ta l\frflex{o}i, je l’aime.
\item Sept fois chaque jo\frflex{u}r, je te loue\psstar{} pour tes j\frflex{u}stes décisions.
\item Grande est la paix de qui \frflex{a}ime ta loi ;\psstar{} jam\frflex{a}is il ne trébuche.
\item Seigneur, j’attends de t\frflex{o}i le salut :\psstar{} j’accompl\frflex{i}s tes volontés.
\item Tes exigences, mon \frflex{â}me les observe :\psstar{} oui, vraim\frflex{e}nt, je les aime.
\item J’observe tes exig\frflex{e}nces et tes préceptes :\psstar{} toutes mes v\frflex{o}ies sont devant toi.
\item Que mon cri parvi\frflex{e}nne devant toi,\psstar{} éclaire-moi selon ta par\frflex{o}le, Seigneur.
\item Que ma prière arr\frflex{i}ve jusqu’à toi ;\psstar{} délivre-m\frflex{o}i selon ta promesse.
\item Que chante sur mes l\frflex{è}vres ta louange,\psstar{} car tu m’appr\frflex{e}nds tes commandements.
\item Que ma langue red\frflex{i}se tes promesses,\psstar{} car tout est just\frflex{i}ce en tes volontés.
\item Que ta main vi\frflex{e}nne à mon aide,\psstar{} car j’ai chois\frflex{i} tes préceptes.
\item J’ai le désir de ton sal\frflex{u}t, Seigneur :\psstar{} ta l\frflex{o}i fait mon plaisir.
\item Que je vive et que mon \frflex{â}me te loue !\psstar{} Tes décisi\frflex{o}ns me soient en aide !
\item Je m’égare, breb\frflex{i}s perdue :\psstar{} viens chercher ton serviteur. Je n’oublie p\frflex{a}s tes volontés.