\item Usé par l’att\frflex{e}nte du salut,\psstar{} j’espère enc\frflex{o}re ta parole.
\item L’œil usé d’att\frflex{e}ndre tes promesses,\psstar{} j’ai dit : « Quand vas-t\frflex{u} me consoler ? »
\item Devenu comme une outre durc\frflex{i}e par la fumée,\psstar{} je n’oublie p\frflex{a}s tes commandements.
\item Combien de jours ton servite\frflex{u}r vivra-t-il ?\psstar{} quand jugeras-t\frflex{u} mes persécuteurs ?
\item Des orgueilleux ont creusé pour m\frflex{o}i une fosse\psstar{} au mépr\frflex{i}s de ta loi.
\item Tous tes ordres ne s\frflex{o}nt que fidélité ;\psstar{} mensonge, mes poursuiv\frflex{a}nts : aide-moi !
\item Ils ont failli m’us\frflex{e}r, me mettre à terre :\psstar{} je n’ai pas abandonn\frflex{é} tes préceptes.
\item Fais-moi vivre sel\frflex{o}n ton amour :\psstar{} j’observerai les décr\frflex{e}ts de ta bouche.
\item Pour toujours, ta par\frflex{o}le, Seigneur,\psstar{} se dr\frflex{e}sse dans les cieux.
\item Ta fidélité deme\frflex{u}re d’âge en âge,\psstar{} la terre que tu fix\frflex{a}s tient bon.
\item Jusqu’à ce jour, le monde ti\frflex{e}nt par tes décisions :\psstar{} toute ch\frflex{o}se est ta servante.
\item Si je n’avais mon plais\frflex{i}r dans ta loi,\psstar{} je périr\frflex{a}is de misère.
\item Jamais je n’oublier\frflex{a}i tes préceptes :\psstar{} par e\frflex{u}x tu me fais vivre.
\item Je suis à t\frflex{o}i : sauve-moi,\psstar{} car je ch\frflex{e}rche tes préceptes.
\item Des impies esc\frflex{o}mptent ma perte :\psstar{} moi, je réfléch\frflex{i}s à tes exigences.
\item De toute perfection, j’ai v\frflex{u} la limite ;\psstar{} tes volontés sont d’une ample\frflex{u}r infinie.