\item Je hais les cœ\frflex{u}rs partagés ;~\psstar{} j’\frflex{a}ime ta loi.
\item Toi, mon abr\frflex{i}, mon bouclier !~\psstar{} j’esp\frflex{è}re en ta parole.
\item Écartez-vous de m\frflex{o}i, méchants :~\psstar{} je garderai les volont\frflex{é}s de mon Dieu.
\item Que ta promesse me souti\frflex{e}nne, et je vivrai :~\psstar{} ne déçois p\frflex{a}s mon attente.
\item Sois mon appu\frflex{i} : je serai sauvé ;~\psstar{} j’ai toujours tes commandem\frflex{e}nts devant les yeux.
\item Tu rejettes ceux qui fu\frflex{i}ent tes commandements :~\psstar{} leur r\frflex{u}se les égare.
\item Tu mets au rebut tous les imp\frflex{i}es de la terre ;~\psstar{} c’est pourquoi j’\frflex{a}ime tes exigences.
\item Ma chair tremble de pe\frflex{u}r devant toi :~\psstar{} tes décisions m’insp\frflex{i}rent la crainte.
\item Vois ma mis\frflex{è}re : délivre-moi ;~\psstar{} je n’oublie p\frflex{a}s ta loi.
\item Soutiens ma ca\frflex{u}se : défends-moi,~\psstar{} en ta prom\frflex{e}sse fais-moi vivre !
\item Le salut s’él\frflex{o}igne des impies~\psstar{} qui ne cherchent p\frflex{a}s tes commandements.
\item Seigneur, ta tendr\frflex{e}sse est sans mesure :~\psstar{} selon ta décisi\frflex{o}n fais-moi vivre !
\item Ils sont nombreux mes persécute\frflex{u}rs, mes oppresseurs ;~\psstar{} je ne dévie p\frflex{a}s de tes exigences.
\item J’ai vu les renég\frflex{a}ts : ils me répugnent,~\psstar{} car ils ign\frflex{o}rent ta promesse.
\item Vois combien j’aime tes préc\frflex{e}ptes, Seigneur,~\psstar{} fais-moi v\frflex{i}vre selon ton amour !
\item Le fondement de ta par\frflex{o}le est vérité ;~\psstar{} éternelles sont tes j\frflex{u}stes décisions.