\item Que vienne à moi, Seigne\frflex{u}r, ton amour,\psstar{} et ton sal\frflex{u}t, selon ta promesse.
\item J’aurai pour qui m’ins\frflex{u}lte une réponse,\psstar{} car je m’appu\frflex{i}e sur ta parole.
\item N’ôte pas de ma bouche la par\frflex{o}le de vérité,\psstar{} car j’esp\frflex{è}re tes décisions.
\item J’observerai sans rel\frflex{â}che ta loi,\psstar{} toujo\frflex{u}rs et à jamais.
\item Je marcher\frflex{a}i librement,\psstar{} car je ch\frflex{e}rche tes préceptes.
\item Devant les rois je parler\frflex{a}i de tes exigences\psstar{} et ne serai p\frflex{a}s humilié.
\item Je trouve mon plais\frflex{i}r en tes volontés,\psstar{} oui, vraim\frflex{e}nt, je les aime.
\item Je tends les mains vers tes volont\frflex{é}s, je les aime,\psstar{} je méd\frflex{i}te sur tes ordres.
\item Rappelle-toi ta par\frflex{o}le à ton serviteur,\psstar{} celle dont tu f\frflex{i}s mon espoir.
\item Elle est ma consolati\frflex{o}n dans mon épreuve :\psstar{} ta prom\frflex{e}sse me fait vivre.
\item Des orgueilleux m’ont accabl\frflex{é} de railleries,\psstar{} je n’ai pas dévi\frflex{é} de ta loi.
\item Je me rappelle tes décisi\frflex{o}ns d’autrefois :\psstar{} voilà ma consolati\frflex{o}n, Seigneur.
\item Face aux impies, la fure\frflex{u}r me prend,\psstar{} car ils aband\frflex{o}nnent ta loi.
\item J’ai fait de tes commandem\frflex{e}nts mon cantique\psstar{} dans ma deme\frflex{u}re d’étranger.
\item La nuit, je me rapp\frflex{e}lle ton Nom\psstar{} pour observ\frflex{e}r ta loi.
\item Ce qui me revi\frflex{e}nt, Seigneur,\psstar{} c’est de gard\frflex{e}r tes préceptes.