\item J’ai agi selon le dr\frflex{o}it et la justice :~\psstar{} ne me livre p\frflex{a}s à mes bourreaux.
\item Assure le bonhe\frflex{u}r de ton serviteur :~\psstar{} que les orgueille\frflex{u}x ne me tourmentent plus !
\item Mes yeux se sont usés à guett\frflex{e}r le salut~\psstar{} et les prom\frflex{e}sses de ta justice.
\item Agis pour ton serviteur sel\frflex{o}n ton amour,~\psstar{} apprends-m\frflex{o}i tes commandements.
\item Je suis ton servite\frflex{u}r, éclaire-moi :~\psstar{} je connaîtr\frflex{a}i tes exigences.
\item Seigneur, il est t\frflex{e}mps que tu agisses :~\psstar{} on a viol\frflex{é} ta loi.
\item Aussi j’\frflex{a}ime tes volontés,~\psstar{} plus que l’\frflex{o}r le plus précieux.
\item Je me règle sur chac\frflex{u}n de tes préceptes,~\psstar{} je hais tout chem\frflex{i}n de mensonge.
\item Quelle merv\frflex{e}ille, tes exigences,~\psstar{} aussi mon \frflex{â}me les garde !
\item Déchiffrer ta par\frflex{o}le illumine~\psstar{} et les s\frflex{i}mples comprennent.
\item La bouche grande ouv\frflex{e}rte, j’aspire,~\psstar{} assoiff\frflex{é} de tes volontés.
\item Aie pitié de m\frflex{o}i, regarde-moi :~\psstar{} tu le fais pour qui \frflex{a}ime ton Nom.
\item Que ta promesse ass\frflex{u}re mes pas :~\psstar{} qu’aucun mal ne tri\frflex{o}mphe de moi !
\item Rachète-moi de l’oppressi\frflex{o}n des hommes,~\psstar{} que j’obs\frflex{e}rve tes préceptes.
\item Pour ton serviteur que ton vis\frflex{a}ge s’illumine :~\psstar{} apprends-m\frflex{o}i tes commandements.
\item Mes yeux ruiss\frflex{e}llent de larmes~\psstar{} car on n’observe p\frflex{a}s ta loi.