\item Toi, tu es j\frflex{u}ste, Seigneur,~\psstar{} tu es dr\frflex{o}it dans tes décisions.
\item Tu promulgues tes exig\frflex{e}nces avec justice,~\psstar{} avec enti\frflex{è}re fidélité.
\item Quand mes oppresseurs oubl\frflex{i}ent ta parole,~\psstar{} une arde\frflex{u}r me consume.
\item Ta promesse tout enti\frflex{è}re est pure,~\psstar{} elle est aim\frflex{é}e de ton serviteur.
\item Moi, le chét\frflex{i}f, le méprisé,~\psstar{} je n’oublie p\frflex{a}s tes préceptes.
\item Justice étern\frflex{e}lle est ta justice,~\psstar{} et vérit\frflex{é}, ta loi.
\item La détresse et l’ang\frflex{o}isse m’ont saisi ;~\psstar{} je trouve en tes volont\frflex{é}s mon plaisir.
\item Justice étern\frflex{e}lle, tes exigences ;~\psstar{} éclaire-m\frflex{o}i, et je vivrai.
\item J’appelle de tout mon cœ\frflex{u}r : réponds-moi ;~\psstar{} je garder\frflex{a}i tes commandements.
\item Je t’appelle, Seigne\frflex{u}r, sauve-moi ;~\psstar{} j’observer\frflex{a}i tes exigences.
\item Je devance l’aur\frflex{o}re et j’implore :~\psstar{} j’esp\frflex{è}re en ta parole.
\item Mes yeux devancent la f\frflex{i}n de la nuit~\psstar{} pour médit\frflex{e}r sur ta promesse.
\item Dans ton amour, Seigneur, éco\frflex{u}te ma voix :~\psstar{} selon tes décisi\frflex{o}ns fais-moi vivre !
\item Ceux qui poursuivent le m\frflex{a}l s’approchent,~\psstar{} ils s’él\frflex{o}ignent de ta loi.
\item Toi, Seigne\frflex{u}r, tu es proche,~\psstar{} tout dans tes \frflex{o}rdres est vérité.
\item Depuis longt\frflex{e}mps je le sais :~\psstar{} tu as fondé pour toujo\frflex{u}rs tes exigences.