\item De quel amour j’\frflex{a}ime ta loi :\psstar{} tout le jo\frflex{u}r je la médite !
\item Je surpasse en habilet\frflex{é} mes ennemis,\psstar{} car je fais miennes pour toujo\frflex{u}rs tes volontés.
\item Je surpasse en sag\frflex{e}sse tous mes maîtres,\psstar{} car je méd\frflex{i}te tes exigences.
\item Je surpasse en intellig\frflex{e}nce les anciens,\psstar{} car je g\frflex{a}rde tes préceptes.
\item Des chemins du mal, je déto\frflex{u}rne mes pas,\psstar{} afin d’observ\frflex{e}r ta parole.
\item De tes décisions, je ne veux p\frflex{a}s m’écarter,\psstar{} car c’est t\frflex{o}i qui m’enseignes.
\item Qu’elle est douce à mon pal\frflex{a}is ta promesse :\psstar{} le miel a moins de save\frflex{u}r dans ma bouche !
\item Tes préceptes m’ont donn\frflex{é} l’intelligence :\psstar{} je hais tout chem\frflex{i}n de mensonge.
\item Ta parole est la lumi\frflex{è}re de mes pas,\psstar{} la l\frflex{a}mpe de ma route.
\item Je l’ai juré, je tiendr\frflex{a}i mon serment,\psstar{} j’observerai tes j\frflex{u}stes décisions.
\item J’ai vraiment trop souff\frflex{e}rt, Seigneur ;\psstar{} fais-moi v\frflex{i}vre selon ta parole.
\item Accepte en offrande ma pri\frflex{è}re, Seigneur :\psstar{} apprends-m\frflex{o}i tes décisions.
\item À tout instant j’exp\frflex{o}se ma vie :\psstar{} je n’oublie ri\frflex{e}n de ta loi.
\item Des impies me t\frflex{e}ndent un piège :\psstar{} je ne dévie p\frflex{a}s de tes préceptes.
\item Tes exigences rester\frflex{o}nt mon héritage,\psstar{} la j\frflex{o}ie de mon cœur.
\item Mon cœur incline à pratiqu\frflex{e}r tes commandements :\psstar{} c’est à jam\frflex{a}is ma récompense.