\item Souviens-toi, Seigne\frflex{u}r, de David\psstar{} et de sa gr\frflex{a}nde soumission
\item Quand il fit au Seigne\frflex{u}r un serment,\psstar{} une promesse au Puiss\frflex{a}nt de Jacob :
\item « Jamais je n’entrer\frflex{a}i sous ma tente,\psstar{} et jamais ne m’étendr\frflex{a}i sur mon lit,
\item J’interdirai tout somm\frflex{e}il à mes yeux\psstar{} et tout rép\frflex{i}t à mes paupières,
\item Avant d’avoir trouvé un lie\frflex{u} pour le Seigneur,\psstar{} une demeure pour le Puiss\frflex{a}nt de Jacob. »
\item Voici qu’on nous l’ann\frflex{o}nce à Éphrata,\psstar{} nous l’avons trouv\frflex{é}e près de Yagar.
\item Entrons dans la deme\frflex{u}re de Dieu,\psstar{} prosternons-nous aux pi\frflex{e}ds de son trône.
\item Monte, Seigneur, vers le lie\frflex{u} de ton repos,\psstar{} toi, et l’\frflex{a}rche de ta force !
\item Que tes prêtres soient vêt\frflex{u}s de justice,\psstar{} que tes fid\frflex{è}les crient de joie !
\item Pour l’amour de Dav\frflex{i}d, ton serviteur,\psstar{} ne repousse pas la f\frflex{a}ce de ton messie.
\item Le Seigneur l’a jur\frflex{é} à David,\psstar{} et jamais il ne reprendr\frflex{a} sa parole : 
\item « C’est un homme iss\frflex{u} de toi\psstar{} que je placer\frflex{a}i sur ton trône.
\item Si tes fils g\frflex{a}rdent mon alliance,\psstar{} les volontés que je leur f\frflex{a}is connaître, 
\item Leurs fils, eux aussi\frflex{i}, à tout jamais,\psstar{} siègeront sur le trône dress\frflex{é} pour toi. »
\item Car le Seigneur a fait ch\frflex{o}ix de Sion ;\psstar{} elle est le séjo\frflex{u}r qu’il désire :
\item « Voilà mon rep\frflex{o}s à tout jamais,\psstar{} c’est le séjour que j’av\frflex{a}is désiré.
\item Je bénirai, je bénir\frflex{a}i ses récoltes\psstar{} pour rassasier de p\frflex{a}in ses pauvres.
\item Je vêtirai de gl\frflex{o}ire ses prêtres,\psstar{} et ses fidèles crieront, crier\frflex{o}nt de joie.
\item Là, je ferai germer la f\frflex{o}rce de David ;\psstar{} pour mon messie, j’ai allum\frflex{é} une lampe.
\item Je vêtirai ses ennem\frflex{i}s de honte,\psstar{} mais, sur lui, la cour\frflex{o}nne fleurira. »