\item Louez le N\frflex{o}m du Seigneur,~\psstar{} louez-le, servite\frflex{u}rs du Seigneur
\item Qui veillez dans la mais\frflex{o}n du Seigneur,~\psstar{} dans les parvis de la mais\frflex{o}n de notre Dieu.
\item Louez la bont\frflex{é} du Seigneur,~\psstar{} célébrez la douce\frflex{u}r de son Nom.
\item C’est Jacob que le Seigne\frflex{u}r a choisi,~\psstar{} Israël dont il a f\frflex{a}it son bien.
\item Je le sais, le Seigne\frflex{u}r est grand :~\psstar{} notre Maître est plus gr\frflex{a}nd que tous les dieux.
\item Tout ce que veut le Seigne\frflex{u}r, il le fait~\psstar{} au ciel et sur la terre, dans les mers et jusqu’au f\frflex{o}nd des abîmes.
\item De l’horizon, il fait monter les nuages ;\pscross{} il lance des éclairs, et la plu\frflex{i}e ruisselle ;~\psstar{} il libère le vent qu’il ten\frflex{a}it en réserve.
\item Il a frappé les aîn\frflex{é}s de l’Égypte,~\psstar{} les premiers-nés de l’h\frflex{o}mme et du bétail.
\item Il envoya des signes et des prodiges, chez toi, t\frflex{e}rre d’Égypte,~\psstar{} sur Pharaon et to\frflex{u}s ses serviteurs.
\item Il a frappé des nati\frflex{o}ns en grand nombre~\psstar{} et fait périr des r\frflex{o}is valeureux :
\item Séhon, le roi des Amorites, Og, le r\frflex{o}i de Basan,~\psstar{} et tous les roya\frflex{u}mes de Canaan ;
\item Il a donné leur pa\frflex{y}s en héritage,~\psstar{} en héritage à Isra\frflex{ë}l, son peuple.
\item Pour toujours, Seigne\frflex{u}r, ton Nom !~\psstar{} D’âge en âge, Seigne\frflex{u}r, ton mémorial !
\item Car le Seigneur rend just\frflex{i}ce à son peuple :~\psstar{} par égard pour ses servite\frflex{u}rs, il se reprend.
\item Les idoles des nations : \frflex{o}r et argent,~\psstar{} ouvrage de m\frflex{a}ins humaines.
\item Elles ont une bo\frflex{u}che et ne parlent pas,~\psstar{} des ye\frflex{u}x et ne voient pas.
\item Leurs oreilles n’ent\frflex{e}ndent pas,~\psstar{} et dans leur bouche, p\frflex{a}s le moindre souffle.
\item Qu’ils deviennent comme elles, tous ce\frflex{u}x qui les font,~\psstar{} ceux qui mettent leur f\frflex{o}i en elles.
\item Maison d’Israël, bén\frflex{i}s le Seigneur,~\psstar{} maison d’Aaron, bén\frflex{i}s le Seigneur,
\item Maison de Lévi, bén\frflex{i}s le Seigneur,~\psstar{} et vous qui le craignez, béniss\frflex{e}z le Seigneur !
\item Béni soit le Seigne\frflex{u}r depuis Sion,~\psstar{} lui qui hab\frflex{i}te Jérusalem !