\item Seigneur, entends ma prière ;\pscross{} dans ta justice éco\frflex{u}te mes appels,\psstar{} dans ta fidélit\frflex{é} réponds-moi.
\item N’entre pas en jugement av\frflex{e}c ton serviteur :\psstar{} aucun vivant n’est j\frflex{u}ste devant toi.
\item L’ennemi ch\frflex{e}rche ma perte,\psstar{} il foule au s\frflex{o}l ma vie ;
\item Il me fait habit\frflex{e}r les ténèbres\psstar{} avec les m\frflex{o}rts de jadis.
\item Le souffle en m\frflex{o}i s’épuise,\psstar{} mon cœur au fond de m\frflex{o}i s’épouvante.
\item Je me souviens des jours d’autrefois, je me redis to\frflex{u}tes tes actions,\psstar{} sur l’œuvre de tes m\frflex{a}ins je médite.
\item Je tends les m\frflex{a}ins vers toi,\psstar{} me voici devant toi comme une t\frflex{e}rre assoiffée.
\item Vite, réponds-m\frflex{o}i, Seigneur :\psstar{} je suis à bo\frflex{u}t de souffle !
\item Ne me cache p\frflex{a}s ton visage :\psstar{} je serais de ceux qui t\frflex{o}mbent dans la fosse.
\item Fais que j’entende au mat\frflex{i}n ton amour,\psstar{} car je c\frflex{o}mpte sur toi.
\item Montre-moi le chem\frflex{i}n que je dois prendre :\psstar{} vers toi, j’él\frflex{è}ve mon âme !
\item Délivre-moi de mes ennem\frflex{i}s, Seigneur :\psstar{} j’ai un abr\frflex{i} auprès de toi.
\item Apprends-moi à f\frflex{a}ire ta volonté,\psstar{} car tu \frflex{e}s mon Dieu.
\item Ton so\frflex{u}ffle est bienfaisant :\psstar{} qu’il me guide en un pa\frflex{y}s de plaines.
\item Pour l’honneur de ton Nom, Seigne\frflex{u}r, fais-moi vivre ;\psstar{} à cause de ta justice, tire-m\frflex{o}i de la détresse.
\item À cause de ton amour, tu détruir\frflex{a}s mes ennemis ;\psstar{} tu feras périr mes adversaires, car je su\frflex{i}s ton serviteur.