\item Je t’aime, Seigne\frflex{u}r, ma force :~\psstar{} Seigneur, mon r\frflex{o}c, ma forteresse,
\item Dieu mon libérateur, le roch\frflex{e}r qui m’abrite,~\psstar{} mon bouclier, mon fort, mon \frflex{a}rme de victoire !
\item Louange à Dieu !\pscross{} Quand je fais app\frflex{e}l au Seigneur,~\psstar{} je suis sauvé de to\frflex{u}s mes ennemis.
\item Les liens de la m\frflex{o}rt m’entouraient,~\psstar{} le torrent fat\frflex{a}l m’épouvantait ;
\item Des liens inferna\frflex{u}x m’étreignaient :~\psstar{} j’étais pris aux pi\frflex{è}ges de la mort.
\item Dans mon angoisse, j’appel\frflex{a}i le Seigneur ;~\psstar{} vers mon Dieu, je lanç\frflex{a}i un cri ; 
\item De son temple il ent\frflex{e}nd ma voix :~\psstar{} mon cri parvi\frflex{e}nt à ses oreilles.
\item La terre titube et tremble,\pscross{} les assises des mont\frflex{a}gnes frémissent,~\psstar{} secouées par l’explosi\frflex{o}n de sa colère.
\item Une fumée sort de ses narines,\pscross{} de sa bouche, un fe\frflex{u} qui dévore,~\psstar{} une gerbe de charb\frflex{o}ns embrasés.
\item Il incline les cie\frflex{u}x et descend,~\psstar{} une sombre nu\frflex{é}e sous ses pieds :
\item D’un kéroub, il f\frflex{a}it sa monture,~\psstar{} il vole sur les \frflex{a}iles du vent.
\item Il se cache au sein des ténèbres\pscross{} et dans leurs repl\frflex{i}s se dérobe :~\psstar{} nuées sur nuées, tén\frflex{è}bres diluviennes.
\item Une lueur le précède,\pscross{} ses nu\frflex{a}ges déferlent :~\psstar{} grêle et g\frflex{e}rbes de feu.
\item Tonnerre du Seigne\frflex{u}r dans le ciel,~\psstar{} le Très-Haut fait entendre sa voix : grêle et g\frflex{e}rbes de feu.
\item De tous côtés, il t\frflex{i}re des flèches,~\psstar{} il décoche des éclairs, il rép\frflex{a}nd la terreur.
\item Alors le fond des m\frflex{e}rs se découvrit,~\psstar{} les assises du m\frflex{o}nde apparurent, 
\item Sous ta voix menaç\frflex{a}nte, Seigneur,~\psstar{} au souffle qu’exhal\frflex{a}it ta colère.