\item Par ton bouclier tu m’ass\frflex{u}res la victoire,\psstar{} ta droite me soutient, ta pati\frflex{e}nce m’élève.
\item C’est toi qui all\frflex{o}nges ma foulée\psstar{} sans que faibl\frflex{i}ssent mes chevilles.
\item Je poursuis mes ennem\frflex{i}s, je les rejoins,\psstar{} je ne reviens qu’apr\frflex{è}s leur défaite ;
\item Je les abats : ils ne pourr\frflex{o}nt se relever ;\psstar{} ils tombent : les voil\frflex{à} sous mes pieds.
\item Pour le combat tu m’empl\frflex{i}s de vaillance ;\psstar{} devant moi tu fais pli\frflex{e}r mes agresseurs.
\item Tu me livres des ennem\frflex{i}s en déroute ;\psstar{} j’anéant\frflex{i}s mes adversaires.
\item Ils appellent ? p\frflex{a}s de sauveur !\psstar{} le Seigneur ? p\frflex{a}s de réponse !
\item J’en fais de la poussi\frflex{è}re pour le vent,\psstar{} de la boue qu’on enl\frflex{è}ve des rues.
\item Tu me libères des quer\frflex{e}lles du peuple,\psstar{} tu me places à la t\frflex{ê}te des nations. 
\item Un peuple d’inconn\frflex{u}s m’est asservi :\psstar{} au premier m\frflex{o}t, ils m’obéissent.
\item Ces fils d’étrangers se soumettent ;\pscross{} ces fils d’étrang\frflex{e}rs capitulent :\psstar{} en tremblant ils qu\frflex{i}ttent leurs bastions.
\item Vive le Seigneur ! Bén\frflex{i} soit mon Rocher !\psstar{} Qu’il triomphe, le Die\frflex{u} de ma victoire,
\item Ce Dieu qui m’acc\frflex{o}rde la revanche,\psstar{} qui soumet à mon pouv\frflex{o}ir les nations !
\item Tu me délivres de tous mes ennemis,\pscross{} tu me fais triomph\frflex{e}r de l’agresseur,\psstar{} tu m’arraches à la viol\frflex{e}nce de l’homme.
\item Aussi, je te rendrai gr\frflex{â}ce parmi les peuples,\psstar{} Seigneur, je fêter\frflex{a}i ton Nom.
\item Il donne à son roi de gr\frflex{a}ndes victoires,\psstar{} il se montre fidèle à son messie, à David et sa descend\frflex{a}nce, pour toujours.