\item Des hauteurs il tend la m\frflex{a}in pour me saisir,\psstar{} il me retire du go\frflex{u}ffre des eaux ;
\item Il me délivre d’un puiss\frflex{a}nt ennemi,\psstar{} d’adversaires plus f\frflex{o}rts que moi.
\item Au jour de ma déf\frflex{a}ite ils m’attendaient,\psstar{} mais j’avais le Seigne\frflex{u}r pour appui.
\item Et lui m’a dégag\frflex{é}, mis au large,\psstar{} il m’a libér\frflex{é}, car il m’aime.
\item Le Seigneur me traite sel\frflex{o}n ma justice,\psstar{} il me donne le sal\frflex{a}ire des mains pures,
\item Car j’ai gardé les chem\frflex{i}ns du Seigneur,\psstar{} jamais je n’ai trah\frflex{i} mon Dieu.
\item Ses ordres sont to\frflex{u}s devant moi,\psstar{} jamais je ne m’éc\frflex{a}rte de ses lois.
\item Je suis sans repr\frflex{o}che envers lui,\psstar{} je me garde l\frflex{o}in du péché.
\item Le Seigneur me donne sel\frflex{o}n ma justice,\psstar{} selon la pureté des m\frflex{a}ins que je lui tends.
\item Tu es fidèle envers l’h\frflex{o}mme fidèle,\psstar{} sans reproche avec l’h\frflex{o}mme sans reproche ;
\item Envers qui est loy\frflex{a}l, tu es loyal,\psstar{} tu ruses av\frflex{e}c le pervers.
\item Tu sauves le pe\frflex{u}ple des humbles ;\psstar{} les regards haut\frflex{a}ins, tu les rabaisses.
\item Tu es la lumi\frflex{è}re de ma lampe,\psstar{} Seigneur mon Dieu, tu écl\frflex{a}ires ma nuit.
\item Grâce à toi, je sa\frflex{u}te le fossé,\psstar{} grâce à mon Dieu, je franch\frflex{i}s la muraille.
\item Ce Dieu a des chemins sans reproche,\pscross{} la parole du Seigne\frflex{u}r est sans alliage,\psstar{} il est un bouclier pour qui s’abr\frflex{i}te en lui.
\item Qui est Dieu, horm\frflex{i}s le Seigneur ?\psstar{} le Rocher, sin\frflex{o}n notre Dieu ?
\item C’est le Dieu qui m’empl\frflex{i}t de vaillance\psstar{} et m’indique un chem\frflex{i}n sans reproche.
\item Il me donne l’agilit\frflex{é} du chamois,\psstar{} il me tient debo\frflex{u}t sur les hauteurs,
\item Il exerce mes m\frflex{a}ins à combattre\psstar{} et mon bras, à t\frflex{e}ndre l’arc.