\item Il est grand, le Seigneur, hautem\frflex{e}nt loué,~\psstar{} dans la v\frflex{i}lle de notre Dieu,
\item Sa sainte montagne, alti\frflex{è}re et belle,~\psstar{} joie de to\frflex{u}te la terre.
\item La montagne de Sion, c’est le p\frflex{ô}le du monde,~\psstar{} la cit\frflex{é} du grand roi ;
\item Dieu se rév\frflex{è}le, en ses palais,~\psstar{} vr\frflex{a}ie citadelle.
\item Voici que des r\frflex{o}is s’étaient ligués,~\psstar{} ils avanç\frflex{a}ient tous ensemble ;
\item Ils ont vu, et soud\frflex{a}in stupéfaits,~\psstar{} pris de pan\frflex{i}que, ils ont fui.
\item Et voilà qu’un tremblem\frflex{e}nt les saisit :~\psstar{} douleurs de f\frflex{e}mme qui accouche ;
\item Un vent qui so\frflex{u}ffle du désert~\psstar{} a brisé les vaissea\frflex{u}x de Tarsis.
\item Nous l’avions entend\frflex{u}, nous l’avons vu~\psstar{} dans la ville du Seigneur, Die\frflex{u} de l’univers,
\item Dans la ville de Die\frflex{u}, notre Dieu,~\psstar{} qui l’affermir\frflex{a} pour toujours.
\item Dieu, nous reviv\frflex{o}ns ton amour~\psstar{} au milie\frflex{u} de ton temple.
\item Ta louange, c\frflex{o}mme ton Nom,~\psstar{} couvre l’étend\frflex{u}e de la terre.
\item Ta main droite qui d\frflex{o}nne la victoire~\psstar{} réjouit la mont\frflex{a}gne de Sion ;
\item Les villes de Jud\frflex{a} exultent~\psstar{} dev\frflex{a}nt tes jugements.
\item Longez les remp\frflex{a}rts de Sion,~\psstar{} compt\frflex{e}z ses tours ;
\item Que vos cœurs s’épr\frflex{e}nnent de ses murs :~\psstar{} contempl\frflex{e}z ses palais.
\item Et vous direz aux \frflex{â}ges qui viendront :~\psstar{} « Ce Die\frflex{u} est notre Dieu,
\item Pour toujo\frflex{u}rs et à jamais,~\psstar{} notre gu\frflex{i}de pour les siècles. »