\item Le Dieu des dieux, le Seigneur, parle et conv\frflex{o}que la terre~\psstar{} du soleil levant jusqu’au sol\frflex{e}il couchant.
\item De Sion, belle entre toutes, Die\frflex{u} resplendit.~\psstar{} Qu’il vienne, notre Dieu, qu’il r\frflex{o}mpe son silence ! 
\item Devant lui, un fe\frflex{u} qui dévore ;~\psstar{} autour de lui, écl\frflex{a}te un ouragan.
\item Il convoque les haute\frflex{u}rs des cieux~\psstar{} et la terre au jugem\frflex{e}nt de son peuple :
\item « Assemblez, devant m\frflex{o}i, mes fidèles,~\psstar{} eux qui scellent d’un sacrif\frflex{i}ce mon alliance. »
\item Et les cieux procl\frflex{a}ment sa justice :~\psstar{} oui, le j\frflex{u}ge c’est Dieu !
\item Écoute, mon peuple, je parle ;\pscross{} Israël, je te pr\frflex{e}nds à témoin.~\psstar{} Moi, Die\frflex{u}, je suis ton Dieu !
\item Je ne t’accuse p\frflex{a}s pour tes sacrifices ;~\psstar{} tes holocaustes sont toujo\frflex{u}rs devant moi.
\item Je ne prendrai pas un seul taurea\frflex{u} de ton domaine,~\psstar{} pas un béli\frflex{e}r de tes enclos.
\item Tout le gibier des for\frflex{ê}ts m’appartient~\psstar{} et le bétail des ha\frflex{u}ts pâturages.
\item Je connais tous les oisea\frflex{u}x des montagnes ;~\psstar{} les bêtes des ch\frflex{a}mps sont à moi.
\item Si j’ai faim, ir\frflex{a}i-je te le dire ?~\psstar{} Le monde et sa rich\frflex{e}sse m’appartiennent.
\item Vais-je manger la ch\frflex{a}ir des taureaux~\psstar{} et boire le s\frflex{a}ng des béliers ?
\item Offre à Dieu le sacrif\frflex{i}ce d’action de grâce,~\psstar{} accomplis tes vœux env\frflex{e}rs le Très-Haut.
\item Invoque-moi au jo\frflex{u}r de détresse :~\psstar{} je te délivrerai, et tu me r\frflex{e}ndras gloire.