\item Écoute mes par\frflex{o}les, Seigneur,~\psstar{} compr\frflex{e}nds ma plainte ;
\item Entends ma v\frflex{o}ix qui t’appelle,~\psstar{} ô mon R\frflex{o}i et mon Dieu !
\item Je me tourne vers t\frflex{o}i, Seigneur,~\psstar{} au matin, tu éco\frflex{u}tes ma voix ;
\item Au matin, je me prép\frflex{a}re pour toi~\psstar{} et je r\frflex{e}ste en éveil.
\item Tu n’es pas un Die\frflex{u} ami du mal,~\psstar{} chez toi, le méch\frflex{a}nt n’est pas reçu.
\item Non, l’insens\frflex{é} ne tient pas~\psstar{} dev\frflex{a}nt ton regard.
\item Tu détestes to\frflex{u}s les malfaisants,~\psstar{} tu exterm\frflex{i}nes les menteurs ;
\item L’homme de r\frflex{u}se et de sang,~\psstar{} le Seigne\frflex{u}r le hait.
\item Pour moi, gr\frflex{â}ce à ton amour,~\psstar{} j’acc\frflex{è}de à ta maison ;
\item Vers ton temple s\frflex{a}int, je me prosterne,~\psstar{} sais\frflex{i} de crainte. 
\item Seigneur, que ta just\frflex{i}ce me conduise ;~\psstar{} des ennemis me guettent : aplanis devant m\frflex{o}i ton chemin.
\item Rien n’est vr\frflex{a}i dans leur bouche,~\psstar{} ils sont rempl\frflex{i}s de malveillance ;
\item Leur gosier est un sép\frflex{u}lcre béant,~\psstar{} et leur l\frflex{a}ngue, un piège.
\item Dieu, traite-l\frflex{e}s en coupables :~\psstar{} qu’ils écho\frflex{u}ent dans leurs projets !
\item Pour tant de méf\frflex{a}its, disperse-les,~\psstar{} p\frflex{u}isqu’ils te résistent.
\item Allégresse pour qui s’abr\frflex{i}te en toi,~\psstar{} j\frflex{o}ie éternelle !
\item Tu les protèges, pour t\frflex{o}i ils exultent,~\psstar{} ceux qui \frflex{a}iment ton Nom.
\item Toi, Seigneur, tu bén\frflex{i}s le juste ;~\psstar{} du bouclier de ta fave\frflex{u}r, tu le couvres.