\item Pitié pour moi, mon Die\frflex{u}, dans ton amour,\psstar{} selon ta grande miséricorde, eff\frflex{a}ce mon péché.
\item Lave-moi tout enti\frflex{e}r de ma faute,\psstar{} purifie-m\frflex{o}i de mon offense.
\item Oui, je conn\frflex{a}is mon péché,\psstar{} ma faute est toujo\frflex{u}rs devant moi.
\item Contre toi, et toi se\frflex{u}l, j’ai péché,\psstar{} ce qui est mal à tes ye\frflex{u}x, je l’ai fait.
\item Ainsi, tu peux parler et montr\frflex{e}r ta justice,\psstar{} être juge et montr\frflex{e}r ta victoire.
\item Moi, je suis n\frflex{é} dans la faute,\psstar{} j’étais pécheur dès le s\frflex{e}in de ma mère.
\item Mais tu veux au fond de m\frflex{o}i la vérité ;\psstar{} dans le secret, tu m’appr\frflex{e}nds la sagesse.
\item Purifie-moi avec l’hysope, \frflex{e}t je serai pur ;\psstar{} lave-moi et je serai blanc, pl\frflex{u}s que la neige.
\item Fais que j’entende les ch\frflex{a}nts et la fête :\psstar{} ils danseront, les \frflex{o}s que tu broyais.
\item Détourne ta f\frflex{a}ce de mes fautes,\psstar{} enlève to\frflex{u}s mes péchés.
\item Crée en moi un cœur p\frflex{u}r, ô mon Dieu,\psstar{} renouvelle et raffermis au fond de m\frflex{o}i mon esprit.
\item Ne me chasse p\frflex{a}s loin de ta face,\psstar{} ne me reprends p\frflex{a}s ton esprit saint.
\item Rends-moi la j\frflex{o}ie d’être sauvé ;\psstar{} que l’esprit génére\frflex{u}x me soutienne.
\item Aux pécheurs, j’enseigner\frflex{a}i tes chemins ;\psstar{} vers toi, reviendr\frflex{o}nt les égarés.
\item Libère-moi du sang versé, Die\frflex{u}, mon Dieu sauveur,\psstar{} et ma langue acclamer\frflex{a} ta justice.
\item Seigneur, o\frflex{u}vre mes lèvres,\psstar{} et ma bouche annoncer\frflex{a} ta louange.
\item Si j’offre un sacrif\frflex{i}ce, tu n’en veux pas,\psstar{} tu n’acceptes p\frflex{a}s d’holocauste.
\item Le sacrifice qui plaît à Dieu, c’est un espr\frflex{i}t brisé ;\psstar{} tu ne repousses pas, ô mon Dieu, un cœur bris\frflex{é} et broyé.
\item Accorde à Si\frflex{o}n le bonheur,\psstar{} relève les m\frflex{u}rs de Jérusalem.
\item Alors tu accepteras de justes sacrifices, oblati\frflex{o}ns et holocaustes ;\psstar{} alors on offrira des taurea\frflex{u}x sur ton autel.