\item Mon Dieu, éco\frflex{u}te ma prière,\psstar{} n’écarte p\frflex{a}s ma demande.
\item Exauce-moi, je t’en pr\frflex{i}e, réponds-moi ;\psstar{} inqui\frflex{e}t, je me plains.
\item Je suis troublé par les cr\frflex{i}s de l’ennemi\psstar{} et les inj\frflex{u}res des méchants ;
\item Ils me ch\frflex{a}rgent de crimes,\psstar{} pleins de r\frflex{a}ge, ils m’accusent.
\item Mon cœur se t\frflex{o}rd en moi,\psstar{} la peur de la mort t\frflex{o}mbe sur moi ;
\item Crainte et tremblem\frflex{e}nt me pénètrent,\psstar{} un friss\frflex{o}n me saisit.
\item Alors, j’ai dit : « Qui me donnera des \frflex{a}iles de colombe ?\psstar{} Je voler\frflex{a}is en lieu sûr ;
\item Loin, très l\frflex{o}in, je m’enfuirais\psstar{} pour chercher as\frflex{i}le au désert. »
\item J’ai hâte d’av\frflex{o}ir un abri\psstar{} contre ce grand v\frflex{e}nt de tempête !
\item Divise-l\frflex{e}s, Seigneur,\psstar{} mets la confusi\frflex{o}n dans leur langage ! 
\item Car je vois dans la ville disc\frflex{o}rde et violence :\psstar{} de jour et de nuit, elles tournent en ha\frflex{u}t de ses remparts.
\item Au-dedans, crimes et malheurs ; au-ded\frflex{a}ns, c’est la ruine :\psstar{} fraude et brutalité ne qu\frflex{i}ttent plus ses rues.
\item Si l’insulte me venait d’un ennemi, je pourr\frflex{a}is l’endurer ;\psstar{} si mon rival s’élevait contre moi, je pourr\frflex{a}is me dérober.
\item Mais toi, un h\frflex{o}mme de mon rang,\psstar{} mon famili\frflex{e}r, mon intime !
\item Que notre ent\frflex{e}nte était bonne,\psstar{} quand nous allions d’un même pas dans la mais\frflex{o}n de Dieu !
\item Que la m\frflex{o}rt les surprenne,\psstar{} qu’ils descendent viv\frflex{a}nts dans l’abîme, 
\item Car le mal hab\frflex{i}te leurs demeures,\psstar{} il \frflex{e}st au milieu d’eux.