\item Il est beau de te louer, Die\frflex{u}, dans Sion,\psstar{} de tenir ses promesses envers toi qui éco\frflex{u}tes la prière.
\item Jusqu’à toi vient toute chair avec son p\frflex{o}ids de péché ;\psstar{} nos fautes ont dominé sur nous : t\frflex{o}i, tu les pardonnes.
\item Heureux ton invité, ton élu : il hab\frflex{i}te ta demeure !\psstar{} Les biens de ta maison nous rassasient, les dons sacr\frflex{é}s de ton temple !
\item Ta justice nous répond par des prodiges, Die\frflex{u} notre sauveur,\psstar{} espoir des horizons de la terre et des r\frflex{i}ves lointaines.
\item Sa force enracine les montagnes, il s’ento\frflex{u}re de puissance ;\psstar{} il apaise le vacarme des mers, le vacarme de leurs flots et la rume\frflex{u}r des peuples.
\item Les habitants des bouts du monde sont pris d’effroi à la v\frflex{u}e de tes signes ;\psstar{} aux portes du levant et du couchant tu fais jaill\frflex{i}r des cris de joie.
\item Tu visites la terre et tu l’abreuves, tu la c\frflex{o}mbles de richesses ;\psstar{} les ruisseaux de Dieu regorgent d’eau : tu prép\frflex{a}res les moissons. 
\item Ainsi, tu prépares la terre, tu arr\frflex{o}ses les sillons ;\psstar{} tu aplanis le sol, tu le détrempes sous les pluies, tu bén\frflex{i}s les semailles.
\item Tu couronnes une ann\frflex{é}e de bienfaits ;\psstar{} sur ton passage, ruiss\frflex{e}lle l’abondance.
\item Au désert, les pâtur\frflex{a}ges ruissellent,\psstar{} les collines déb\frflex{o}rdent d’allégresse.
\item Les herbages se parent de troupeaux\pscross{} et les plaines se co\frflex{u}vrent de blé.\psstar{} Tout ex\frflex{u}lte et chante !