\item Le Seigneur pron\frflex{o}nce un oracle,\psstar{} une armée de messag\frflex{è}res le répand :
\item « Rois en déroute, arm\frflex{é}es en déroute !\psstar{} On reçoit en partage les très\frflex{o}rs du pays.
\item Resterez-vous au repos derrière vos murs\pscross{} quand les ailes de la Colombe se co\frflex{u}vrent d’argent,\psstar{} et son plumage, de fl\frflex{a}mmes d’or,
\item Quand le Puissant, là-bas, pulvér\frflex{i}se des rois\psstar{} et qu’il n\frflex{e}ige au Mont-Sombre ? »
\item Mont de Basan, div\frflex{i}ne montagne,\psstar{} mont de Basan, fi\frflex{è}re montagne !
\item Pourquoi jalouser, fière montagne,\pscross{} la montagne que Dieu s’est chois\frflex{i}e pour demeure ?\psstar{} Là, le Seigneur habiter\frflex{a} jusqu’à la fin.
\item Les chars de Dieu sont des milli\frflex{e}rs de myriades ;\psstar{} au milieu, le Seigneur ; au sanctu\frflex{a}ire, le Sinaï.
\item Tu es monté sur la hauteur, capturant des captifs,\pscross{} recevant un tribut, m\frflex{ê}me de rebelles,\psstar{} pour avoir une demeure, Seigne\frflex{u}r notre Dieu.
\item Que le Seigne\frflex{u}r soit béni !\psstar{} Jour après jour, ce Dieu nous acc\frflex{o}rde la victoire.
\item Le Dieu qui est le nôtre est le Die\frflex{u} des victoires,\psstar{} et les portes de la mort sont à Die\frflex{u}, le Seigneur.
\item À qui le hait, Dieu frac\frflex{a}sse la tête ;\psstar{} à qui vit dans le crime, il déf\frflex{o}nce le crâne.
\item Le Seigneur a dit : « Je les ram\frflex{è}ne de Basan,\psstar{} je les ramène des ab\frflex{î}mes de la mer,
\item Afin que tu enfonces ton pi\frflex{e}d dans leur sang,\psstar{} que la langue de tes chiens ait sa pât\frflex{u}re d’ennemis. »