\item Des peuplades s’incliner\frflex{o}nt devant lui,\psstar{} ses ennemis lècher\frflex{o}nt la poussière.
\item Les rois de Tars\frflex{i}s et des Îles\psstar{} apporter\frflex{o}nt des présents.
\item Les rois de Sab\frflex{a} et de Seba\psstar{} fer\frflex{o}nt leur offrande.
\item Tous les rois se prosterner\frflex{o}nt devant lui,\psstar{} tous les pa\frflex{y}s le serviront.
\item Il délivrera le pa\frflex{u}vre qui appelle\psstar{} et le malheure\frflex{u}x sans recours.
\item Il aura souci du f\frflex{a}ible et du pauvre,\psstar{} du pauvre dont il sa\frflex{u}ve la vie.
\item Il les rachète à l’oppressi\frflex{o}n, à la violence ;\psstar{} leur sang est d’un grand pr\frflex{i}x à ses yeux.
\item Qu’il vive ! On lui donnera l’\frflex{o}r de Saba.\psstar{} On priera sans relâche pour lui ; tous les jo\frflex{u}rs, on le bénira.
\item Que la terre jusqu’au sommet des montagnes soit un ch\frflex{a}mp de blé :\psstar{} et ses épis onduleront comme la for\frflex{ê}t du Liban ! 
\item Que la ville devi\frflex{e}nne florissante\psstar{} comme l’h\frflex{e}rbe sur la terre !
\item Que son Nom d\frflex{u}re toujours ;\psstar{} sous le soleil, que subs\frflex{i}ste son Nom !
\item En lui, que soient bénies toutes les fam\frflex{i}lles de la terre ;\psstar{} que tous les pays le d\frflex{i}sent bienheureux !
\item Béni soit le Seigneur, le Die\frflex{u} d’Israël,\psstar{} lui seul f\frflex{a}it des merveilles !
\item Béni soit à jamais son N\frflex{o}m glorieux,\psstar{} toute la terre soit remplie de sa gloire ! Am\frflex{e}n ! Amen !