\item Mais ils péchaient enc\frflex{o}re contre lui,\psstar{} dans les lieux arides ils brav\frflex{a}ient le Très-Haut ;
\item Ils tentaient le Seigne\frflex{u}r dans leurs cœurs,\psstar{} ils réclamèrent de mang\frflex{e}r à leur faim.
\item Ils s’en prennent à Die\frflex{u} et demandent :\psstar{} « Dieu peut-il apprêter une t\frflex{a}ble au désert ?
\item Sans doute, il a frapp\frflex{é} le rocher :\psstar{} l’eau a jailli, elle co\frflex{u}le à flots ! 
\item Mais pourra-t-il nous donn\frflex{e}r du pain\psstar{} et procurer de la vi\frflex{a}nde à son peuple ? »
\item Alors le Seigneur entendit et s’emporta,\pscross{} il s’enflamma de fur\frflex{e}ur contre Jacob,\psstar{} sa colère mont\frflex{a} contre Israël.
\item Car ils n’avaient pas f\frflex{o}i en Dieu,\psstar{} ils ne croyaient p\frflex{a}s qu’il les sauverait.
\item Il commande aux nu\frflex{é}es là-haut,\psstar{} il ouvre les écl\frflex{u}ses du ciel :
\item Pour les nourrir il fait pleuv\frflex{o}ir la manne,\psstar{} il leur donne le from\frflex{e}nt du ciel ;
\item Chacun se nourr\frflex{i}t du pain des Forts,\psstar{} il les pourvoit de v\frflex{i}vres à satiété.
\item Dans le ciel, il po\frflex{u}sse le vent d’est\psstar{} et lance le grand v\frflex{e}nt du midi.
\item Sur eux il fait pleuvoir une nu\frflex{é}e d’oiseaux,\psstar{} autant de viande que de s\frflex{a}ble au bord des mers.
\item Elle s’abat au milie\frflex{u} de leur camp\psstar{} tout auto\frflex{u}r de leurs demeures.
\item Ils mangent, ils s\frflex{o}nt rassasiés,\psstar{} Dieu content\frflex{a}it leur envie.
\item Mais leur envie n’était p\frflex{a}s satisfaite,\psstar{} ils avaient enc\frflex{o}re la bouche pleine,
\item Quand s’éleva la colère de Dieu :\pscross{} il frappe les plus vaill\frflex{a}nts d’entre eux\psstar{} et terrasse la jeun\frflex{e}sse d’Israël.