\item Écoute, Seigne\frflex{u}r, réponds-moi,~\psstar{} car je suis pa\frflex{u}vre et malheureux.
\item Veille sur moi qui suis fid\frflex{è}le, ô mon Dieu,~\psstar{} sauve ton serviteur qui s’appu\frflex{i}e sur toi.
\item Prends pitié de m\frflex{o}i, Seigneur,~\psstar{} toi que j’app\frflex{e}lle chaque jour.
\item Seigneur, réjou\frflex{i}s ton serviteur :~\psstar{} vers toi, j’él\frflex{è}ve mon âme !
\item Toi qui es b\frflex{o}n et qui pardonnes,~\psstar{} plein d’amour pour tous ce\frflex{u}x qui t’appellent,
\item Écoute ma pri\frflex{è}re, Seigneur,~\psstar{} entends ma v\frflex{o}ix qui te supplie.
\item Je t’appelle au jo\frflex{u}r de ma détresse,~\psstar{} et toi, Seigne\frflex{u}r, tu me réponds.
\item Aucun parmi les die\frflex{u}x n’est comme toi,~\psstar{} et rien n’ég\frflex{a}le tes œuvres.
\item Toutes les nations, que tu as faites, viendront se prostern\frflex{e}r devant toi~\psstar{} et rendre gloire à ton N\frflex{o}m, Seigneur,
\item Car tu es grand et tu f\frflex{a}is des merveilles,~\psstar{} toi, Die\frflex{u}, le seul.
\item Montre-moi ton chemin, Seigneur,\pscross{} que je marche suiv\frflex{a}nt ta vérité ;~\psstar{} unifie mon cœur pour qu’il cr\frflex{a}igne ton Nom.
\item Je te rends grâce de tout mon cœur, Seigne\frflex{u}r mon Dieu,~\psstar{} toujours je rendrai gl\frflex{o}ire à ton Nom ;
\item Il est grand, ton amo\frflex{u}r pour moi :~\psstar{} tu m’as tiré de l’ab\frflex{î}me des morts.
\item Mon Dieu, des orgueilleux se lèvent contre moi,\pscross{} des puissants se sont ligu\frflex{é}s pour me perdre :~\psstar{} ils n’ont pas souc\frflex{i} de toi.
\item Toi, Seigneur, Dieu de tendr\frflex{e}sse et de pitié,~\psstar{} lent à la colère, plein d’amo\frflex{u}r et de vérité !
\item Reg\frflex{a}rde vers moi,~\psstar{} prends piti\frflex{é} de moi.
\item Donne à ton servite\frflex{u}r ta force,~\psstar{} et sauve le f\frflex{i}ls de ta servante.
\item Accomplis un signe en ma faveur ;\pscross{} alors mes ennem\frflex{i}s, humiliés,~\psstar{} verront que toi, Seigneur, tu m’\frflex{a}ides et me consoles.