\item L’amour du Seigneur, sans f\frflex{i}n je le chante ;\psstar{} ta fidélité, je l’ann\frflex{o}nce d’âge en âge.
\item Je le dis : C’est un amour bât\frflex{i} pour toujours ;\psstar{} ta fidélité est plus st\frflex{a}ble que les cieux.
\item « Avec mon élu, j’ai f\frflex{a}it une alliance,\psstar{} j’ai juré à Dav\frflex{i}d, mon serviteur :
\item J’établirai ta dynast\frflex{i}e pour toujours,\psstar{} je te bâtis un trône pour la su\frflex{i}te des âges. »
\item Que les cieux rendent grâce pour ta merv\frflex{e}ille, Seigneur,\psstar{} et l’assemblée des s\frflex{a}ints, pour ta fidélité.
\item Qui donc, là-haut, est compar\frflex{a}ble au Seigneur ?\psstar{} Qui d’entre les dieux est sembl\frflex{a}ble au Seigneur ?
\item Parmi tous les saints, Die\frflex{u} est redoutable,\psstar{} plus terrible que tous ce\frflex{u}x qui l’environnent.
\item Seigneur, Dieu de l’univers, qu\frflex{i} est comme toi,\psstar{} Seigneur puissant que ta fidélit\frflex{é} environne ?
\item C’est toi qui maîtrises l’orgu\frflex{e}il de la mer ;\psstar{} quand ses flots se soulèvent, c’est t\frflex{o}i qui les apaises.
\item C’est toi qui piétinas la dépo\frflex{u}ille de Rahab ;\psstar{} par la force de ton bras, tu dispers\frflex{a}s tes ennemis.
\item À toi, le ciel ! À toi aussi\frflex{i}, la terre !\psstar{} C’est toi qui fondas le m\frflex{o}nde et sa richesse !
\item C’est toi qui créas le n\frflex{o}rd et le midi :\psstar{} le Tabor et l’Hermon, à ton N\frflex{o}m, crient de joie.
\item À toi, ce bras, et to\frflex{u}te sa vaillance !\psstar{} Puissante est ta main, subl\frflex{i}me est ta droite !
\item Justice et droit sont l’appu\frflex{i} de ton trône.\psstar{} Amour et Vérité préc\frflex{è}dent ta face.
\item Heureux le peuple qui conn\frflex{a}ît l’ovation !\psstar{} Seigneur, il marche à la lumi\frflex{è}re de ta face ;
\item Tout le jour, à ton Nom il d\frflex{a}nse de joie,\psstar{} fier de ton j\frflex{u}ste pouvoir.
\item Tu es sa f\frflex{o}rce éclatante ;\psstar{} ta grâce accr\frflex{o}ît notre vigueur.
\item Oui, notre r\frflex{o}i est au Seigneur ;\psstar{} notre bouclier, au Dieu s\frflex{a}int d’Israël.