\item D’âge en \frflex{â}ge, Seigneur,\psstar{} tu as ét\frflex{é} notre refuge.
\item Avant que naissent les montagnes,\pscross{} que tu enfantes la t\frflex{e}rre et le monde,\psstar{} de toujours à toujours, t\frflex{o}i, tu es Dieu.
\item Tu fais retourner l’h\frflex{o}mme à la poussière ;\psstar{} tu as dit : « Retourn\frflex{e}z, fils d’Adam ! »
\item À tes yeux, mille \frflex{a}ns sont comme hier,\psstar{} c’est un jour qui s’en va, une he\frflex{u}re dans la nuit.
\item Tu les as balay\frflex{é}s : ce n’est qu’un songe ;\psstar{} dès le matin, c’est une h\frflex{e}rbe changeante :
\item Elle fleurit le mat\frflex{i}n, elle change ;\psstar{} le soir, elle est fan\frflex{é}e, desséchée.
\item Nous voici anéant\frflex{i}s par ta colère ;\psstar{} ta fure\frflex{u}r nous épouvante :
\item Tu étales nos fa\frflex{u}tes devant toi,\psstar{} nos secrets à la lumi\frflex{è}re de ta face.
\item Sous tes fureurs tous nos jo\frflex{u}rs s’enfuient,\psstar{} nos années s’évanou\frflex{i}ssent dans un souffle.
\item Le nombre de nos ann\frflex{é}es ? soixante-dix,\psstar{} quatre-vingts pour les pl\frflex{u}s vigoureux !
\item Leur plus grand nombre n’est que p\frflex{e}ine et misère ;\psstar{} elles s’enfuient, no\frflex{u}s nous envolons.
\item Qui comprendra la f\frflex{o}rce de ta colère ?\psstar{} Qui peut t’ador\frflex{e}r dans tes fureurs ?
\item Apprends-nous la vraie mes\frflex{u}re de nos jours :\psstar{} que nos cœurs pén\frflex{è}trent la sagesse.
\item Reviens, Seigne\frflex{u}r, pourquoi tarder ?\psstar{} Ravise-toi par ég\frflex{a}rd pour tes serviteurs.
\item Rassasie-nous de ton amo\frflex{u}r au matin,\psstar{} que nous passions nos jours dans la j\frflex{o}ie et les chants.
\item Rends-nous en joies tes jo\frflex{u}rs de châtiment\psstar{} et les années où nous connaissi\frflex{o}ns le malheur.
\item Fais connaître ton œ\frflex{u}vre à tes serviteurs\psstar{} et ta splende\frflex{u}r à leurs fils.
\item Que vienne sur nous la douceur du Seigneur notre Dieu !\pscross{} Consolide pour nous l’ouvr\frflex{a}ge de nos mains ;\psstar{} oui, consolide l’ouvr\frflex{a}ge de nos mains.