\item Mon cœur exulte à ca\frflex{u}se du Seigneur ;~\psstar{} mon front s’est relevé gr\frflex{â}ce à mon Dieu !
\item Face à mes ennemis, s’o\frflex{u}vre ma bouche :~\psstar{} oui, je me réjou\frflex{i}s de ton salut !
\item Il n’est pas de Saint pareil au Seigneur.\pscross{} Pas d’autre Die\frflex{u} que toi !~\psstar{} Pas de Rocher par\frflex{e}il à notre Dieu !
\item Assez de par\frflex{o}les hautaines,~\psstar{} pas d’insol\frflex{e}nce à la bouche.
\item Le Seigneur est le Die\frflex{u} qui sait,~\psstar{} qui p\frflex{è}se nos actes.
\item L’arc des f\frflex{o}rts est brisé,~\psstar{} mais le faible se rev\frflex{ê}t de vigueur.
\item Les plus comblés s’emba\frflex{u}chent pour du pain,~\psstar{} et les affam\frflex{é}s se reposent.
\item Quand la stérile enf\frflex{a}nte sept fois,~\psstar{} la femme aux fils nombre\frflex{u}x dépérit.
\item Le Seigneur fait mour\frflex{i}r et vivre ;~\psstar{} il fait descendre à l’ab\frflex{î}me et en ramène.
\item Le Seigneur rend pa\frflex{u}vre et riche ;~\psstar{} il ab\frflex{a}isse et il élève.
\item De la poussière, il rel\frflex{è}ve le faible,~\psstar{} il retire le malheure\frflex{u}x de la cendre
\item Pour qu’il siège parm\frflex{i} les princes,~\psstar{} et reçoive un tr\frflex{ô}ne de gloire.
\item Au Seigneur, les col\frflex{o}nnes de la terre :~\psstar{} sur elles, il a pos\frflex{é} le monde.
\item Il veille sur les p\frflex{a}s de ses fidèles,~\psstar{} et les méchants périr\frflex{o}nt dans les ténèbres.
\item La force ne rend pas l’h\frflex{o}mme vainqueur :~\psstar{} les adversaires du Seigne\frflex{u}r seront brisés.
\item Le Très-Haut tonner\frflex{a} dans les cieux ;~\psstar{} le Seigneur juger\frflex{a} la terre entière.
\item Il donnera la puiss\frflex{a}nce à son roi,~\psstar{} il relèvera le fr\frflex{o}nt de son messie.