\item Prends pitié de nous, Maître et Die\frflex{u} de tout ;~\psstar{} et montre-nous la lumi\frflex{è}re de ton amour.
\item Répands la crainte sur to\frflex{u}tes les nations,~\psstar{} qui n'ont t'ont p\frflex{a}s recherché.
\item Qu'elles sachent qu'il n'y a pas d'autre die\frflex{u} que toi,~\psstar{} et qu'elles procl\frflex{a}ment ta grandeur.
\item Lève la main sur les pa\frflex{y}s étrangers,~\psstar{} et qu’ils v\frflex{o}ient ta puissance !
\item À nos dépens, tu leur montr\frflex{a}s ta sainteté ;~\psstar{} à leurs dépens, montre-no\frflex{u}s ta grandeur.
\item Qu’ils l’apprennent, comme no\frflex{u}s l’avons appris :~\psstar{} il n’est pas de dieu hors de t\frflex{o}i, Seigneur.
\item Renouvelle les prodiges, recomm\frflex{e}nce les merveilles,~\psstar{} glorifie ta m\frflex{a}in et ton bras droit.
\item Réveille ta colère, dév\frflex{e}rse ta fureur,~\psstar{} détruis l’adversaire, arr\frflex{a}che l’ennemi.
\item Hâte le temps, rappelle-t\frflex{o}i le terme,~\psstar{} et que soient racont\frflex{é}es tes merveilles !
\item Qu’un feu vengeur dév\frflex{o}re le survivant,~\psstar{} et que périssent les bourre\frflex{a}ux de ton peuple !
\item Brise les têtes des pr\frflex{i}nces ennemis~\psstar{} qui disent : « Il n’est ri\frflex{e}n hors de nous ! »
\item Rassemble les trib\frflex{u}s de Jacob ;~\psstar{} comme aux premiers jours, donne-le\frflex{u}r ton héritage.
\item Prends pitié du peuple porte\frflex{u}r de ton Nom,~\psstar{} Israël qui est pour t\frflex{o}i un premier-né.
\item Prends compassion de ta v\frflex{i}lle sainte,~\psstar{} Jérusalem, le lie\frflex{u} de ton repos.
\item Remplis Si\frflex{o}n de ta louange,~\psstar{} et ton sanctu\frflex{a}ire, de ta gloire.