\item Je disais : Au milieu de mes jours, j\frflex{e} m’en vais ;\psstar{} j’ai ma place entre les morts pour la f\frflex{i}n de mes années.
\item Je disais : Je ne verrai pas le Seigneur sur la t\frflex{e}rre des vivants,\psstar{} plus un visage d’homme parmi les habit\frflex{a}nts du monde !
\item Ma demeure m’est enlev\frflex{é}e, arrachée,\psstar{} comme une t\frflex{e}nte de berger.
\item Tel un tisserand, j’ai dévid\frflex{é} ma vie :\psstar{} le f\frflex{i}l est tranché.
\item Du jour à la nu\frflex{i}t, tu m’achèves ;\psstar{} j’ai cri\frflex{é} jusqu’au matin.
\item Comme un lion, il a broy\frflex{é} tous mes os.\psstar{} Du jour à la nu\frflex{i}t, tu m’achèves. 
\item Comme l’hirond\frflex{e}lle, je crie ;\psstar{} je gém\frflex{i}s comme la colombe.
\item À regarder là-haut, mes ye\frflex{u}x faiblissent.\psstar{} Seigneur, je déf\frflex{a}ille ! Sois mon soutien !
\item Que lui dirai-je pour qu’il me réponde, à l\frflex{u}i qui agit ?\psstar{} J’irais, errant au long de mes ann\frflex{é}es avec mon amertume ?
\item « Le Seigneur est auprès d’e\frflex{u}x : ils vivront !\psstar{} Tout ce qui vit en e\frflex{u}x vit de son esprit ! » 
\item Oui, tu me guérir\frflex{a}s, tu me feras vivre :\psstar{} voici que mon amert\frflex{u}me se change en paix.
\item Et toi, tu t’es attaché à mon âme,\pscross{} tu me tires du né\frflex{a}nt de l’abîme.\psstar{} Tu as jeté, loin derrière toi, to\frflex{u}s mes péchés.
\item La mort ne pe\frflex{u}t te rendre grâce,\psstar{} ni le séjour des m\frflex{o}rts, te louer.
\item Ils n’espèrent pl\frflex{u}s ta fidélité,\psstar{} ceux qui desc\frflex{e}ndent dans la fosse.
\item Le vivant, le vivant, lui, te rend grâce, comme m\frflex{o}i, aujourd’hui.\psstar{} Et le père à ses enfants montrer\frflex{a} ta fidélité.
\item Seigneur, viens me sauver !\pscross{} Et nous jouerons sur nos cithares, tous les jo\frflex{u}rs de notre vie,\psstar{} auprès de la mais\frflex{o}n du Seigneur.