\item Écoutez, cie\frflex{u}x, je vais parler !~\psstar{} que la terre entende les par\frflex{o}les de ma bouche !
\item Mon enseignement ruisseller\frflex{a} comme la pluie,~\psstar{} ma parole descendr\frflex{a} comme la rosée,
\item Comme l’ond\frflex{é}e sur la verdure,~\psstar{} comme l’av\frflex{e}rse sur l’herbe.
\item C’est le Nom du Seigne\frflex{u}r que j’invoque ;~\psstar{} à notre Dieu, report\frflex{e}z la grandeur.
\item Il est le Rocher : son œ\frflex{u}vre est parfaite ;~\psstar{} tous ses chemins ne s\frflex{o}nt que justice.
\item Dieu de vérité, non p\frflex{a}s de perfidie,~\psstar{} il est j\frflex{u}ste, il est droit.
\item Ils l’ont déshonoré, ses f\frflex{i}ls perdus,~\psstar{} génération fo\frflex{u}rbe et tortueuse.
\item Est-ce là, ce que tu r\frflex{e}nds au Seigneur,~\psstar{} peuple stup\frflex{i}de et sans sagesse ?
\item N’est-ce pas lui, ton p\frflex{è}re, qui t’a créé,~\psstar{} lui qui t’a f\frflex{a}it et affermi ?
\item Rappelle-toi les jo\frflex{u}rs de jadis,~\psstar{} pénètre le co\frflex{u}rs des âges.
\item Interroge ton p\frflex{è}re, il t’instruira ;~\psstar{} les anci\frflex{e}ns te le diront.
\item Quand le Très-Haut dot\frflex{a} les nations,~\psstar{} quand il sépar\frflex{a} les fils d’Adam,
\item Il fixa les fronti\frflex{è}res des peuples~\psstar{} d’après le nombre des f\frflex{i}ls d’Israël.
\item Mais le lot du Seigne\frflex{u}r, ce fut son peuple,~\psstar{} Jacob, sa p\frflex{a}rt d’héritage.
\item Il le trouve au pa\frflex{y}s du désert,~\psstar{} chaos de hurlem\frflex{e}nts sauvages.
\item Il l’entoure, il l’él\frflex{è}ve, il le garde~\psstar{} comme la prun\frflex{e}lle de son œil.
\item Tel un aigle qui év\frflex{e}ille sa nichée~\psstar{} et plane au-dess\frflex{u}s de ses petits,
\item Il déploie son enverg\frflex{u}re, il le prend,~\psstar{} il le p\frflex{o}rte sur ses ailes.
\item Le Seigneur se\frflex{u}l l’a conduit :~\psstar{} pas de dieu étrang\frflex{e}r auprès de lui.
\item Il le fait chevaucher les haute\frflex{u}rs de la terre~\psstar{} et le nourrit du produ\frflex{i}t des campagnes,
\item Il lui donne à goûter le mi\frflex{e}l de la roche~\psstar{} et l’huile suintant du roch\frflex{e}r le plus dur,
\item Le beurre des vaches et le l\frflex{a}it des brebis,~\psstar{} la graisse des agneaux, les béliers de Bash\frflex{a}ne et les boucs,
\item Il lui donne la fine fle\frflex{u}r du froment,~\psstar{} et le sang de la grappe que tu b\frflex{o}is fermenté.
\item Mais Israël a engraissé, il \frflex{a} regimbé ;~\psstar{} tu as engraissé, tu as grossi, tu \frflex{a}s épaissi ! 
\item Il a rejeté le Die\frflex{u} qui l’avait fait,~\psstar{} il a déshonoré son Roch\frflex{e}r, son salut.
\item Ils le rendent jalo\frflex{u}x avec des étrangers~\psstar{} et, par des abominati\frflex{o}ns, ils l’exaspèrent.
\item Ils sacrifient à des démons qui ne sont pas Dieu,\pscross{} à des dieux qu’ils n\frflex{e} connaissent pas,~\psstar{} de tout nouveaux venus que leurs pères n’ont p\frflex{a}s redoutés.
\item Tu dédaignes le Roch\frflex{e}r qui t’a mis au monde ;~\psstar{} le Dieu qui t’a engendr\frflex{é}, tu l’oublies.
\item TODO SEPARATEUR \frflex{a}\frflex{a}aaa
\item Le Seigne\frflex{u}r l’a vu :~\psstar{} il réprouve ses fils et ses filles qui l’\frflex{o}nt exaspéré.
\item Il dit : « Je vais leur cach\frflex{e}r ma face~\psstar{} et je verrai quel ser\frflex{a} leur avenir ;
\item Oui, c’est une enge\frflex{a}nce pervertie,~\psstar{} ce sont des enfa\frflex{n}ts sans foi.
\item Eux m’ont rendu jaloux par un die\frflex{u} qui n’est pas dieu,~\psstar{} exaspéré par leurs v\frflex{a}ines idoles ;
\item Moi, je vais les rendre jaloux par un pe\frflex{u}ple qui n’est pas un peuple,~\psstar{} les exaspérer par une nati\frflex{o}n stupide.
\item Oui, un feu a jaill\frflex{i} de ma colère,~\psstar{} il brûle jusqu’au f\frflex{o}nd du séjour des morts,
\item Il dévore la terre et ce qu’\frflex{e}lle produit,~\psstar{} il embrase les fondem\frflex{e}nts des montagnes.
\item J’amoncellerai sur e\frflex{u}x les malheurs,~\psstar{} j’épuiserai c\frflex{o}ntre eux mes flèches.
\item Quand ils seront épuis\frflex{é}s par la faim,~\psstar{} dévorés par la fi\frflex{è}vre et par la peste,
\item Je lâcherai contre eux la d\frflex{e}nt des animaux,~\psstar{} le ven\frflex{i}n des serpents.
\item Au-dehors, l’épée supprimer\frflex{a} les enfants,~\psstar{} et au-dedans régner\frflex{a} l’épouvante.
\item Ils périront ensemble : jeune h\frflex{o}mme, jeune fille,~\psstar{} enfant tout petit, vieill\frflex{a}rd aux cheveux blancs.
\item J’ai dit : “Je les réduir\frflex{a}i en menue paille ;~\psstar{} j’effacerai leur souven\frflex{i}r parmi les hommes !” 
\item Mais il y a l’arrog\frflex{a}nce de l’ennemi !~\psstar{} J’ai peur d’une mépr\frflex{i}se chez l’adversaire. 
\item On dirait : “C’est notre m\frflex{a}in qui a le dessus !~\psstar{} Non, le Seigne\frflex{u}r n’y est pour rien !” »
\item Cette nation a perd\frflex{u} le jugement,~\psstar{} ils sont incap\frflex{a}bles de comprendre.
\item S’ils étaient des s\frflex{a}ges, ils comprendraient,~\psstar{} ils discerner\frflex{a}ient leur avenir :
\item Se peut-il que, par un seul, mille h\frflex{o}mmes soient poursuivis,~\psstar{} et que, par deux, dix m\frflex{i}lle soient mis en fuite,
\item Sans que leur Roch\frflex{e}r les ait vendus,~\psstar{} que le Seigne\frflex{u}r les ait livrés ?
\item Mais leur Rocher n’est pas c\frflex{o}mme notre Rocher,~\psstar{} et nos ennem\frflex{i}s en sont témoins.
\item Car leur vigne provient d’une v\frflex{i}gne de Sodome,~\psstar{} des vign\frflex{o}bles de Gomorrhe,
\item Leurs raisins sont des rais\frflex{i}ns empoisonnés,~\psstar{} des gr\frflex{a}ppes amères ;
\item Leur vin est un ven\frflex{i}n de serpent,~\psstar{} un viol\frflex{e}nt poison d’aspic.
\item « Ce que je ti\frflex{e}ns en réserve,~\psstar{} ce qui est scell\frflex{é} dans mes trésors,
\item N’est-ce pas ce que je dis :\pscross{} à moi la venge\frflex{a}nce et la rétribution,~\psstar{} au temps où leur pi\frflex{e}d trébuchera : 
\item Oui, proche est le jo\frflex{u}r de leur ruine,~\psstar{} imminent, le s\frflex{o}rt qui les attend. »
\item Car le Seigneur fera just\frflex{i}ce à son peuple,~\psstar{} il prendra en piti\frflex{é} ses serviteurs,
\item Quand il verra que leurs m\frflex{a}ins faiblissent,~\psstar{} qu’il n’y a plus ni escl\frflex{a}ve ni homme libre.
\item Alors il dira : « Où s\frflex{o}nt leurs dieux,~\psstar{} le rocher où \frflex{i}ls cherchaient refuge,
\item Leurs dieux qui mangeaient la gr\frflex{a}isse de leurs sacrifices~\psstar{} et buvaient le v\frflex{i}n de leurs libations ?
\item Qu’ils se lèvent et vi\frflex{e}nnent à votre aide !~\psstar{} Que vous trouviez un lie\frflex{u} où vous cacher !
\item Voyez-le, maintenant, c’est m\frflex{o}i, et moi seul ;~\psstar{} pas d’\frflex{a}utre dieu que moi ;
\item C’est moi qui fais mourir et vivre,\pscross{} si j’ai frappé, c’est m\frflex{o}i qui guéris,~\psstar{} et personne ne dél\frflex{i}vre de ma main.
\item Car je lève la main vers les cie\frflex{u}x, et je dis :~\psstar{} Aussi vrai que je v\frflex{i}s à jamais,
\item Si j’aiguise l’écl\frflex{a}ir de mon épée,~\psstar{} si ma main brand\frflex{i}t le jugement,
\item Je tournerai la venge\frflex{a}nce contre mes rivaux,~\psstar{} je réglerai leur c\frflex{o}mpte à mes adversaires ;
\item J’enivrerai mes fl\frflex{è}ches de sang,~\psstar{} et mon ép\frflex{é}e dévorera la chair :
\item Voyez le sang des bless\frflex{é}s et des captifs~\psstar{} et les chevelures dénou\frflex{é}es de l’ennemi ! »
\item Nations, acclam\frflex{e}z son peuple !~\psstar{} Dieu vengera le sang de s\frflex{e}s serviteurs,
\item Il retournera la venge\frflex{a}nce contre ses adversaires,~\psstar{} il purifiera et sa t\frflex{e}rre et son peuple.