\item Je chanterai pour le Seigneur ! Éclat\frflex{a}nte est sa gloire :~\psstar{} il a jeté dans la mer chev\frflex{a}l et cavalier !
\item Ma force et mon ch\frflex{a}nt, c’est le Seigneur :~\psstar{} il est pour m\frflex{o}i le salut.
\item Il est mon Die\frflex{u}, je le célèbre ;~\psstar{} j’exalte le Die\frflex{u} de mon père. 
\item Le Seigneur est le guerri\frflex{e}r des combats ;~\psstar{} son nom est « L\frflex{e} Seigneur ». 
\item Les chars du Pharaon et ses armées,\pscross{} il les l\frflex{a}nce dans la mer.~\psstar{} L’élite de leurs chefs a sombr\frflex{é} dans la mer Rouge.
\item L’ab\frflex{î}me les recouvre :~\psstar{} ils descendent, comme la pi\frflex{e}rre, au fond des eaux.
\item Ta droite, Seigneur, magnif\frflex{i}que en sa force,~\psstar{} ta droite, Seigneur, écr\frflex{a}se l’ennemi.
\item La grandeur de ta majesté br\frflex{i}se tes adversaires :~\psstar{} tu envoies ta colère qui les br\frflex{û}le comme un chaume.
\item Au souffle de tes narines, les eaux s’amoncellent :\pscross{} comme une digue, se dr\frflex{e}ssent les flots ;~\psstar{} les abîmes se figent au cœ\frflex{u}r de la mer. 
\item L’ennemi disait : « Je poursuis, je domine,\pscross{} je partage le but\frflex{i}n, je m’en repais ;~\psstar{} je tire mon épée : je pr\frflex{e}nds les dépouilles ! » 
\item Tu souffles ton haleine : la m\frflex{e}r les recouvre ;~\psstar{} comme du plomb, ils s’abîment dans les ea\frflex{u}x redoutables.
\item Qui est comme toi parmi les dieux, Seigneur ?\pscross{} Qui est comme toi, magnif\frflex{i}que en sainteté,~\psstar{} terrible en ses exploits, aute\frflex{u}r de prodiges ? 
\item Tu étends ta main droite : la terre les avale.\pscross{} Par ta fidélité tu conduis ce peuple que tu \frflex{a}s racheté ;~\psstar{} tu les guides par ta force vers ta s\frflex{a}inte demeure.
\item Les peuples ont entend\frflex{u} : ils tremblent ;~\psstar{} les douleurs ont saisi les habit\frflex{a}nts de Philistie.
\item Les princes d’Éd\frflex{o}m sont pris d’effroi.~\psstar{} Un tremblement a saisi les puiss\frflex{a}nts de Moab ; 
\item Tous les habitants de Cana\frflex{a}n sont terrifiés,~\psstar{} la peur et la terreur t\frflex{o}mbent sur eux. 
\item Sous la vigueur de ton bras, ils se t\frflex{a}isent, pétrifiés,~\psstar{} pendant que ton peuple passe, Seigneur, que passe le pe\frflex{u}ple acquis par toi.
\item Tu les amènes, tu les plantes sur la mont\frflex{a}gne, ton héritage,~\psstar{} le lieu que tu as fait, Seigne\frflex{u}r, pour l’habiter,
\item Le sanctuaire, Seigneur, fond\frflex{é} par tes mains.~\psstar{} Le Seigneur régnera pour les si\frflex{è}cles des siècles.
\item Le cheval de Pharaon, ses chars et ses guerriers sont entr\frflex{é}s dans la mer,~\psstar{} et le Seigneur a fait revenir sur e\frflex{u}x les eaux de la mer.
\item Mais les f\frflex{i}ls d’Israël,~\psstar{} ont marché à pied sec au milie\frflex{u} de la mer.