\item Quiconque ve\frflex{u}t être sauvé\psstar{} doit, avant tout tenir la f\frflex{o}i catholique.
\item Celui qui ne la garde p\frflex{a}s entière et pure\psstar{} ira, sans aucun doute, à sa p\frflex{e}rte éternelle.
\item Voici la foi catholique :\pscross{} nous vénérons un seul Die\frflex{u} dans la Trinité\psstar{} et la Trinit\frflex{é} dans l’unité.
\item Sans conf\frflex{o}ndre les personnes,\psstar{} sans divis\frflex{e}r la substance.
\item Autre est en effet la Personne du Père,\pscross{} autre c\frflex{e}lle du Fils,\psstar{} autre c\frflex{e}lle du Saint-Esprit.
\item Mais le Père, le Fils et le Saint-Esprit ont une m\frflex{ê}me divinité,\psstar{} une gloire égale, une même étern\frflex{e}lle majesté.
\item Comme est le Père, t\frflex{e}l est le Fils,\psstar{} tel \frflex{e}st le Saint-Esprit.
\item Incréé est le Père, incré\frflex{é} le Fils,\psstar{} incré\frflex{é} le Saint-Esprit.
\item Immense est le Père, imm\frflex{e}nse le Fils,\psstar{} imm\frflex{e}nse le Saint-Esprit.
\item Éternel est le Père, étern\frflex{e}l le Fils,\psstar{} étern\frflex{e}l le Saint-Esprit.
\item Et cependant ils ne sont pas tr\frflex{o}is éternels,\psstar{} mais \frflex{u}n éternel.
\item Ni non plus trois incréés, ni tr\frflex{o}is immenses,\psstar{} mais un incréé et \frflex{u}n immense.
\item De même, tout-puissant est le Père, tout-puiss\frflex{a}nt le Fils,\psstar{} tout-puiss\frflex{a}nt le Saint-Esprit.
\item Et cependant, ils ne sont pas tr\frflex{o}is tout-puissants\psstar{} mais \frflex{u}n tout-puissant.
\item Ainsi le Père est Dieu, le F\frflex{i}ls est Dieu,\psstar{} le Saint-Espr\frflex{i}t est Dieu.
\item Et cependant, ils ne s\frflex{o}nt pas trois dieux,\psstar{} mais \frflex{u}n seul Dieu.
\item Ainsi le Père est Seigneur, le F\frflex{i}ls est Seigneur,\psstar{} le Saint-Espr\frflex{i}t est Seigneur.
\item Et cependant, ils ne sont pas tr\frflex{o}is seigneurs\psstar{} mais \frflex{u}n seul Seigneur.
\item Car de même que la vérité chrétienne nous oblige à confesser que chacune des personnes en particulier est Die\frflex{u} et Seigneur,\psstar{} de même la religion catholique nous interdit de dire qu’il y a trois die\frflex{u}x ou seigneurs.
\item Le Père n’a été f\frflex{a}it par personne,\psstar{} ni cré\frflex{é}, ni engendré.
\item Le Fils ne vi\frflex{e}nt que du Père,\psstar{} il n'est ni fait, ni cré\frflex{é}, mais engendré.
\item Le Saint-Esprit vient du P\frflex{è}re et du Fils,\psstar{} il n'est ni fait, ni créé, ni engendr\frflex{é}, mais il procède.
\item Il n'y a donc qu'un seul Père, non pas trois Pères ;\pscross{} un seul Fils, n\frflex{o}n pas trois Fils ;\psstar{} un seul Saint-Esprit, non pas tr\frflex{o}is Saints-Esprits.
\item Et dans cette Trinité il n'est aucun avant ou après,\pscross{} aucun plus gr\frflex{a}nd ou plus petit,\psstar{} mais les Personnes sont toutes trois éternelles et semblablem\frflex{e}nt égales.
\item Si bien qu’en tout, comme on l'a déjà dit plus haut,\pscross{} on doit vénérer et l'unit\frflex{é} dans la Trinité\psstar{} et la Trinit\frflex{é} dans l’unité.
\item Celui donc qui veut \frflex{ê}tre sauvé,\psstar{} doit croire cel\frflex{a} sur la Trinité.
\item Mais il est nécessaire au sal\frflex{u}t éternel\psstar{} de croire fidèlement aussi en l’incarnation de notre Seigne\frflex{u}r Jésus-Christ.
\item Voici la foi orthodoxe : nous croy\frflex{o}ns et nous confessons\psstar{} que notre Seigneur Jésus-Christ, Fils de Die\frflex{u}, est Dieu et homme.
\item Il est Dieu, engendré de la substance du P\frflex{è}re avant les siècles ;\psstar{} et il est homme, né de la substance de sa m\frflex{è}re dans le temps.
\item Dieu parfait, h\frflex{o}mme parfait,\psstar{} composé d’une âme rationnelle et d'une ch\frflex{a}ir humaine.
\item Égal au Père sel\frflex{o}n la divinité,\psstar{} inférieur au Père sel\frflex{o}n l’humanité.
\item Bien qu’il soit Die\frflex{u} et homme,\psstar{} il n’y a pas cependant deux Christ, mais \frflex{u}n seul Christ.
\item Un, non que la divinité se soit chang\frflex{é}e en chair,\psstar{} mais parce que l’humanité a été assum\frflex{é}e en Dieu.
\item Un absolument, non par un mél\frflex{a}nge de substance,\psstar{} mais par l’unit\frflex{é} de la personne.
\item Car de même que l’âme rationnelle et le c\frflex{o}rps font un seul homme,\psstar{} de même Dieu et l’h\frflex{o}mme font un seul Christ.
\item Il a souffert pour notre salut, est descend\frflex{u} aux enfers,\psstar{} le troisième jour est ressuscit\frflex{é} des morts.
\item Il est monté aux cieux, siège à la droite de Dieu, le P\frflex{è}re tout-puissant,\psstar{} d’où il viendra juger les viv\frflex{a}nts et les morts.
\item À sa venue, tous les hommes ressusciter\frflex{o}nt avec leurs corps\psstar{} et rendront compte chac\frflex{u}n de leurs actes.
\item Ceux qui ont bien agi iront dans la v\frflex{i}e éternelle ;\psstar{} ceux qui ont mal agi, au f\frflex{e}u éternel.
\item Telle est la foi catholique.\pscross{} Si l'on n'y croit pas fidèlem\frflex{e}nt et fermement,\psstar{} on ne pourr\frflex{a} être sauvé.