%\item Benedícite, ómnia ópera \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino,~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{sæ}cula.

\item Benedícite, \textbf{cæ}li, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, ángeli Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}los sunt, \textbf{Dó}mino,~* benedícat omnis \textit{vir}\textit{tus} \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, sol et \textbf{lu}na, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, stellæ \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, omnes \textit{ven}\textit{ti}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, ignis et \textbf{æs}tus, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, frigus et \textit{æs}\textit{tus}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, rores et pru\textbf{í}na, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, gelu et \textit{fri}\textit{gus}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, glácies et \textbf{ni}ves, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, noctes et \textit{di}\textit{es}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, lux et \textbf{té}nebræ, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, fúlgura et \textit{nu}\textit{bes}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícat \textbf{ter}ra \textbf{Dó}minum,~* laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{sæ}cula.

\item Benedícite, montes et \textbf{col}les, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, univérsa germinántia in \textit{ter}\textit{ra}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, mária et \textbf{flú}mina, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, \textit{fon}\textit{tes}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, cete et ómnia quæ movéntur in \textbf{a}quis, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, omnes vólucres \textit{cæ}\textit{li}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}cora, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, fílii hó\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}mino.

\item Bénedic, \textbf{Is}rael, \textbf{Dó}mino,~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{sæ}cula.

\item Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}mini, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, servi Dó\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, spíritus et ánimæ ius\textbf{tó}rum, \textbf{Dó}mino,~* benedícite, sancti et húmiles \textit{cor}\textit{de}, \textbf{Dó}mino.

\item Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}sael, \textbf{Dó}mino,~* laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{sæ}cula.

\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}to \textbf{Spí}ritu;~* laudémus et superexaltémus e\textit{um} \textit{in} \textbf{sæ}cula.

\item Benedíctus es in firma\textbf{mén}to \textbf{cæ}li~* et laudábilis et glorió\textit{sus} \textit{in} \textbf{sæ}cula.