\item Dómine, exáudi orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et clamor meus ad te \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me aurem \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invo\sylprep{cá}\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* velóciter ex\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium aru\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áru\sylprep{it} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere panem \sylac{me}um.
\item A voce gé\sylprep{mi}\sylprep{tus} \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum carni \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in domi\sylac{cí}lio.
\item \sylprep{Vi}\sylprep{gi}\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius in \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me ju\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fletu mi\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quia élevans alli\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra de\sylprep{cli}\sylprep{na}\sylac{vé}runt:~* et ego sicut fœnum \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et generati\sylac{ó}nem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
