\item Dómine, exáudi ora\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et clamor meus ad \sylprep{te} \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáci\sylprep{em} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die in\sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* velóciter \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fu\sylprep{mus} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium a\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et á\sylprep{ru}\sylprep{it} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere pa\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce \sylprep{gé}\sylprep{mi}\sylprep{tus} \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum car\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicá\sylprep{no} \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in do\sylprep{mi}\sylac{cí}lio.
\item \sylprep{Vi}\sylprep{gi}\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam pa\sylprep{nem} \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fletu \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indigna\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quia élevans al\sylprep{li}\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylprep{na}\sylac{vé}runt:~* et ego sicut fœ\sylprep{num} \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
