\item Dómine, exáudi orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et clamor meus ad te \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me aurem \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invo\sylprep{cá}\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* velóciter ex\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium aru\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áru\sylprep{it} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere panem \sylac{me}um.
\item A voce gé\sylprep{mi}\sylprep{tus} \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum carni \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in domi\sylac{cí}lio.
\item \sylprep{Vi}\sylprep{gi}\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius in \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me ju\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fletu mi\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quia élevans alli\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra de\sylprep{cli}\sylprep{na}\sylac{vé}runt:~* et ego sicut fœnum \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et generati\sylac{ó}nem.
\item Tu exsúrgens miseré\sylprep{be}\sylprep{ris} \sylac{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia venit \sylac{tem}pus.
\item Quóniam placuérunt servis tuis lá\sylprep{pi}\sylprep{des} \sylac{e}jus:~* et terræ ejus misere\sylac{bún}tur.
\item Et timébunt gentes nomen \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes reges terræ glóriam \sylac{tu}am.
\item Quia ædificávit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{Si}on:~* et vidébitur in glória \sylac{su}a.
\item Respéxit in oratió\sylprep{nem} \sylprep{hu}\sylac{mí}lium:~* et non sprevit precem e\sylac{ó}rum.
\item Scribántur hæc in generati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, laudábit \sylac{Dó}minum.
\item Quia prospéxit de excélso \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Dóminus de cælo in terram a\sylac{spé}xit:
\item Ut audíret gémitus com\sylprep{pe}\sylprep{di}\sylac{tó}rum:~* ut sólveret fílios interemp\sylac{tó}rum.
\item Ut annúntient in Sion \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}mini:~* et laudem ejus in Je\sylac{rú}salem.
\item In conveniéndo pópu\sylprep{los} \sylprep{in} \sylac{u}num:~* et reges ut sérviant \sylac{Dó}mino.
\item Respóndit ei in via vir\sylprep{tú}\sylprep{tis} \sylac{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum núntia \sylac{mi}hi.
\item Ne révoces me in dimídio dié\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem anni \sylac{tu}i.
\item Inítio tu, Dómine, ter\sylprep{ram} \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* et ópera mánuum tuárum sunt \sylac{cæ}li.
\item Ipsi períbunt, tu \sylprep{au}\sylprep{tem} \sylac{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum vete\sylac{rá}scent.
\item Et sicut opertórium mutábis eos, et \sylprep{mu}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non de\sylac{fí}cient.
\item Fílii servórum tuórum \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum diri\sylac{gé}tur.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
