\item Dómine, exáudi oratió\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et clamor meus \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáciem tu\sylprep{am} \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invocá\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* velóci\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus di\sylprep{es} \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium \sylprep{a}\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áruit \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere \sylprep{pa}\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce gémi\sylprep{tus} \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum \sylprep{car}\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno so\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{cí}lio.
\item Vi\sylprep{gi}\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem man\sylprep{du}\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fle\sylprep{tu} \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quia élevans \sylprep{al}\sylprep{li}\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra decli\sylprep{na}\sylac{vé}runt:~* et ego sicut \sylprep{fœ}\sylprep{num} \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in ætér\sylprep{num} \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Tu exsúrgens miserébe\sylprep{ris} \sylac{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia \sylprep{ve}\sylprep{nit} \sylac{tem}pus.
\item Quóniam placuérunt servis tuis lápi\sylprep{des} \sylac{e}jus:~* et terræ ejus mi\sylprep{se}\sylprep{re}\sylac{bún}tur.
\item Et timébunt gentes nomen tu\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes reges terræ gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia ædificávit Dómi\sylprep{nus} \sylac{Si}on:~* et vidébitur in gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Respéxit in oratiónem \sylprep{hu}\sylac{mí}lium:~* et non sprevit pre\sylprep{cem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Scribántur hæc in generatió\sylprep{ne} \sylac{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, lau\sylprep{dá}\sylprep{bit} \sylac{Dó}minum.
\item Quia prospéxit de excélso sanc\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Dóminus de cælo in ter\sylprep{ram} \sylprep{a}\sylac{spé}xit:
\item Ut audíret gémitus compe\sylprep{di}\sylac{tó}rum:~* ut sólveret fílios in\sylprep{ter}\sylprep{emp}\sylac{tó}rum.
\item Ut annúntient in Sion no\sylprep{men} \sylac{Dó}mini:~* et laudem ejus \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item In conveniéndo pópulos \sylprep{in} \sylac{u}num:~* et reges ut sér\sylprep{vi}\sylprep{ant} \sylac{Dó}mino.
\item Respóndit ei in via virtú\sylprep{tis} \sylac{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum nún\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{mi}hi.
\item Ne révoces me in dimídio diérum \sylprep{me}\sylac{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem \sylprep{an}\sylprep{ni} \sylac{tu}i.
\item Inítio tu, Dómine, terram \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* et ópera mánuum tuá\sylprep{rum} \sylprep{sunt} \sylac{cæ}li.
\item Ipsi períbunt, tu au\sylprep{tem} \sylac{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum \sylprep{ve}\sylprep{te}\sylac{rá}scent.
\item Et sicut opertórium mutábis eos, et mu\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{fí}cient.
\item Fílii servórum tuórum ha\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gé}tur.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
