\item Dómine, exáudi oratiónem \sylac{me}am:~* et clamor meus \sylac{ad} te \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáciem tuam \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \sylac{au}rem \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invocáve\sylac{ro} te:~* velóci\sylac{ter} ex\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus dies \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium \sylac{a}ru\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áruit cor \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere \sylac{pa}nem \sylac{me}um.
\item A voce gémitus \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum \sylac{car}ni \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno soli\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in \sylac{do}mi\sylac{cí}lio.
\item Vigi\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\sylac{us} in \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi inimíci \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum \sylac{me} ju\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem mandu\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum \sylac{fle}tu mi\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignatiónis \sylac{tu}æ:~* quia élevans \sylac{al}li\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra declina\sylac{vé}runt:~* et ego sicut \sylac{fœ}num \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in ætérnum \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
