\item Dómine, exáudi orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et clamor me\sylprep{us} \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylac{vé}\sylac{ni}at.
\item Non avértas fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad \sylprep{me} \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invo\sylprep{cá}\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* veló\sylprep{ci}\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}\sylac{di} me.
\item Quia defecérunt sicut fumus \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémi\sylprep{um} \sylprep{a}\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áru\sylprep{it} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* quia oblítus sum coméde\sylprep{re} \sylprep{pa}\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce gé\sylprep{mi}\sylprep{tus} \sylac{me}i:~* adhǽsit os me\sylprep{um} \sylprep{car}\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax \sylprep{in} \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{cí}\sylac{li}o.
\item \sylprep{Vi}\sylprep{gi}\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitá\sylprep{ri}\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advér\sylprep{sum} \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum \sylprep{fle}\sylprep{tu} \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quia éle\sylprep{vans} \sylprep{al}\sylprep{li}\sylac{sís}\sylac{ti} me.
\item Dies mei sicut umbra de\sylprep{cli}\sylprep{na}\sylac{vé}runt:~* et ego sic\sylprep{ut} \sylprep{fœ}\sylprep{num} \sylac{á}\sylac{ru}i.
\item Tu autem, Dómine, in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
