\item Dómine, exáudi orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* et clamor meus \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylac{vé}\sylac{ni}at.
\item Non avértas fáciem \sylac{tu}am \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invo\sylac{cá}ve\sylac{ro} te:~* velóci\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}\sylac{di} me.
\item Quia defecérunt sicut fumus \sylac{di}es \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium \sylprep{a}\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áru\sylac{it} cor \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere \sylprep{pa}\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce \sylac{gé}mitus \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum \sylprep{car}\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno \sylac{so}li\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{cí}\sylac{li}o.
\item \sylac{Vi}gi\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem \sylac{man}du\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fle\sylprep{tu} \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignati\sylac{ó}nis \sylac{tu}æ:~* quia élevans \sylprep{al}\sylprep{li}\sylac{sís}\sylac{ti} me.
\item Dies mei sicut umbra de\sylac{cli}na\sylac{vé}runt:~* et ego sicut \sylprep{fœ}\sylprep{num} \sylac{á}\sylac{ru}i.
\item Tu autem, Dómine, in æ\sylac{tér}num \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
