\item Dómine, exáudi oratió\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et clamor meus \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáciem tu\sylprep{am} \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invocá\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* velóci\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus di\sylprep{es} \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium \sylprep{a}\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áruit \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere \sylprep{pa}\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce gémi\sylprep{tus} \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum \sylprep{car}\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno so\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{cí}lio.
\item Vi\sylprep{gi}\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem man\sylprep{du}\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fle\sylprep{tu} \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quia élevans \sylprep{al}\sylprep{li}\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra decli\sylprep{na}\sylac{vé}runt:~* et ego sicut \sylprep{fœ}\sylprep{num} \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in ætér\sylprep{num} \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
