\item Dómine, exáudi orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* et clamor meus ad \sylprep{te} \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáciem \sylac{tu}am \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invo\sylac{cá}ve\sylac{ro} te:~* velóciter \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus \sylac{di}es \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium a\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áru\sylac{it} cor \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere pa\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce \sylac{gé}mitus \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum car\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno \sylac{so}li\sylac{tú}\sylac{di}nis:~* factus sum sicut nyctícorax in do\sylprep{mi}\sylac{cí}lio.
\item \sylac{Vi}gi\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem \sylac{man}du\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fletu \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignati\sylac{ó}nis \sylac{tu}æ:~* quia élevans al\sylprep{li}\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra de\sylac{cli}na\sylac{vé}runt:~* et ego sicut fœ\sylprep{num} \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in æ\sylac{tér}num \sylac{pér}\sylac{ma}nes:~* et memoriále tuum in generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Tu exsúrgens mise\sylac{ré}beris \sylac{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia ve\sylprep{nit} \sylac{tem}pus.
\item Quóniam placuérunt servis tuis \sylac{lá}pides \sylac{e}jus:~* et terræ ejus mise\sylprep{re}\sylac{bún}tur.
\item Et timébunt gentes nomen \sylac{tu}um, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et omnes reges terræ glóri\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia ædificávit \sylac{Dó}minus \sylac{Si}on:~* et vidébitur in glóri\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Respéxit in orati\sylac{ó}nem hu\sylac{mí}\sylac{li}um:~* et non sprevit precem \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Scribántur hæc in generati\sylac{ó}ne \sylac{ál}\sylac{te}ra:~* et pópulus qui creábitur, laudá\sylprep{bit} \sylac{Dó}minum.
\item Quia prospéxit de excélso \sylac{sanc}to \sylac{su}o:~* Dóminus de cælo in terram \sylprep{a}\sylac{spé}xit:
\item Ut audíret gémitus com\sylac{pe}di\sylac{tó}rum:~* ut sólveret fílios inter\sylprep{emp}\sylac{tó}rum.
\item Ut annúntient in Sion \sylac{no}men \sylac{Dó}\sylac{mi}ni:~* et laudem ejus in \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item In conveniéndo pópu\sylac{los} in \sylac{u}num:~* et reges ut sérvi\sylprep{ant} \sylac{Dó}mino.
\item Respóndit ei in via vir\sylac{tú}tis \sylac{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum núnti\sylprep{a} \sylac{mi}hi.
\item Ne révoces me in dimídio di\sylac{é}rum me\sylac{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem an\sylprep{ni} \sylac{tu}i.
\item Inítio tu, Dómine, \sylac{ter}ram fun\sylac{dás}ti:~* et ópera mánuum tuárum \sylprep{sunt} \sylac{cæ}li.
\item Ipsi períbunt, tu \sylac{au}tem \sylac{pér}\sylac{ma}nes:~* et omnes sicut vestiméntum ve\sylprep{te}\sylac{rá}scent.
\item Et sicut opertórium mutábis eos, et \sylac{mu}ta\sylac{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non \sylprep{de}\sylac{fí}cient.
\item Fílii servórum tuórum \sylac{ha}bi\sylac{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum di\sylprep{ri}\sylac{gé}tur.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
