\item Dómine, exáudi ora\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et clamor meus ad \sylprep{te} \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáci\sylprep{em} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die in\sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* velóciter \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fu\sylprep{mus} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium a\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et á\sylprep{ru}\sylprep{it} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere pa\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce \sylprep{gé}\sylprep{mi}\sylprep{tus} \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum car\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicá\sylprep{no} \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in do\sylprep{mi}\sylac{cí}lio.
\item \sylprep{Vi}\sylprep{gi}\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam pa\sylprep{nem} \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fletu \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indigna\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quia élevans al\sylprep{li}\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylprep{na}\sylac{vé}runt:~* et ego sicut fœ\sylprep{num} \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Tu exsúrgens mise\sylprep{ré}\sylprep{be}\sylprep{ris} \sylac{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia ve\sylprep{nit} \sylac{tem}pus.
\item Quóniam placuérunt servis tuis \sylprep{lá}\sylprep{pi}\sylprep{des} \sylac{e}jus:~* et terræ ejus mise\sylprep{re}\sylac{bún}tur.
\item Et timébunt gentes no\sylprep{men} \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes reges terræ glóri\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia ædificávit \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{Si}on:~* et vidébitur in glóri\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Respéxit in orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{hu}\sylac{mí}lium:~* et non sprevit precem \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Scribántur hæc in genera\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, laudá\sylprep{bit} \sylac{Dó}minum.
\item Quia prospéxit de excél\sylprep{so} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Dóminus de cælo in terram \sylprep{a}\sylac{spé}xit:
\item Ut audíret gémitus \sylprep{com}\sylprep{pe}\sylprep{di}\sylac{tó}rum:~* ut sólveret fílios inter\sylprep{emp}\sylac{tó}rum.
\item Ut annúntient in Si\sylprep{on} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}mini:~* et laudem ejus in \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item In conveniéndo pó\sylprep{pu}\sylprep{los} \sylprep{in} \sylac{u}num:~* et reges ut sérvi\sylprep{ant} \sylac{Dó}mino.
\item Respóndit ei in via \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{tis} \sylac{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum núnti\sylprep{a} \sylac{mi}hi.
\item Ne révoces me in dimídio di\sylprep{é}\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem an\sylprep{ni} \sylac{tu}i.
\item Inítio tu, Dómine, \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* et ópera mánuum tuárum \sylprep{sunt} \sylac{cæ}li.
\item Ipsi períbunt, \sylprep{tu} \sylprep{au}\sylprep{tem} \sylac{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum ve\sylprep{te}\sylac{rá}scent.
\item Et sicut opertórium mutábis eos, \sylprep{et} \sylprep{mu}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non \sylprep{de}\sylac{fí}cient.
\item Fílii servórum tuó\sylprep{rum} \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum di\sylprep{ri}\sylac{gé}tur.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
