\item Dómine, exáudi orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* et clamor meus \sylac{ad} te \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáciem \sylac{tu}am \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \sylac{au}rem \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invo\sylac{cá}ve\sylac{ro} te:~* velóci\sylac{ter} ex\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus \sylac{di}es \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium \sylac{a}ru\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áru\sylac{it} cor \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere \sylac{pa}nem \sylac{me}um.
\item A voce \sylac{gé}mitus \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum \sylac{car}ni \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno \sylac{so}li\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in \sylac{do}mi\sylac{cí}lio.
\item \sylac{Vi}gi\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\sylac{us} in \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum \sylac{me} ju\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem \sylac{man}du\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum \sylac{fle}tu mi\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignati\sylac{ó}nis \sylac{tu}æ:~* quia élevans \sylac{al}li\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra de\sylac{cli}na\sylac{vé}runt:~* et ego sicut \sylac{fœ}num \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in æ\sylac{tér}num \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem.
\item Tu exsúrgens mise\sylac{ré}beris \sylac{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia \sylac{ve}nit \sylac{tem}pus.
\item Quóniam placuérunt servis tuis \sylac{lá}pides \sylac{e}jus:~* et terræ ejus mi\sylac{se}re\sylac{bún}tur.
\item Et timébunt gentes nomen \sylac{tu}um, \sylac{Dó}mine:~* et omnes reges terræ \sylac{gló}riam \sylac{tu}am.
\item Quia ædificávit \sylac{Dó}minus \sylac{Si}on:~* et vidébitur in \sylac{gló}ria \sylac{su}a.
\item Respéxit in orati\sylac{ó}nem hu\sylac{mí}lium:~* et non sprevit \sylac{pre}cem e\sylac{ó}rum.
\item Scribántur hæc in generati\sylac{ó}ne \sylac{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, lau\sylac{dá}bit \sylac{Dó}minum.
\item Quia prospéxit de excélso \sylac{sanc}to \sylac{su}o:~* Dóminus de cælo in \sylac{ter}ram a\sylac{spé}xit:
\item Ut audíret gémitus com\sylac{pe}di\sylac{tó}rum:~* ut sólveret fílios in\sylac{ter}emp\sylac{tó}rum.
\item Ut annúntient in Sion \sylac{no}men \sylac{Dó}mini:~* et laudem ejus \sylac{in} Je\sylac{rú}salem.
\item In conveniéndo pópu\sylac{los} in \sylac{u}num:~* et reges ut \sylac{sér}viant \sylac{Dó}mino.
\item Respóndit ei in via vir\sylac{tú}tis \sylac{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum \sylac{nún}tia \sylac{mi}hi.
\item Ne révoces me in dimídio di\sylac{é}rum me\sylac{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem \sylac{an}ni \sylac{tu}i.
\item Inítio tu, Dómine, \sylac{ter}ram fun\sylac{dás}ti:~* et ópera mánuum tu\sylac{á}rum sunt \sylac{cæ}li.
\item Ipsi períbunt, tu \sylac{au}tem \sylac{pér}manes:~* et omnes sicut vestiméntum \sylac{ve}te\sylac{rá}scent.
\item Et sicut opertórium mutábis eos, et \sylac{mu}ta\sylac{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui \sylac{non} de\sylac{fí}cient.
\item Fílii servórum tuórum \sylac{ha}bi\sylac{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽculum \sylac{di}ri\sylac{gé}tur.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
