\item Dómine, exáudi orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et clamor me\sylprep{us} \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylac{vé}\sylac{ni}at.
\item Non avértas fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad \sylprep{me} \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invo\sylprep{cá}\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* veló\sylprep{ci}\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}\sylac{di} me.
\item Quia defecérunt sicut fumus \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémi\sylprep{um} \sylprep{a}\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áru\sylprep{it} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* quia oblítus sum coméde\sylprep{re} \sylprep{pa}\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce gé\sylprep{mi}\sylprep{tus} \sylac{me}i:~* adhǽsit os me\sylprep{um} \sylprep{car}\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax \sylprep{in} \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{cí}\sylac{li}o.
\item \sylprep{Vi}\sylprep{gi}\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitá\sylprep{ri}\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advér\sylprep{sum} \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum \sylprep{fle}\sylprep{tu} \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quia éle\sylprep{vans} \sylprep{al}\sylprep{li}\sylac{sís}\sylac{ti} me.
\item Dies mei sicut umbra de\sylprep{cli}\sylprep{na}\sylac{vé}runt:~* et ego sic\sylprep{ut} \sylprep{fœ}\sylprep{num} \sylac{á}\sylac{ru}i.
\item Tu autem, Dómine, in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Tu exsúrgens miseré\sylprep{be}\sylprep{ris} \sylac{Si}on:~* quia tempus miseréndi ejus, qui\sylprep{a} \sylprep{ve}\sylprep{nit} \sylac{tem}pus.
\item Quóniam placuérunt servis tuis lá\sylprep{pi}\sylprep{des} \sylac{e}jus:~* et terræ ejus \sylprep{mi}\sylprep{se}\sylprep{re}\sylac{bún}tur.
\item Et timébunt gentes nomen \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes reges terræ \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia ædificávit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{Si}on:~* et vidébitur in \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Respéxit in oratió\sylprep{nem} \sylprep{hu}\sylac{mí}lium:~* et non sprevit \sylprep{pre}\sylprep{cem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Scribántur hæc in generati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{ál}tera:~* et pópulus qui creábitur, \sylprep{lau}\sylprep{dá}\sylprep{bit} \sylac{Dó}\sylac{mi}num.
\item Quia prospéxit de excélso \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Dóminus de cælo in \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylprep{a}\sylac{spé}xit:
\item Ut audíret gémitus com\sylprep{pe}\sylprep{di}\sylac{tó}rum:~* ut sólveret fílios \sylprep{in}\sylprep{ter}\sylprep{emp}\sylac{tó}rum.
\item Ut annúntient in Sion \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}mini:~* et laudem e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}\sylac{sa}lem.
\item In conveniéndo pópu\sylprep{los} \sylprep{in} \sylac{u}num:~* et reges ut \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{ant} \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Respóndit ei in via vir\sylprep{tú}\sylprep{tis} \sylac{su}æ:~* Paucitátem diérum meórum \sylprep{nún}\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{mi}hi.
\item Ne révoces me in dimídio dié\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum:~* in generatiónem et generatió\sylprep{nem} \sylprep{an}\sylprep{ni} \sylac{tu}i.
\item Inítio tu, Dómine, ter\sylprep{ram} \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* et ópera mánuum tu\sylprep{á}\sylprep{rum} \sylprep{sunt} \sylac{cæ}li.
\item Ipsi períbunt, tu \sylprep{au}\sylprep{tem} \sylac{pér}manes:~* et omnes sicut vestimén\sylprep{tum} \sylprep{ve}\sylprep{te}\sylac{rá}scent.
\item Et sicut opertórium mutábis eos, et \sylprep{mu}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* tu autem idem ipse es, et anni tu\sylprep{i} \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{fí}\sylac{ci}ent.
\item Fílii servórum tuórum \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* et semen eórum in sǽcu\sylprep{lum} \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gé}tur.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
