\item Dómine, exáudi oratiónem \sylac{me}am:~* et clamor meus ad \sylprep{te} \sylac{vé}niat.
\item Non avértas fáciem tuam \sylac{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\sylprep{rem} \sylac{tu}am.
\item In quacúmque die invocáve\sylac{ro} te:~* velóciter \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Quia defecérunt sicut fumus dies \sylac{me}i:~* et ossa mea sicut crémium a\sylprep{ru}\sylac{é}runt.
\item Percússus sum ut fœnum, et áruit cor \sylac{me}um:~* quia oblítus sum comédere pa\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item A voce gémitus \sylac{me}i:~* adhǽsit os meum car\sylprep{ni} \sylac{me}æ.
\item Símilis factus sum pellicáno soli\sylac{tú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in do\sylprep{mi}\sylac{cí}lio.
\item Vigi\sylac{lá}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius \sylprep{in} \sylac{tec}to.
\item Tota die exprobrábant mihi inimíci \sylac{me}i:~* et qui laudábant me, advérsum me \sylprep{ju}\sylac{rá}bant.
\item Quia cínerem tamquam panem mandu\sylac{cá}bam,~* et potum meum cum fletu \sylprep{mi}\sylac{scé}bam.
\item A fácie iræ et indignatiónis \sylac{tu}æ:~* quia élevans al\sylprep{li}\sylac{sís}ti me.
\item Dies mei sicut umbra declina\sylac{vé}runt:~* et ego sicut fœ\sylprep{num} \sylac{á}rui.
\item Tu autem, Dómine, in ætérnum \sylac{pér}manes:~* et memoriále tuum in generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
