\item Quómodo miserétur pater fili\sylac{ó}rum,~\pscross{} misértus est Dóminus timén\sylprep{ti}\sylac{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit fig\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis \sylac{su}mus:~\pscross{} homo, sicut fœnum di\sylprep{es} \sylac{e}jus,~* tamquam flos agri sic \sylprep{ef}\sylprep{flo}\sylac{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non \sylprep{sub}\sylac{sís}tet:~* et non cognóscet ámplius \sylprep{lo}\sylprep{cum} \sylac{su}um.
\item Misericórdia autem Dómini ab \sylprep{æ}\sylac{tér}no,~* et usque in ætérnum super ti\sylprep{mén}\sylprep{tes} \sylac{e}um.
\item Et justítia illíus in fílios fi\sylprep{li}\sylac{ó}rum,~* his qui servant testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et mémores sunt mandatórum \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* ad faci\sylprep{én}\sylprep{dum} \sylac{e}a.
\item Dóminus in cælo parávit se\sylprep{dem} \sylac{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli \sylac{e}jus:~\pscross{} poténtes virtúte, faciéntes verbum \sylprep{il}\sylac{lí}us,~* ad audiéndam vocem ser\sylprep{mó}\sylprep{num} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes virtú\sylprep{tes} \sylac{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis volun\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera \sylac{e}jus:~\pscross{} in omni loco dominatió\sylprep{nis} \sylac{e}jus,~* bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
