\item Quómodo miserétur pater fili\sylac{ó}rum,~\pscross{} misértus est Dóminus \sylprep{ti}\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit figmén\sylprep{tum} \sylac{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis \sylac{su}mus:~\pscross{} homo, sicut fœ\sylprep{num} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{e}jus,~* tamquam flos agri sic ef\sylprep{flo}\sylac{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{sub}\sylac{sís}tet:~* et non cognóscet ámplius lo\sylprep{cum} \sylac{su}um.
\item Misericórdia autem Dómi\sylprep{ni} \sylprep{ab} \sylprep{æ}\sylac{tér}no,~* et usque in ætérnum super timén\sylprep{tes} \sylac{e}um.
\item Et justítia illíus in fíli\sylprep{os} \sylprep{fi}\sylprep{li}\sylac{ó}rum,~* his qui servant testamén\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et mémores sunt manda\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* ad facién\sylprep{dum} \sylac{e}a.
\item Dóminus in cælo pará\sylprep{vit} \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus do\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli \sylac{e}jus:~\pscross{} poténtes virtúte, faciéntes \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylprep{il}\sylac{lí}us,~* ad audiéndam vocem sermó\sylprep{num} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntá\sylprep{tem} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera \sylac{e}jus:~\pscross{} in omni loco domina\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{e}jus,~* bénedic, ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
