\item Bénedic, ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Bénedic, ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributi\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniquitáti\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* qui sanat omnes infirmi\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu vi\sylprep{tam} \sylac{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et mise\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desidéri\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ ju\sylprep{vén}\sylprep{tus} \sylac{tu}a.
\item Fáciens misericórdi\sylprep{as} \sylac{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam \sylprep{pa}\sylprep{ti}\sylac{én}tibus.
\item Notas fecit vias su\sylprep{as} \sylac{Mó}ysi,~* fíliis Israël volun\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{su}as.
\item Miserátor, et miséri\sylprep{cors} \sylac{Dó}minus:~* longánimis et mul\sylprep{tum} \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors.
\item Non in perpétuum i\sylprep{ra}\sylac{scé}tur:~* neque in ætérnum \sylprep{com}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nostra fe\sylprep{cit} \sylac{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retrí\sylprep{bu}\sylprep{it} \sylac{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem cæli \sylprep{a} \sylac{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam su\sylprep{per} \sylprep{ti}\sylac{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab oc\sylprep{ci}\sylac{dén}te:~* longe fecit a nobis iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{nos}tras.
\item Quómodo miserétur pater fili\sylac{ó}rum,~\pscross{} misértus est Dóminus timén\sylprep{ti}\sylac{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit fig\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis \sylac{su}mus:~\pscross{} homo, sicut fœnum di\sylprep{es} \sylac{e}jus,~* tamquam flos agri sic \sylprep{ef}\sylprep{flo}\sylac{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non \sylprep{sub}\sylac{sís}tet:~* et non cognóscet ámplius \sylprep{lo}\sylprep{cum} \sylac{su}um.
\item Misericórdia autem Dómini ab \sylprep{æ}\sylac{tér}no,~* et usque in ætérnum super ti\sylprep{mén}\sylprep{tes} \sylac{e}um.
\item Et justítia illíus in fílios fi\sylprep{li}\sylac{ó}rum,~* his qui servant testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et mémores sunt mandatórum \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* ad faci\sylprep{én}\sylprep{dum} \sylac{e}a.
\item Dóminus in cælo parávit se\sylprep{dem} \sylac{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli \sylac{e}jus:~\pscross{} poténtes virtúte, faciéntes verbum \sylprep{il}\sylac{lí}us,~* ad audiéndam vocem ser\sylprep{mó}\sylprep{num} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes virtú\sylprep{tes} \sylac{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis volun\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera \sylac{e}jus:~\pscross{} in omni loco dominatió\sylprep{nis} \sylac{e}jus,~* bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
