\item Bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sancto \sylac{e}jus.
\item Bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributiónes \sylac{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniquitá\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitátes \sylac{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu \sylprep{vi}\sylprep{tam} \sylac{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et miserati\sylac{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desidé\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvéntus \sylac{tu}a.
\item Fáciens misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pati\sylac{én}tibus.
\item Notas fecit vias \sylprep{su}\sylprep{as} \sylac{Mó}ysi,~* fíliis Israël voluntátes \sylac{su}as.
\item Miserátor, et misé\sylprep{ri}\sylprep{cors} \sylac{Dó}minus:~* longánimis et multum mi\sylac{sé}ricors.
\item Non in perpétuum \sylprep{i}\sylprep{ra}\sylac{scé}tur:~* neque in ætérnum commi\sylac{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nostra \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbuit \sylac{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem cæ\sylprep{li} \sylprep{a} \sylac{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super ti\sylac{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylac{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitátes \sylac{nos}tras.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
