\item Bénedic, ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sanc\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Bénedic, ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et noli oblivísci omnes retributió\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniqui\sylac{tá}tibus \sylac{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitá\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu \sylac{vi}tam \sylac{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et misera\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desi\sylac{dé}rium \sylac{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvén\sylprep{tus} \sylac{tu}a.
\item Fáciens miseri\sylac{cór}dias \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* et judícium ómnibus injúriam pa\sylprep{ti}\sylac{én}tibus.
\item Notas fecit vias \sylac{su}as \sylac{Mó}\sylac{y}si,~* fíliis Israël voluntá\sylprep{tes} \sylac{su}as.
\item Miserátor, et mi\sylac{sé}ricors \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* longánimis et multum \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors.
\item Non in perpétuum \sylac{i}ra\sylac{scé}tur:~* neque in ætérnum com\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nostra \sylac{fe}cit \sylac{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\sylprep{it} \sylac{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem \sylac{cæ}li a \sylac{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super \sylprep{ti}\sylac{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab \sylac{oc}ci\sylac{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitá\sylprep{tes} \sylac{nos}tras.
\item Quómodo miserétur pater fili\sylac{ó}rum,~\pscross{} misértus est Dóminus ti\sylac{mén}ti\sylac{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit figmén\sylprep{tum} \sylac{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis \sylac{su}mus:~\pscross{} homo, sicut fœnum \sylac{di}es \sylac{e}jus,~* tamquam flos agri sic ef\sylprep{flo}\sylac{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \sylac{non} sub\sylac{sís}tet:~* et non cognóscet ámplius lo\sylprep{cum} \sylac{su}um.
\item Misericórdia autem Dómini \sylac{ab} æ\sylac{tér}no,~* et usque in ætérnum super timén\sylprep{tes} \sylac{e}um.
\item Et justítia illíus in fílios \sylac{fi}li\sylac{ó}rum,~* his qui servant testamén\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et mémores sunt manda\sylac{tó}rum ip\sylac{sí}us,~* ad facién\sylprep{dum} \sylac{e}a.
\item Dóminus in cælo parávit \sylac{se}dem \sylac{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus do\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli \sylac{e}jus:~\pscross{} poténtes virtúte, faciéntes \sylac{ver}bum il\sylac{lí}us,~* ad audiéndam vocem sermó\sylprep{num} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes vir\sylac{tú}tes \sylac{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntá\sylprep{tem} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera \sylac{e}jus:~\pscross{} in omni loco dominati\sylac{ó}nis \sylac{e}jus,~* bénedic, ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
