\item Bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómi\sylprep{ni} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retribu\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniquitá\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* qui sanat omnes infir\sylprep{mi}\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu \sylprep{vi}\sylprep{tam} \sylac{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et mi\sylprep{se}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}\sylac{ni}bus.
\item Qui replet in bonis desidé\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ \sylprep{ju}\sylprep{vén}\sylprep{tus} \sylac{tu}a.
\item Fáciens misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúri\sylprep{am} \sylprep{pa}\sylprep{ti}\sylac{én}\sylac{ti}bus.
\item Notas fecit vias \sylprep{su}\sylprep{as} \sylac{Mó}ysi,~* fíliis Israël vo\sylprep{lun}\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{su}as.
\item Miserátor, et misé\sylprep{ri}\sylprep{cors} \sylac{Dó}minus:~* longánimis et \sylprep{mul}\sylprep{tum} \sylprep{mi}\sylac{sé}\sylac{ri}cors.
\item Non in perpétuum \sylprep{i}\sylprep{ra}\sylac{scé}tur:~* neque in ætér\sylprep{num} \sylprep{com}\sylprep{mi}\sylac{ná}\sylac{bi}tur.
\item Non secúndum peccáta nostra \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras re\sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylprep{it} \sylac{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem cæ\sylprep{li} \sylprep{a} \sylac{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam \sylprep{su}\sylprep{per} \sylprep{ti}\sylac{mén}\sylac{tes} se.
\item Quantum distat ortus ab \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylac{dén}te:~* longe fecit a nobis ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{nos}tras.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
