\item Bénedic, áni\sylprep{ma} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sanc\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Bénedic, áni\sylprep{ma} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributió\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniqui\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitá\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Qui rédimit de intéri\sylprep{tu} \sylprep{vi}\sylprep{tam} \sylac{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et misera\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desi\sylprep{dé}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvén\sylprep{tus} \sylac{tu}a.
\item Fáciens miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pa\sylprep{ti}\sylac{én}tibus.
\item Notas fecit vi\sylprep{as} \sylprep{su}\sylprep{as} \sylac{Mó}ysi,~* fíliis Israël voluntá\sylprep{tes} \sylac{su}as.
\item Miserátor, et mi\sylprep{sé}\sylprep{ri}\sylprep{cors} \sylac{Dó}minus:~* longánimis et multum \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors.
\item Non in perpétu\sylprep{um} \sylprep{i}\sylprep{ra}\sylac{scé}tur:~* neque in ætérnum com\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nos\sylprep{tra} \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\sylprep{it} \sylac{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylprep{a} \sylac{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super \sylprep{ti}\sylac{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus \sylprep{ab} \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylac{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitá\sylprep{tes} \sylac{nos}tras.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
