\item Bénedic, ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \sylac{sanc}to \sylac{e}jus.
\item Bénedic, ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et noli oblivísci omnes retributi\sylac{ó}nes \sylac{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniqui\sylac{tá}tibus \sylac{tu}is:~* qui sanat omnes infirmi\sylac{tá}tes \sylac{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu \sylac{vi}tam \sylac{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et mise\sylac{ra}ti\sylac{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desi\sylac{dé}rium \sylac{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ ju\sylac{vén}tus \sylac{tu}a.
\item Fáciens miseri\sylac{cór}dias \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* et judícium ómnibus injúriam \sylac{pa}ti\sylac{én}tibus.
\item Notas fecit vias \sylac{su}as \sylac{Mó}\sylac{y}si,~* fíliis Israël volun\sylac{tá}tes \sylac{su}as.
\item Miserátor, et mi\sylac{sé}ricors \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* longánimis et \sylac{mul}tum mi\sylac{sé}ricors.
\item Non in perpétuum \sylac{i}ra\sylac{scé}tur:~* neque in ætérnum \sylac{com}mi\sylac{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nostra \sylac{fe}cit \sylac{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras re\sylac{trí}buit \sylac{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem \sylac{cæ}li a \sylac{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam \sylac{su}per ti\sylac{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab \sylac{oc}ci\sylac{dén}te:~* longe fecit a nobis iniqui\sylac{tá}tes \sylac{nos}tras.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
