\item Bénedic, áni\sylprep{ma} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sanc\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Bénedic, áni\sylprep{ma} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributió\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniqui\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitá\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Qui rédimit de intéri\sylprep{tu} \sylprep{vi}\sylprep{tam} \sylac{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et misera\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desi\sylprep{dé}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvén\sylprep{tus} \sylac{tu}a.
\item Fáciens miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pa\sylprep{ti}\sylac{én}tibus.
\item Notas fecit vi\sylprep{as} \sylprep{su}\sylprep{as} \sylac{Mó}ysi,~* fíliis Israël voluntá\sylprep{tes} \sylac{su}as.
\item Miserátor, et mi\sylprep{sé}\sylprep{ri}\sylprep{cors} \sylac{Dó}minus:~* longánimis et multum \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors.
\item Non in perpétu\sylprep{um} \sylprep{i}\sylprep{ra}\sylac{scé}tur:~* neque in ætérnum com\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nos\sylprep{tra} \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\sylprep{it} \sylac{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylprep{a} \sylac{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super \sylprep{ti}\sylac{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus \sylprep{ab} \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylac{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitá\sylprep{tes} \sylac{nos}tras.
\item Quómodo miserétur pater fili\sylac{ó}rum,~\pscross{} misértus est Dóminus \sylprep{ti}\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{bus} se:~* quóniam ipse cognóvit figmén\sylprep{tum} \sylac{nos}trum.
\item Recordátus est quóniam pulvis \sylac{su}mus:~\pscross{} homo, sicut fœ\sylprep{num} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{e}jus,~* tamquam flos agri sic ef\sylprep{flo}\sylac{ré}bit.
\item Quóniam spíritus pertransíbit in illo, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{sub}\sylac{sís}tet:~* et non cognóscet ámplius lo\sylprep{cum} \sylac{su}um.
\item Misericórdia autem Dómi\sylprep{ni} \sylprep{ab} \sylprep{æ}\sylac{tér}no,~* et usque in ætérnum super timén\sylprep{tes} \sylac{e}um.
\item Et justítia illíus in fíli\sylprep{os} \sylprep{fi}\sylprep{li}\sylac{ó}rum,~* his qui servant testamén\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et mémores sunt manda\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* ad facién\sylprep{dum} \sylac{e}a.
\item Dóminus in cælo pará\sylprep{vit} \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{su}am:~* et regnum ipsíus ómnibus do\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Benedícite Dómino, omnes Angeli \sylac{e}jus:~\pscross{} poténtes virtúte, faciéntes \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylprep{il}\sylac{lí}us,~* ad audiéndam vocem sermó\sylprep{num} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, omnes \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntá\sylprep{tem} \sylac{e}jus.
\item Benedícite Dómino, ómnia ópera \sylac{e}jus:~\pscross{} in omni loco domina\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{e}jus,~* bénedic, ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
