\item Bénedic, ánima mea, \sylac{Dó}mino:~* et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sanc\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Bénedic, ánima mea, \sylac{Dó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributió\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus \sylac{tu}is:~* qui sanat omnes infirmitá\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Qui rédimit de intéritu vitam \sylac{tu}am:~* qui corónat te in misericórdia et misera\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus.
\item Qui replet in bonis desidérium \sylac{tu}um:~* renovábitur ut áquilæ juvén\sylprep{tus} \sylac{tu}a.
\item Fáciens misericórdias \sylac{Dó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pa\sylprep{ti}\sylac{én}tibus.
\item Notas fecit vias suas \sylac{Mó}ysi,~* fíliis Israël voluntá\sylprep{tes} \sylac{su}as.
\item Miserátor, et miséricors \sylac{Dó}minus:~* longánimis et multum \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors.
\item Non in perpétuum ira\sylac{scé}tur:~* neque in ætérnum com\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Non secúndum peccáta nostra fecit \sylac{no}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\sylprep{it} \sylac{no}bis.
\item Quóniam secúndum altitúdinem cæli a \sylac{ter}ra:~* corroborávit misericórdiam suam super \sylprep{ti}\sylac{mén}tes se.
\item Quantum distat ortus ab occi\sylac{dén}te:~* longe fecit a nobis iniquitá\sylprep{tes} \sylac{nos}tras.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
