\item Quam magnificáta sunt ópera tua, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\sylac{ó}ne \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spatiósum \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum \sylac{non} est \sylac{nú}merus.
\item Animália pusílla cum \sylac{ma}gnis:~* illic naves \sylac{per}trans\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illudéndum \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis \sylac{es}cam in \sylac{tém}pore.
\item Dante te illis, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \sylac{bo}ni\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, turba\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \sylac{re}ver\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et crea\sylac{bún}tur:~* et renovábis \sylac{fá}ciem \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómini in \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in o\sylac{pé}ribus \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit eam \sylac{tré}mere:~* qui tangit \sylac{mon}tes, et \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in vita \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, \sylac{quám}di\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei elóquium \sylac{me}um:~* ego vero delec\sylac{tá}bor in \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita ut \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
