\item Quam magnificáta sunt ópera tua, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spatiósum \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum non \sylprep{est} \sylac{nú}merus.
\item Animália pusílla cum \sylac{ma}gnis:~* illic naves per\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illudéndum \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam \sylprep{in} \sylac{tém}pore.
\item Dante te illis, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, turba\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et crea\sylac{bún}tur:~* et renovábis fáci\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómini in \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéri\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit eam \sylac{tré}mere:~* qui tangit montes, \sylprep{et} \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in vita \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, quám\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei elóquium \sylac{me}um:~* ego vero delectábor \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita ut \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
