\item Bénedic ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus \sylprep{es} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem \sylprep{ind}\sylprep{u}\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sic\sylprep{ut} \sylprep{ves}\sylprep{ti}\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis supe\sylprep{ri}\sylprep{ó}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\sylprep{scén}\sylprep{sum} \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super \sylprep{pen}\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos \sylprep{i}\sylprep{gnem} \sylprep{u}\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:~* non inclinábitur in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\sylprep{míc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* super mon\sylprep{tes} \sylprep{sta}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tu\sylprep{i} \sylprep{for}\sylprep{mi}\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylac{cam}pi~* in locum, quem \sylprep{fun}\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\sylprep{gre}\sylprep{di}\sylac{én}tur:~* neque converténtur o\sylprep{pe}\sylprep{rí}\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium per\sylprep{trans}\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes bés\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri \sylprep{in} \sylprep{si}\sylprep{ti} \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* de médio petrá\sylprep{rum} \sylprep{da}\sylprep{bunt} \sylac{vo}ces.
\item Rigans montes de superió\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* de fructu óperum tuórum sati\sylprep{á}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{ter}ra:
\item Prodúcens fœ\sylprep{num} \sylprep{ju}\sylac{mén}tis:~* et herbam ser\sylprep{vi}\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{hó}minum:
\item Ut edúcas pa\sylprep{nem} \sylprep{de} \sylac{ter}ra:~* et vinum lætí\sylprep{fi}\sylprep{cet} \sylprep{cor} \sylac{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáci\sylprep{em} \sylprep{in} \sylac{ó}leo:~* et panis cor hó\sylprep{mi}\sylprep{nis} \sylprep{con}\sylac{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \sylprep{quas} \sylprep{plan}\sylac{tá}vit:~* illic pásseres \sylprep{ni}\sylprep{di}\sylprep{fi}\sylac{cá}bunt.
\item Heródii domus dux \sylprep{est} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgi\sylprep{um} \sylprep{he}\sylprep{ri}\sylac{ná}ciis.
\item Fecit lu\sylprep{nam} \sylprep{in} \sylac{tém}pora:~* sol cognóvit \sylprep{oc}\sylprep{cá}\sylprep{sum} \sylac{su}um.
\item Posuísti ténebras, et \sylprep{fac}\sylprep{ta} \sylac{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes \sylprep{bés}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugién\sylprep{tes}, \sylprep{ut} \sylac{rá}piant:~* et quærant a De\sylprep{o} \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{si}bi.
\item Ortus est sol, et \sylprep{con}\sylprep{gre}\sylac{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis \sylprep{col}\sylprep{lo}\sylprep{ca}\sylac{bún}tur.
\item Exíbit homo ad \sylprep{o}\sylprep{pus} \sylac{su}um:~* et ad operatiónem suam \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra posses\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\sylprep{ó}\sylprep{sum} \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quo\sylprep{rum} \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus.
\item Animália pusíl\sylprep{la} \sylprep{cum} \sylac{ma}gnis:~* illic na\sylprep{ves} \sylprep{per}\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\sylprep{dén}\sylprep{dum} \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylprep{in} \sylac{tém}pore.
\item Dante te \sylprep{il}\sylprep{lis}, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebún\sylprep{tur} \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem su\sylprep{um} \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \sylprep{cre}\sylprep{a}\sylac{bún}tur:~* et renovábis \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\sylprep{ni} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in o\sylprep{pé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{tré}mere:~* qui tangit \sylprep{mon}\sylprep{tes}, \sylprep{et} \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* psallam Deo me\sylprep{o}, \sylprep{quám}\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* ego vero delec\sylprep{tá}\sylprep{bor} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\sylprep{ta} \sylprep{ut} \sylac{non} sint:~* bénedic, áni\sylprep{ma} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
