\item Bénedic ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem ind\sylprep{u}\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut \sylprep{ves}\sylprep{ti}\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum sic\sylprep{ut} \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\sylprep{ó}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem ascén\sylprep{sum} \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super pen\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos tu\sylprep{os}, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos i\sylprep{gnem} \sylprep{u}\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabilitá\sylprep{tem} \sylac{su}am:~* non inclinábitur in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, amíc\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* super montes \sylprep{sta}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne tu\sylprep{a} \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui \sylprep{for}\sylprep{mi}\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et descén\sylprep{dunt} \sylac{cam}pi~* in locum, quem fun\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non transgre\sylprep{di}\sylac{én}tur:~* neque converténtur ope\sylprep{rí}\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes in \sylprep{con}\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertrans\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes bésti\sylprep{æ} \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \sylprep{si}\sylprep{ti} \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli ha\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum \sylprep{da}\sylprep{bunt} \sylac{vo}ces.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
