\item Quam magnificáta sunt ópera \sylac{tu}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra posses\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\sylac{ó}sum \sylac{má}\sylac{ni}bus:~* illic reptília, quo\sylprep{rum} \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus.
\item Animália pu\sylac{síl}la cum \sylac{ma}gnis:~* illic na\sylprep{ves} \sylprep{per}\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\sylac{dén}dum \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylprep{in} \sylac{tém}pore.
\item Dante te \sylac{il}lis, \sylac{cól}\sylac{li}gent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebún\sylprep{tur} \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \sylac{tur}ba\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem su\sylprep{um} \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \sylac{cre}a\sylac{bún}tur:~* et renovábis \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\sylac{ni} in \sylac{sǽ}\sylac{cu}lum:~* lætábitur Dóminus in o\sylprep{pé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \sylac{e}am \sylac{tré}\sylac{me}re:~* qui tangit \sylprep{mon}\sylprep{tes}, \sylprep{et} \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \sylac{vi}ta \sylac{me}a:~* psallam Deo me\sylprep{o}, \sylprep{quám}\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\sylac{ló}quium \sylac{me}um:~* ego vero delec\sylprep{tá}\sylprep{bor} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \sylac{i}ta ut \sylac{non} sint:~* bénedic, áni\sylprep{ma} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
