\item Bénedic ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem \sylac{ind}u\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut \sylprep{ves}\sylprep{ti}\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum \sylac{sic}ut \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\sylprep{ó}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\sylac{scén}sum \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super pen\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \sylac{tu}os, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos i\sylprep{gnem} \sylprep{u}\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\sylac{tá}tem \sylac{su}am:~* non inclinábitur in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\sylac{míc}tus \sylac{e}jus:~* super montes \sylprep{sta}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne \sylac{tu}a \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui \sylprep{for}\sylprep{mi}\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\sylac{scén}dunt \sylac{cam}pi~* in locum, quem fun\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\sylac{gre}di\sylac{én}tur:~* neque converténtur ope\sylprep{rí}\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \sylac{in} con\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertrans\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes \sylac{bés}tiæ \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \sylprep{si}\sylprep{ti} \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \sylac{ha}bi\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum \sylprep{da}\sylprep{bunt} \sylac{vo}ces.
\item Rigans montes de superi\sylac{ó}ribus \sylac{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{ter}ra:
\item Prodúcens \sylac{fœ}num ju\sylac{mén}tis:~* et herbam servi\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{hó}minum:
\item Ut edúcas \sylac{pa}nem de \sylac{ter}ra:~* et vinum lætífi\sylprep{cet} \sylprep{cor} \sylac{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáci\sylac{em} in \sylac{ó}leo:~* et panis cor hómi\sylprep{nis} \sylprep{con}\sylac{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \sylac{quas} plan\sylac{tá}vit:~* illic pásseres ni\sylprep{di}\sylprep{fi}\sylac{cá}bunt.
\item Heródii domus dux \sylac{est} e\sylac{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium \sylprep{he}\sylprep{ri}\sylac{ná}ciis.
\item Fecit \sylac{lu}nam in \sylac{tém}pora:~* sol cognóvit oc\sylprep{cá}\sylprep{sum} \sylac{su}um.
\item Posuísti ténebras, et \sylac{fac}ta \sylac{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes bés\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugi\sylac{én}tes, ut \sylac{rá}piant:~* et quærant a Deo \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{si}bi.
\item Ortus est sol, et \sylac{con}gre\sylac{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis col\sylprep{lo}\sylprep{ca}\sylac{bún}tur.
\item Exíbit homo ad \sylac{o}pus \sylac{su}um:~* et ad operatiónem suam us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera \sylac{tu}a, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\sylac{ó}sum \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus.
\item Animália pu\sylac{síl}la cum \sylac{ma}gnis:~* illic naves \sylprep{per}\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\sylac{dén}dum \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis es\sylprep{cam} \sylprep{in} \sylac{tém}pore.
\item Dante te \sylac{il}lis, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \sylac{tur}ba\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \sylac{cre}a\sylac{bún}tur:~* et renovábis fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\sylac{ni} in \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \sylac{e}am \sylac{tré}mere:~* qui tangit mon\sylprep{tes}, \sylprep{et} \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \sylac{vi}ta \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, \sylprep{quám}\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\sylac{ló}quium \sylac{me}um:~* ego vero delectá\sylprep{bor} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \sylac{i}ta ut \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
