\item Quam magnificáta sunt ópera \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessióne \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\sylprep{ó}\sylprep{sum} \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum non est \sylac{nú}merus.
\item Animália pusíl\sylprep{la} \sylprep{cum} \sylac{ma}gnis:~* illic naves pertrans\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\sylprep{dén}\sylprep{dum} \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam in \sylac{tém}pore.
\item Dante te \sylprep{il}\sylprep{lis}, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur boni\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum rever\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \sylprep{cre}\sylprep{a}\sylac{bún}tur:~* et renovábis fáciem \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\sylprep{ni} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéribus \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{tré}mere:~* qui tangit montes, et \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, quámdi\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* ego vero delectábor in \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\sylprep{ta} \sylprep{ut} \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima mea, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
