\item Quam magnificáta sunt ópera tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spatió\sylprep{sum} \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus.
\item Animália pusílla \sylprep{cum} \sylac{ma}gnis:~* illic naves \sylprep{per}\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illudén\sylprep{dum} \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis es\sylprep{cam} \sylprep{in} \sylac{tém}pore.
\item Dante te il\sylprep{lis}, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, tur\sylprep{ba}\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et cre\sylprep{a}\sylac{bún}tur:~* et renovábis fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómini \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit e\sylprep{am} \sylac{tré}mere:~* qui tangit mon\sylprep{tes}, \sylprep{et} \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in vi\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, \sylprep{quám}\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei elóqui\sylprep{um} \sylac{me}um:~* ego vero delectá\sylprep{bor} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita \sylprep{ut} \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
