\item Bénedic ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es vehe\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem \sylprep{ind}\sylprep{u}\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut vesti\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superióra \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\sylprep{scén}\sylprep{sum} \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super pennas ven\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem u\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:~* non inclinábitur in sǽculum \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\sylprep{míc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* super montes stabunt \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui formi\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylac{cam}pi~* in locum, quem fundásti \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\sylprep{gre}\sylprep{di}\sylac{én}tur:~* neque converténtur operíre \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertransíbunt \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes bés\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in siti \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum dabunt \sylac{vo}ces.
\item Rigans montes de superió\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiábitur \sylac{ter}ra:
\item Prodúcens fœ\sylprep{num} \sylprep{ju}\sylac{mén}tis:~* et herbam servitúti \sylac{hó}minum:
\item Ut edúcas pa\sylprep{nem} \sylprep{de} \sylac{ter}ra:~* et vinum lætíficet cor \sylac{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáci\sylprep{em} \sylprep{in} \sylac{ó}leo:~* et panis cor hóminis con\sylac{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \sylprep{quas} \sylprep{plan}\sylac{tá}vit:~* illic pásseres nidifi\sylac{cá}bunt.
\item Heródii domus dux \sylprep{est} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium heri\sylac{ná}ciis.
\item Fecit lu\sylprep{nam} \sylprep{in} \sylac{tém}pora:~* sol cognóvit occásum \sylac{su}um.
\item Posuísti ténebras, et \sylprep{fac}\sylprep{ta} \sylac{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes béstiæ \sylac{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugién\sylprep{tes}, \sylprep{ut} \sylac{rá}piant:~* et quærant a Deo escam \sylac{si}bi.
\item Ortus est sol, et \sylprep{con}\sylprep{gre}\sylac{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis colloca\sylac{bún}tur.
\item Exíbit homo ad \sylprep{o}\sylprep{pus} \sylac{su}um:~* et ad operatiónem suam usque ad \sylac{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessióne \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\sylprep{ó}\sylprep{sum} \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum non est \sylac{nú}merus.
\item Animália pusíl\sylprep{la} \sylprep{cum} \sylac{ma}gnis:~* illic naves pertrans\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\sylprep{dén}\sylprep{dum} \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam in \sylac{tém}pore.
\item Dante te \sylprep{il}\sylprep{lis}, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur boni\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum rever\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \sylprep{cre}\sylprep{a}\sylac{bún}tur:~* et renovábis fáciem \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\sylprep{ni} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéribus \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{tré}mere:~* qui tangit montes, et \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, quámdi\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* ego vero delectábor in \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\sylprep{ta} \sylprep{ut} \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima mea, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
