\item Bénedic ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es \sylac{ve}he\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem \sylac{ind}u\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut \sylac{ves}ti\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum \sylac{sic}ut \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\sylac{ó}ra \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\sylac{scén}sum \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super \sylac{pen}nas ven\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \sylac{tu}os, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos \sylac{i}gnem u\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\sylac{tá}tem \sylac{su}am:~* non inclinábitur in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\sylac{míc}tus \sylac{e}jus:~* super montes \sylac{sta}bunt \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne \sylac{tu}a \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui \sylac{for}mi\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\sylac{scén}dunt \sylac{cam}pi~* in locum, quem fun\sylac{dás}ti \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\sylac{gre}di\sylac{én}tur:~* neque converténtur ope\sylac{rí}re \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \sylac{in} con\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertrans\sylac{í}bunt \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes \sylac{bés}tiæ \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \sylac{si}ti \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \sylac{ha}bi\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum \sylac{da}bunt \sylac{vo}ces.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
