\item Bénedic áni\sylprep{ma} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decó\sylprep{rem} \sylprep{ind}\sylprep{u}\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut ves\sylprep{ti}\sylac{mén}to.
\item Exténdens cæ\sylprep{lum} \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superió\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem \sylprep{a}\sylprep{scén}\sylprep{sum} \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super pennas \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ánge\sylprep{los} \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem \sylprep{u}\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:~* non inclinábitur in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, \sylprep{a}\sylprep{míc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* super montes sta\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatió\sylprep{ne} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui for\sylprep{mi}\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et \sylprep{de}\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylac{cam}pi~* in locum, quem fundás\sylprep{ti} \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non \sylprep{trans}\sylprep{gre}\sylprep{di}\sylac{én}tur:~* neque converténtur operí\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fon\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertransí\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes \sylprep{bés}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in si\sylprep{ti} \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæ\sylprep{li} \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum da\sylprep{bunt} \sylac{vo}ces.
\item Rigans montes de superi\sylprep{ó}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiábi\sylprep{tur} \sylac{ter}ra:
\item Prodúcens \sylprep{fœ}\sylprep{num} \sylprep{ju}\sylac{mén}tis:~* et herbam servitú\sylprep{ti} \sylac{hó}minum:
\item Ut edúcas \sylprep{pa}\sylprep{nem} \sylprep{de} \sylac{ter}ra:~* et vinum lætíficet \sylprep{cor} \sylac{hó}minis:
\item Ut exhílaret fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylprep{in} \sylac{ó}leo:~* et panis cor hóminis \sylprep{con}\sylac{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líba\sylprep{ni}, \sylprep{quas} \sylprep{plan}\sylac{tá}vit:~* illic pásseres nidi\sylprep{fi}\sylac{cá}bunt.
\item Heródii domus \sylprep{dux} \sylprep{est} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium he\sylprep{ri}\sylac{ná}ciis.
\item Fecit \sylprep{lu}\sylprep{nam} \sylprep{in} \sylac{tém}pora:~* sol cognóvit occá\sylprep{sum} \sylac{su}um.
\item Posuísti ténebras, \sylprep{et} \sylprep{fac}\sylprep{ta} \sylac{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes bésti\sylprep{æ} \sylac{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugi\sylprep{én}\sylprep{tes}, \sylprep{ut} \sylac{rá}piant:~* et quærant a Deo es\sylprep{cam} \sylac{si}bi.
\item Ortus est sol, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{gre}\sylac{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis collo\sylprep{ca}\sylac{bún}tur.
\item Exíbit homo \sylprep{ad} \sylprep{o}\sylprep{pus} \sylac{su}um:~* et ad operatiónem suam usque \sylprep{ad} \sylac{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópe\sylprep{ra} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spa\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{sum} \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum non \sylprep{est} \sylac{nú}merus.
\item Animália pu\sylprep{síl}\sylprep{la} \sylprep{cum} \sylac{ma}gnis:~* illic naves per\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad il\sylprep{lu}\sylprep{dén}\sylprep{dum} \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam \sylprep{in} \sylac{tém}pore.
\item Dante \sylprep{te} \sylprep{il}\sylprep{lis}, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáci\sylprep{em}, \sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylprep{a}\sylac{bún}tur:~* et renovábis fáci\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéri\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et fa\sylprep{cit} \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{tré}mere:~* qui tangit montes, \sylprep{et} \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino \sylprep{in} \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, quám\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* ego vero delectábor \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \sylprep{i}\sylprep{ta} \sylprep{ut} \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
