\item Quam magnificáta sunt ópera \sylac{tu}a, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\sylac{ó}sum \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}\sylac{me}rus.
\item Animália pu\sylac{síl}la cum \sylac{ma}gnis:~* illic naves \sylprep{per}\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\sylac{dén}dum \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis es\sylprep{cam} \sylprep{in} \sylac{tém}\sylac{po}re.
\item Dante te \sylac{il}lis, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \sylac{tur}ba\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \sylac{cre}a\sylac{bún}tur:~* et renovábis fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\sylac{ni} in \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \sylac{e}am \sylac{tré}mere:~* qui tangit mon\sylprep{tes}, \sylprep{et} \sylac{fú}\sylac{mi}gant.
\item Cantábo Dómino in \sylac{vi}ta \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, \sylprep{quám}\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\sylac{ló}quium \sylac{me}um:~* ego vero delectá\sylprep{bor} \sylprep{in} \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \sylac{i}ta ut \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
