\item Quam magnificáta sunt ópe\sylprep{ra} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spa\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{sum} \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum non \sylprep{est} \sylac{nú}merus.
\item Animália pu\sylprep{síl}\sylprep{la} \sylprep{cum} \sylac{ma}gnis:~* illic naves per\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad il\sylprep{lu}\sylprep{dén}\sylprep{dum} \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis escam \sylprep{in} \sylac{tém}pore.
\item Dante \sylprep{te} \sylprep{il}\sylprep{lis}, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáci\sylprep{em}, \sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylprep{a}\sylac{bún}tur:~* et renovábis fáci\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opéri\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et fa\sylprep{cit} \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{tré}mere:~* qui tangit montes, \sylprep{et} \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino \sylprep{in} \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, quám\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* ego vero delectábor \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \sylprep{i}\sylprep{ta} \sylprep{ut} \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
