\item Bénedic ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es \sylac{ve}he\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem \sylac{ind}u\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut \sylac{ves}ti\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum \sylac{sic}ut \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\sylac{ó}ra \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\sylac{scén}sum \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super \sylac{pen}nas ven\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \sylac{tu}os, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos \sylac{i}gnem u\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\sylac{tá}tem \sylac{su}am:~* non inclinábitur in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\sylac{míc}tus \sylac{e}jus:~* super montes \sylac{sta}bunt \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne \sylac{tu}a \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui \sylac{for}mi\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\sylac{scén}dunt \sylac{cam}pi~* in locum, quem fun\sylac{dás}ti \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\sylac{gre}di\sylac{én}tur:~* neque converténtur ope\sylac{rí}re \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \sylac{in} con\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertrans\sylac{í}bunt \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes \sylac{bés}tiæ \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \sylac{si}ti \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \sylac{ha}bi\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum \sylac{da}bunt \sylac{vo}ces.
\item Rigans montes de superi\sylac{ó}ribus \sylac{su}is:~* de fructu óperum tuórum sati\sylac{á}bitur \sylac{ter}ra:
\item Prodúcens \sylac{fœ}num ju\sylac{mén}tis:~* et herbam servi\sylac{tú}ti \sylac{hó}minum:
\item Ut edúcas \sylac{pa}nem de \sylac{ter}ra:~* et vinum lætífi\sylac{cet} cor \sylac{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáci\sylac{em} in \sylac{ó}leo:~* et panis cor hómi\sylac{nis} con\sylac{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \sylac{quas} plan\sylac{tá}vit:~* illic pásseres ni\sylac{di}fi\sylac{cá}bunt.
\item Heródii domus dux \sylac{est} e\sylac{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium \sylac{he}ri\sylac{ná}ciis.
\item Fecit \sylac{lu}nam in \sylac{tém}pora:~* sol cognóvit oc\sylac{cá}sum \sylac{su}um.
\item Posuísti ténebras, et \sylac{fac}ta \sylac{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes \sylac{bés}tiæ \sylac{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugi\sylac{én}tes, ut \sylac{rá}piant:~* et quærant a Deo \sylac{es}cam \sylac{si}bi.
\item Ortus est sol, et \sylac{con}gre\sylac{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis col\sylac{lo}ca\sylac{bún}tur.
\item Exíbit homo ad \sylac{o}pus \sylac{su}um:~* et ad operatiónem suam \sylac{us}que ad \sylac{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera \sylac{tu}a, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\sylac{ó}ne \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spati\sylac{ó}sum \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum \sylac{non} est \sylac{nú}merus.
\item Animália pu\sylac{síl}la cum \sylac{ma}gnis:~* illic naves \sylac{per}trans\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illu\sylac{dén}dum \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis \sylac{es}cam in \sylac{tém}pore.
\item Dante te \sylac{il}lis, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \sylac{bo}ni\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, \sylac{tur}ba\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \sylac{re}ver\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et \sylac{cre}a\sylac{bún}tur:~* et renovábis \sylac{fá}ciem \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómi\sylac{ni} in \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in o\sylac{pé}ribus \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit \sylac{e}am \sylac{tré}mere:~* qui tangit \sylac{mon}tes, et \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in \sylac{vi}ta \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, \sylac{quám}di\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei e\sylac{ló}quium \sylac{me}um:~* ego vero delec\sylac{tá}bor in \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \sylac{i}ta ut \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima \sylac{me}a, \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
