\item Bénedic ánima mea, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem indu\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut ves\sylprep{ti}\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum sicut \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superió\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem ascénsum \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super pennas \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos tuos, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem \sylprep{u}\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabilitátem \sylac{su}am:~* non inclinábitur in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, amíctus \sylac{e}jus:~* super montes sta\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne tua \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui for\sylprep{mi}\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et descéndunt \sylac{cam}pi~* in locum, quem fundás\sylprep{ti} \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non transgredi\sylac{én}tur:~* neque converténtur operí\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes in con\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertransí\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes béstiæ \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in si\sylprep{ti} \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli habi\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum da\sylprep{bunt} \sylac{vo}ces.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
