\item Bénedic ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus \sylprep{es} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem \sylprep{ind}\sylprep{u}\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sic\sylprep{ut} \sylprep{ves}\sylprep{ti}\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis supe\sylprep{ri}\sylprep{ó}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\sylprep{scén}\sylprep{sum} \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super \sylprep{pen}\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos \sylprep{i}\sylprep{gnem} \sylprep{u}\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:~* non inclinábitur in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\sylprep{míc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* super mon\sylprep{tes} \sylprep{sta}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tu\sylprep{i} \sylprep{for}\sylprep{mi}\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylac{cam}pi~* in locum, quem \sylprep{fun}\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\sylprep{gre}\sylprep{di}\sylac{én}tur:~* neque converténtur o\sylprep{pe}\sylprep{rí}\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium per\sylprep{trans}\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes bés\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri \sylprep{in} \sylprep{si}\sylprep{ti} \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* de médio petrá\sylprep{rum} \sylprep{da}\sylprep{bunt} \sylac{vo}ces.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
