\item Bénedic ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es vehe\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem \sylprep{ind}\sylprep{u}\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut vesti\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superióra \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem a\sylprep{scén}\sylprep{sum} \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super pennas ven\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem u\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabili\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:~* non inclinábitur in sǽculum \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, a\sylprep{míc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* super montes stabunt \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui formi\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et de\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylac{cam}pi~* in locum, quem fundásti \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non trans\sylprep{gre}\sylprep{di}\sylac{én}tur:~* neque converténtur operíre \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertransíbunt \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes bés\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in siti \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum dabunt \sylac{vo}ces.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
