\item Bénedic ánima me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decórem ind\sylprep{u}\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut \sylprep{ves}\sylprep{ti}\sylac{mén}to.
\item Exténdens cælum sic\sylprep{ut} \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superi\sylprep{ó}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem ascén\sylprep{sum} \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super pen\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ángelos tu\sylprep{os}, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos i\sylprep{gnem} \sylprep{u}\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabilitá\sylprep{tem} \sylac{su}am:~* non inclinábitur in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, amíc\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* super montes \sylprep{sta}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatióne tu\sylprep{a} \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui \sylprep{for}\sylprep{mi}\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et descén\sylprep{dunt} \sylac{cam}pi~* in locum, quem fun\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non transgre\sylprep{di}\sylac{én}tur:~* neque converténtur ope\sylprep{rí}\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fontes in \sylprep{con}\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertrans\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes bésti\sylprep{æ} \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in \sylprep{si}\sylprep{ti} \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæli ha\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum \sylprep{da}\sylprep{bunt} \sylac{vo}ces.
\item Rigans montes de superióri\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* de fructu óperum tuórum satiá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{ter}ra:
\item Prodúcens fœnum \sylprep{ju}\sylac{mén}tis:~* et herbam servi\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{hó}minum:
\item Ut edúcas panem \sylprep{de} \sylac{ter}ra:~* et vinum lætífi\sylprep{cet} \sylprep{cor} \sylac{hó}minis:
\item Ut exhílaret fáciem \sylprep{in} \sylac{ó}leo:~* et panis cor hómi\sylprep{nis} \sylprep{con}\sylac{fír}met.
\item Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, quas \sylprep{plan}\sylac{tá}vit:~* illic pásseres ni\sylprep{di}\sylprep{fi}\sylac{cá}bunt.
\item Heródii domus dux est \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* montes excélsi cervis: petra refúgium \sylprep{he}\sylprep{ri}\sylac{ná}ciis.
\item Fecit lunam \sylprep{in} \sylac{tém}pora:~* sol cognóvit oc\sylprep{cá}\sylprep{sum} \sylac{su}um.
\item Posuísti ténebras, et fac\sylprep{ta} \sylac{est} nox:~* in ipsa pertransíbunt omnes bés\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{sil}væ.
\item Cátuli leónum rugiéntes, \sylprep{ut} \sylac{rá}piant:~* et quærant a Deo \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{si}bi.
\item Ortus est sol, et con\sylprep{gre}\sylac{gá}ti sunt:~* et in cubílibus suis col\sylprep{lo}\sylprep{ca}\sylac{bún}tur.
\item Exíbit homo ad o\sylprep{pus} \sylac{su}um:~* et ad operatiónem suam us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{vés}perum.
\item Quam magnificáta sunt ópera tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{tu}a.
\item Hoc mare magnum, et spatió\sylprep{sum} \sylac{má}nibus:~* illic reptília, quorum \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus.
\item Animália pusílla \sylprep{cum} \sylac{ma}gnis:~* illic naves \sylprep{per}\sylprep{trans}\sylac{í}bunt.
\item Draco iste, quem formásti ad illudén\sylprep{dum} \sylac{e}i:~* ómnia a te exspéctant ut des illis es\sylprep{cam} \sylprep{in} \sylac{tém}pore.
\item Dante te il\sylprep{lis}, \sylac{cól}ligent:~* aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}te.
\item Averténte autem te fáciem, tur\sylprep{ba}\sylac{bún}tur:~* áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Emíttes spíritum tuum, et cre\sylprep{a}\sylac{bún}tur:~* et renovábis fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ter}ræ.
\item Sit glória Dómini \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* lætábitur Dóminus in opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Qui réspicit terram, et facit e\sylprep{am} \sylac{tré}mere:~* qui tangit mon\sylprep{tes}, \sylprep{et} \sylac{fú}migant.
\item Cantábo Dómino in vi\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* psallam Deo meo, \sylprep{quám}\sylprep{di}\sylac{u} sum.
\item Jucúndum sit ei elóqui\sylprep{um} \sylac{me}um:~* ego vero delectá\sylprep{bor} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita \sylprep{ut} \sylac{non} sint:~* bénedic, ánima \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
