\item Bénedic áni\sylprep{ma} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mino:~* Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Confessiónem, et decó\sylprep{rem} \sylprep{ind}\sylprep{u}\sylac{ís}ti:~* amíctus lúmine sicut ves\sylprep{ti}\sylac{mén}to.
\item Exténdens cæ\sylprep{lum} \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{pel}lem:~* qui tegis aquis superió\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Qui ponis nubem \sylprep{a}\sylprep{scén}\sylprep{sum} \sylac{tu}um:~* qui ámbulas super pennas \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Qui facis ánge\sylprep{los} \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{spí}ritus:~* et minístros tuos ignem \sylprep{u}\sylac{rén}tem.
\item Qui fundásti terram super stabi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:~* non inclinábitur in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Abýssus, sicut vestiméntum, \sylprep{a}\sylprep{míc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* super montes sta\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Ab increpatió\sylprep{ne} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}gient:~* a voce tonítrui tui for\sylprep{mi}\sylac{dá}bunt.
\item Ascéndunt montes: et \sylprep{de}\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylac{cam}pi~* in locum, quem fundás\sylprep{ti} \sylac{e}is.
\item Términum posuísti, quem non \sylprep{trans}\sylprep{gre}\sylprep{di}\sylac{én}tur:~* neque converténtur operí\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Qui emíttis fon\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{vál}libus:~* inter médium móntium pertransí\sylprep{bunt} \sylac{a}quæ.
\item Potábunt omnes \sylprep{bés}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{a}gri:~* exspectábunt ónagri in si\sylprep{ti} \sylac{su}a.
\item Super ea vólucres cæ\sylprep{li} \sylprep{ha}\sylprep{bi}\sylac{tá}bunt:~* de médio petrárum da\sylprep{bunt} \sylac{vo}ces.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
