\item Misit ténebras, et \sylac{obs}cu\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit ser\sylac{mó}nes \sylac{su}os.
\item Convértit aquas e\sylac{ó}rum in \sylac{sán}guinem:~* et occídit \sylac{pi}sces e\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra e\sylac{ó}rum \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus \sylac{re}gum ip\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœ\sylac{no}my\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fíni\sylac{bus} e\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias e\sylac{ó}rum \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in \sylac{ter}ra ip\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlne\sylac{as} e\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\sylac{um} e\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit lo\sylac{cús}ta, et \sylac{bru}chus,~* cujus non \sylac{e}rat \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in \sylac{ter}ra e\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum \sylac{ter}ræ e\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in \sylac{ter}ra e\sylac{ó}rum:~* primítias omnis la\sylac{bó}ris e\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum ar\sylac{gén}to et \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus e\sylac{ó}rum in\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profecti\sylac{ó}ne e\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum \sylac{su}per \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protecti\sylac{ó}nem e\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret \sylac{e}is per \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et \sylac{ve}nit co\sylac{túr}nix:~* et pane cæli satu\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et flu\sylac{xé}runt \sylac{a}quæ:~* abiérunt in \sylac{sic}co \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit verbi \sylac{sanc}ti \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, \sylac{pú}erum \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsul\sylac{ta}ti\sylac{ó}ne,~* et eléctos suos \sylac{in} læ\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis regi\sylac{ó}nes \sylac{Gén}tium:~* et labóres populórum \sylac{pos}se\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificati\sylac{ó}nes \sylac{e}jus,~* et legem \sylac{e}jus re\sylac{quí}rant.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
