\item Misit ténebras, et obs\sylprep{cu}\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit ser\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas eórum \sylprep{in} \sylac{sán}guinem:~* et occídit pi\sylprep{sces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra eó\sylprep{rum} \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus re\sylprep{gum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœno\sylprep{my}\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fíni\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias eó\sylprep{rum} \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in ter\sylprep{ra} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlneas \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\sylprep{um} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit locústa, \sylprep{et} \sylac{bru}chus,~* cujus non \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in terra \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum ter\sylprep{ræ} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in terra \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* primítias omnis labó\sylprep{ris} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum argénto \sylprep{et} \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus eó\sylprep{rum} \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profectióne \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protectiónem \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret e\sylprep{is} \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et venit \sylprep{co}\sylac{túr}nix:~* et pane cæli satu\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et fluxé\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* abiérunt in \sylprep{sic}\sylprep{co} \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit verbi sanc\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, pú\sylprep{e}\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsulta\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et eléctos suos \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis regió\sylprep{nes} \sylac{Gén}tium:~* et labóres populórum \sylprep{pos}\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificatió\sylprep{nes} \sylac{e}jus,~* et legem e\sylprep{jus} \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
