\item Confitémini Dómino, et invocáte nomen \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ópe\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et psállite \sylac{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine sancto \sylac{e}jus:~* lætétur cor quærénti\sylprep{um} \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, et confir\sylac{má}mini:~* quǽrite fáciem e\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium ejus, quæ \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia o\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, servi \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, eléc\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus Deus \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra judíci\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testaménti \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósuit ad \sylac{A}braham:~* et juraménti sui \sylprep{ad} \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Jacob in præ\sylac{cép}tum:~* et Israël in testaméntum \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo terram \sylac{Chá}naan,~* funículum hereditá\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent número \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et ínco\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de gente in \sylac{gen}tem,~* et de regno ad pópu\sylprep{lum} \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem nocére \sylac{e}is:~* et corrípuit pro e\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere christos \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolíte ma\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
