\item Misit ténebras, et obscu\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit sermó\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas eórum in \sylac{sán}guinem:~* et occídit pisces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra eórum \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus regum \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœnomy\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias eórum \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in terra \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlneas e\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit locústa, et \sylac{bru}chus,~* cujus non e\sylprep{rat} \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in terra e\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in terra e\sylac{ó}rum:~* primítias omnis labóris \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum argénto et \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profectióne e\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum su\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protectiónem e\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et venit co\sylac{túr}nix:~* et pane cæli saturá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et fluxérunt \sylac{a}quæ:~* abiérunt in sic\sylprep{co} \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit verbi sancti \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púe\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsultati\sylac{ó}ne,~* et eléctos suos in \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis regiónes \sylac{Gén}tium:~* et labóres populórum pos\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificatiónes \sylac{e}jus,~* et legem ejus \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
