\item Confitémini Dómino, et invocáte \sylac{no}men \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et \sylac{psál}lite \sylac{e}i:~* narráte ómnia mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine \sylac{sanc}to \sylac{e}jus:~* lætétur cor quæ\sylprep{rén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, et \sylac{con}fir\sylac{má}\sylac{mi}ni:~* quǽrite fáci\sylprep{em} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium \sylac{e}jus, quæ \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judíci\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, \sylac{ser}vi \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, \sylprep{e}\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus \sylac{De}us \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testa\sylac{mén}ti \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósu\sylac{it} ad \sylac{A}\sylac{bra}ham:~* et juraménti \sylprep{su}\sylprep{i} \sylprep{ad} \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Jacob \sylac{in} præ\sylac{cép}tum:~* et Israël in testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo \sylac{ter}ram \sylac{Chá}\sylac{na}an,~* funículum here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent \sylac{nú}mero \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et \sylprep{ín}\sylprep{co}\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de \sylac{gen}te in \sylac{gen}tem,~* et de regno ad \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem no\sylac{cé}re \sylac{e}is:~* et corrípuit \sylprep{pro} \sylprep{e}\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere \sylac{chris}tos \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolí\sylprep{te} \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Et vocávit famem \sylac{su}per \sylac{ter}ram:~* et omne firmaméntum \sylprep{pa}\sylprep{nis} \sylprep{con}\sylac{trí}vit.
\item Misit ante \sylac{e}os \sylac{vi}rum:~* in servum venúm\sylprep{da}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{Jo}seph.
\item Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \sylac{á}nimam \sylac{e}jus~* donec vení\sylprep{ret} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{e}jus.
\item Elóquium Dómini inflam\sylac{má}vit \sylac{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et \sylprep{di}\sylprep{mí}\sylprep{sit} \sylac{e}um.
\item Constítuit eum dóminum \sylac{do}mus \sylac{su}æ:~* et príncipem omnis posses\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:
\item Ut erudíret príncipes ejus sicut \sylac{se}met\sylac{íp}sum:~* et senes ejus prudén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylprep{do}\sylac{cé}ret.
\item Et intrávit Israël \sylac{in} Æ\sylac{gýp}tum:~* et Jacob áccola \sylprep{fu}\sylprep{it} \sylprep{in} \sylac{ter}ra Cham.
\item Et auxit pópulum suum \sylac{ve}he\sylac{mén}ter:~* et firmávit eum super in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Convértit cor eórum ut odírent \sylac{pó}pulum \sylac{e}jus:~* et dolum fácerent \sylprep{in} \sylprep{ser}\sylprep{vos} \sylac{e}jus.
\item Misit Móysen, \sylac{ser}vum \sylac{su}um:~* Aaron, quem \sylprep{e}\sylprep{lé}\sylprep{git} \sylac{ip}sum.
\item Pósuit in eis verba si\sylac{gnó}rum su\sylac{ó}rum:~* et prodigi\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{ter}ra Cham.
\item Misit ténebras, et \sylac{obs}cu\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas e\sylac{ó}rum in \sylac{sán}\sylac{gui}nem:~* et occídit \sylprep{pi}\sylprep{sces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra e\sylac{ó}rum \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus \sylprep{re}\sylprep{gum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœ\sylac{no}my\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fí\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias e\sylac{ó}rum \sylac{grán}\sylac{di}nem:~* ignem comburéntem in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlne\sylac{as} e\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fí\sylprep{ni}\sylprep{um} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit lo\sylac{cús}ta, et \sylac{bru}chus,~* cujus \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in \sylac{ter}ra e\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum \sylprep{ter}\sylprep{ræ} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in \sylac{ter}ra e\sylac{ó}rum:~* primítias omnis la\sylprep{bó}\sylprep{ris} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum ar\sylac{gén}to et \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profecti\sylac{ó}ne e\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protecti\sylac{ó}nem e\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret \sylprep{e}\sylprep{is} \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et \sylac{ve}nit co\sylac{túr}nix:~* et pane cæli sa\sylprep{tu}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et flu\sylac{xé}runt \sylac{a}quæ:~* abiérunt \sylprep{in} \sylprep{sic}\sylprep{co} \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit verbi \sylac{sanc}ti \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, \sylprep{pú}\sylprep{e}\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsul\sylac{ta}ti\sylac{ó}ne,~* et eléctos su\sylprep{os} \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis regi\sylac{ó}nes \sylac{Gén}\sylac{ti}um:~* et labóres populó\sylprep{rum} \sylprep{pos}\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificati\sylac{ó}nes \sylac{e}jus,~* et legem \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
