\item Misit ténebras, \sylprep{et} \sylprep{obs}\sylprep{cu}\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit sermó\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{sán}guinem:~* et occídit pisces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus regum \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit \sylprep{cœ}\sylprep{no}\sylprep{my}\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in terra \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúl\sylprep{ne}\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit lo\sylprep{cús}\sylprep{ta}, \sylprep{et} \sylac{bru}chus,~* cujus non e\sylprep{rat} \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* primítias omnis labóris \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum ar\sylprep{gén}\sylprep{to} \sylprep{et} \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profecti\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum su\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protecti\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et \sylprep{ve}\sylprep{nit} \sylprep{co}\sylac{túr}nix:~* et pane cæli saturá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et \sylprep{flu}\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* abiérunt in sic\sylprep{co} \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit ver\sylprep{bi} \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púe\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in ex\sylprep{sul}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et eléctos suos in \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis re\sylprep{gi}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{Gén}tium:~* et labóres populórum pos\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{e}jus,~* et legem ejus \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
