\item Confitémini Dómino, et invocáte \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et psál\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{e}i:~* narráte ómnia mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus:~* lætétur cor quæ\sylprep{rén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{Dó}\sylac{mi}num.
\item Quǽrite Dóminum, et \sylprep{con}\sylprep{fir}\sylac{má}mini:~* quǽrite fáci\sylprep{em} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium e\sylprep{jus}, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judíci\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, \sylprep{e}\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testa\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósu\sylprep{it} \sylprep{ad} \sylac{A}braham:~* et juraménti \sylprep{su}\sylprep{i} \sylprep{ad} \sylac{I}\sylac{sa}ac:
\item Et státuit illud Jacob \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}tum:~* et Israël in testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{Chá}naan,~* funículum here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent nú\sylprep{me}\sylprep{ro} \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et \sylprep{ín}\sylprep{co}\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de gen\sylprep{te} \sylprep{in} \sylac{gen}tem,~* et de regno ad \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{ál}\sylac{te}rum.
\item Non relíquit hóminem no\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}is:~* et corrípuit \sylprep{pro} \sylprep{e}\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere \sylprep{chris}\sylprep{tos} \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolí\sylprep{te} \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Et vocávit famem \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ter}ram:~* et omne firmaméntum \sylprep{pa}\sylprep{nis} \sylprep{con}\sylac{trí}vit.
\item Misit ante \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{vi}rum:~* in servum venúm\sylprep{da}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{Jo}seph.
\item Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{e}jus~* donec vení\sylprep{ret} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{e}jus.
\item Elóquium Dómini inflam\sylprep{má}\sylprep{vit} \sylac{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et \sylprep{di}\sylprep{mí}\sylprep{sit} \sylac{e}um.
\item Constítuit eum dóminum \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{su}æ:~* et príncipem omnis posses\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:
\item Ut erudíret príncipes ejus sicut \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}sum:~* et senes ejus prudén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylprep{do}\sylac{cé}ret.
\item Et intrávit Israël \sylprep{in} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}tum:~* et Jacob áccola \sylprep{fu}\sylprep{it} \sylprep{in} \sylac{ter}\sylac{ra} Cham.
\item Et auxit pópulum suum \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et firmávit eum super in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Convértit cor eórum ut odírent pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* et dolum fácerent \sylprep{in} \sylprep{ser}\sylprep{vos} \sylac{e}jus.
\item Misit Móysen, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{su}um:~* Aaron, quem \sylprep{e}\sylprep{lé}\sylprep{git} \sylac{ip}sum.
\item Pósuit in eis verba signó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et prodigi\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{ter}\sylac{ra} Cham.
\item Misit ténebras, et \sylprep{obs}\sylprep{cu}\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{sán}guinem:~* et occídit \sylprep{pi}\sylprep{sces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus \sylprep{re}\sylprep{gum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœ\sylprep{no}\sylprep{my}\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fí\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlne\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fí\sylprep{ni}\sylprep{um} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit locús\sylprep{ta}, \sylprep{et} \sylac{bru}chus,~* cujus \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{nú}\sylac{me}rus:
\item Et comédit omne fœnum in ter\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum \sylprep{ter}\sylprep{ræ} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in ter\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* primítias omnis la\sylprep{bó}\sylprep{ris} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum argén\sylprep{to} \sylprep{et} \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profectió\sylprep{ne} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protectió\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret \sylprep{e}\sylprep{is} \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et ve\sylprep{nit} \sylprep{co}\sylac{túr}nix:~* et pane cæli sa\sylprep{tu}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et flu\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* abiérunt \sylprep{in} \sylprep{sic}\sylprep{co} \sylac{flú}\sylac{mi}na;
\item Quóniam memor fuit verbi \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, \sylprep{pú}\sylprep{e}\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsul\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et eléctos su\sylprep{os} \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}\sylac{ti}a.
\item Et dedit illis regi\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{Gén}tium:~* et labóres populó\sylprep{rum} \sylprep{pos}\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{e}jus,~* et legem \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
