\item Confitémini Dómino, et invocá\sylprep{te} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ópe\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et \sylprep{psál}\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómi\sylprep{ne} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus:~* lætétur cor quærénti\sylprep{um} \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{fir}\sylac{má}mini:~* quǽrite fáciem e\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium \sylprep{e}\sylprep{jus}, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia o\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abra\sylprep{ham}, \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, eléc\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dómi\sylprep{nus} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra judíci\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispó\sylprep{su}\sylprep{it} \sylprep{ad} \sylac{A}braham:~* et juraménti sui \sylprep{ad} \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Ja\sylprep{cob} \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}tum:~* et Israël in testaméntum \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi da\sylprep{bo} \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{Chá}naan,~* funículum hereditá\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent \sylprep{nú}\sylprep{me}\sylprep{ro} \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et ínco\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de \sylprep{gen}\sylprep{te} \sylprep{in} \sylac{gen}tem,~* et de regno ad pópu\sylprep{lum} \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem \sylprep{no}\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}is:~* et corrípuit pro e\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tánge\sylprep{re} \sylprep{chris}\sylprep{tos} \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolíte ma\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
