\item Misit ténebras, et \sylprep{obs}\sylprep{cu}\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit sermónes \sylac{su}os.
\item Convértit aquas eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{sán}guinem:~* et occídit pisces e\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus regum ip\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœ\sylprep{no}\sylprep{my}\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus e\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in terra ip\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlne\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium e\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit locús\sylprep{ta}, \sylprep{et} \sylac{bru}chus,~* cujus non erat \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in ter\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ e\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in ter\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* primítias omnis labóris e\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum argén\sylprep{to} \sylprep{et} \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum in\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profectió\sylprep{ne} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum super \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protectió\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis per \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et ve\sylprep{nit} \sylprep{co}\sylac{túr}nix:~* et pane cæli saturávit \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et flu\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* abiérunt in sicco \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit verbi \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púerum \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsul\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et eléctos suos in læ\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis regi\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{Gén}tium:~* et labóres populórum posse\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{e}jus,~* et legem ejus re\sylac{quí}rant.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
