\item Misit ténebras, et \sylprep{obs}\sylprep{cu}\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{sán}guinem:~* et occídit \sylprep{pi}\sylprep{sces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus \sylprep{re}\sylprep{gum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœ\sylprep{no}\sylprep{my}\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fí\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlne\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fí\sylprep{ni}\sylprep{um} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit locús\sylprep{ta}, \sylprep{et} \sylac{bru}chus,~* cujus \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{nú}\sylac{me}rus:
\item Et comédit omne fœnum in ter\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum \sylprep{ter}\sylprep{ræ} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in ter\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* primítias omnis la\sylprep{bó}\sylprep{ris} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum argén\sylprep{to} \sylprep{et} \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profectió\sylprep{ne} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protectió\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret \sylprep{e}\sylprep{is} \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et ve\sylprep{nit} \sylprep{co}\sylac{túr}nix:~* et pane cæli sa\sylprep{tu}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et flu\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* abiérunt \sylprep{in} \sylprep{sic}\sylprep{co} \sylac{flú}\sylac{mi}na;
\item Quóniam memor fuit verbi \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, \sylprep{pú}\sylprep{e}\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsul\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et eléctos su\sylprep{os} \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}\sylac{ti}a.
\item Et dedit illis regi\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{Gén}tium:~* et labóres populó\sylprep{rum} \sylprep{pos}\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{e}jus,~* et legem \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
