\item Confitémini Dómino, et invocáte \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et psál\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{e}i:~* narráte ómnia mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus:~* lætétur cor quæ\sylprep{rén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{Dó}\sylac{mi}num.
\item Quǽrite Dóminum, et \sylprep{con}\sylprep{fir}\sylac{má}mini:~* quǽrite fáci\sylprep{em} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium e\sylprep{jus}, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judíci\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, \sylprep{e}\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testa\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósu\sylprep{it} \sylprep{ad} \sylac{A}braham:~* et juraménti \sylprep{su}\sylprep{i} \sylprep{ad} \sylac{I}\sylac{sa}ac:
\item Et státuit illud Jacob \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}tum:~* et Israël in testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{Chá}naan,~* funículum here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent nú\sylprep{me}\sylprep{ro} \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et \sylprep{ín}\sylprep{co}\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de gen\sylprep{te} \sylprep{in} \sylac{gen}tem,~* et de regno ad \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{ál}\sylac{te}rum.
\item Non relíquit hóminem no\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}is:~* et corrípuit \sylprep{pro} \sylprep{e}\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere \sylprep{chris}\sylprep{tos} \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolí\sylprep{te} \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
