\item Confitémini Dómino, et invocáte \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ópera \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et psál\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{e}i:~* narráte ómnia mirabília \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus:~* lætétur cor quæréntium \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, et \sylprep{con}\sylprep{fir}\sylac{má}mini:~* quǽrite fáciem ejus \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium e\sylprep{jus}, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia oris \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, elécti \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra judícia \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testa\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille generati\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósu\sylprep{it} \sylprep{ad} \sylac{A}braham:~* et juraménti sui ad \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Jacob \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}tum:~* et Israël in testaméntum æ\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{Chá}naan,~* funículum hereditátis \sylac{ves}træ.
\item Cum essent nú\sylprep{me}\sylprep{ro} \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et íncolæ \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de gen\sylprep{te} \sylprep{in} \sylac{gen}tem,~* et de regno ad pópulum \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem no\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}is:~* et corrípuit pro eis \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere \sylprep{chris}\sylprep{tos} \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolíte mali\sylac{gná}ri.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
