\item Confitémini Dómino, et invocáte no\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et psálli\sylprep{te} \sylac{e}i:~* narráte ómnia mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine sanc\sylprep{to} \sylac{e}jus:~* lætétur cor quærén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, et con\sylprep{fir}\sylac{má}mini:~* quǽrite fáciem \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium ejus, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, ser\sylprep{vi} \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, e\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus De\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra judí\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testamén\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósuit \sylprep{ad} \sylac{A}braham:~* et juraménti su\sylprep{i} \sylprep{ad} \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Jacob in \sylprep{præ}\sylac{cép}tum:~* et Israël in testamén\sylprep{tum} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo ter\sylprep{ram} \sylac{Chá}naan,~* funículum heredi\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent núme\sylprep{ro} \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et ín\sylprep{co}\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de gente \sylprep{in} \sylac{gen}tem,~* et de regno ad pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem nocé\sylprep{re} \sylac{e}is:~* et corrípuit pro \sylprep{e}\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere chris\sylprep{tos} \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolíte \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
