\item Misit ténebras, et \sylac{obs}cu\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit sermó\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas e\sylac{ó}rum in \sylac{sán}\sylac{gui}nem:~* et occídit pisces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra e\sylac{ó}rum \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus regum \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœ\sylac{no}my\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias e\sylac{ó}rum \sylac{grán}\sylac{di}nem:~* ignem comburéntem in terra \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlne\sylac{as} e\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit lo\sylac{cús}ta, et \sylac{bru}chus,~* cujus non e\sylprep{rat} \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in \sylac{ter}ra e\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in \sylac{ter}ra e\sylac{ó}rum:~* primítias omnis labóris \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum ar\sylac{gén}to et \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profecti\sylac{ó}ne e\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum su\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protecti\sylac{ó}nem e\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et \sylac{ve}nit co\sylac{túr}nix:~* et pane cæli saturá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et flu\sylac{xé}runt \sylac{a}quæ:~* abiérunt in sic\sylprep{co} \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit verbi \sylac{sanc}ti \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púe\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsul\sylac{ta}ti\sylac{ó}ne,~* et eléctos suos in \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis regi\sylac{ó}nes \sylac{Gén}\sylac{ti}um:~* et labóres populórum pos\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificati\sylac{ó}nes \sylac{e}jus,~* et legem ejus \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
