\item Confitémini Dómino, et invocáte \sylac{no}men \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ópe\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et \sylac{psál}lite \sylac{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine \sylac{sanc}to \sylac{e}jus:~* lætétur cor quærénti\sylprep{um} \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, et \sylac{con}fir\sylac{má}\sylac{mi}ni:~* quǽrite fáciem e\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium \sylac{e}jus, quæ \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia o\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, \sylac{ser}vi \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, eléc\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus \sylac{De}us \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra judíci\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testa\sylac{mén}ti \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósu\sylac{it} ad \sylac{A}\sylac{bra}ham:~* et juraménti sui \sylprep{ad} \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Jacob \sylac{in} præ\sylac{cép}tum:~* et Israël in testaméntum \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo \sylac{ter}ram \sylac{Chá}\sylac{na}an,~* funículum hereditá\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent \sylac{nú}mero \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et ínco\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de \sylac{gen}te in \sylac{gen}tem,~* et de regno ad pópu\sylprep{lum} \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem no\sylac{cé}re \sylac{e}is:~* et corrípuit pro e\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere \sylac{chris}tos \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolíte ma\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
