\item Confitémini Dómino, et invocáte nomen \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes \sylac{ó}pera \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et psállite \sylac{e}i:~* narráte ómnia mira\sylac{bí}lia \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine sancto \sylac{e}jus:~* lætétur cor quæ\sylac{rén}tium \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, et confir\sylac{má}mini:~* quǽrite fáciem \sylac{e}jus \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium ejus, quæ \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia \sylac{o}ris \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, servi \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, e\sylac{léc}ti \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus Deus \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra ju\sylac{dí}cia \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testaménti \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósuit ad \sylac{A}braham:~* et juraménti \sylac{su}i ad \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Jacob in præ\sylac{cép}tum:~* et Israël in testa\sylac{mén}tum æ\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo terram \sylac{Chá}naan,~* funículum heredi\sylac{tá}tis \sylac{ves}træ.
\item Cum essent número \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et \sylac{ín}colæ \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de gente in \sylac{gen}tem,~* et de regno ad \sylac{pó}pulum \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem nocére \sylac{e}is:~* et corrípuit pro \sylac{e}is \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere christos \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolíte \sylac{ma}li\sylac{gná}ri.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
