\item Confitémini Dómino, et invocáte no\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et psálli\sylprep{te} \sylac{e}i:~* narráte ómnia mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómine sanc\sylprep{to} \sylac{e}jus:~* lætétur cor quærén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, et con\sylprep{fir}\sylac{má}mini:~* quǽrite fáciem \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium ejus, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abraham, ser\sylprep{vi} \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, e\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dóminus De\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra judí\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum testamén\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispósuit \sylprep{ad} \sylac{A}braham:~* et juraménti su\sylprep{i} \sylprep{ad} \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Jacob in \sylprep{præ}\sylac{cép}tum:~* et Israël in testamén\sylprep{tum} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi dabo ter\sylprep{ram} \sylac{Chá}naan,~* funículum heredi\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent núme\sylprep{ro} \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et ín\sylprep{co}\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de gente \sylprep{in} \sylac{gen}tem,~* et de regno ad pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem nocé\sylprep{re} \sylac{e}is:~* et corrípuit pro \sylprep{e}\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tángere chris\sylprep{tos} \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolíte \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Et vocávit famem su\sylprep{per} \sylac{ter}ram:~* et omne firmaméntum pa\sylprep{nis} \sylprep{con}\sylac{trí}vit.
\item Misit ante e\sylprep{os} \sylac{vi}rum:~* in servum venúmda\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{Jo}seph.
\item Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit áni\sylprep{mam} \sylac{e}jus~* donec veníret \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{e}jus.
\item Elóquium Dómini inflammá\sylprep{vit} \sylac{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di\sylprep{mí}\sylprep{sit} \sylac{e}um.
\item Constítuit eum dóminum do\sylprep{mus} \sylac{su}æ:~* et príncipem omnis possessi\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:
\item Ut erudíret príncipes ejus sicut se\sylprep{met}\sylac{íp}sum:~* et senes ejus prudénti\sylprep{am} \sylprep{do}\sylac{cé}ret.
\item Et intrávit Israël in \sylprep{Æ}\sylac{gýp}tum:~* et Jacob áccola fu\sylprep{it} \sylprep{in} \sylac{ter}ra Cham.
\item Et auxit pópulum suum ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et firmávit eum super ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Convértit cor eórum ut odírent pópu\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* et dolum fácerent in \sylprep{ser}\sylprep{vos} \sylac{e}jus.
\item Misit Móysen, ser\sylprep{vum} \sylac{su}um:~* Aaron, quem e\sylprep{lé}\sylprep{git} \sylac{ip}sum.
\item Pósuit in eis verba signórum \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et prodigió\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{ter}ra Cham.
\item Misit ténebras, et obs\sylprep{cu}\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit ser\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas eórum \sylprep{in} \sylac{sán}guinem:~* et occídit pi\sylprep{sces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra eó\sylprep{rum} \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus re\sylprep{gum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit cœno\sylprep{my}\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fíni\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias eó\sylprep{rum} \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in ter\sylprep{ra} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúlneas \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\sylprep{um} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit locústa, \sylprep{et} \sylac{bru}chus,~* cujus non \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in terra \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum ter\sylprep{ræ} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in terra \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* primítias omnis labó\sylprep{ris} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum argénto \sylprep{et} \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus eó\sylprep{rum} \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profectióne \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protectiónem \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret e\sylprep{is} \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et venit \sylprep{co}\sylac{túr}nix:~* et pane cæli satu\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et fluxé\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* abiérunt in \sylprep{sic}\sylprep{co} \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit verbi sanc\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, pú\sylprep{e}\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in exsulta\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et eléctos suos \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis regió\sylprep{nes} \sylac{Gén}tium:~* et labóres populórum \sylprep{pos}\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justificatió\sylprep{nes} \sylac{e}jus,~* et legem e\sylprep{jus} \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
