\item Confitémini Dómino, et invocá\sylprep{te} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* annuntiáte inter Gentes ópe\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Cantáte ei, et \sylprep{psál}\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Laudámini in nómi\sylprep{ne} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus:~* lætétur cor quærénti\sylprep{um} \sylac{Dó}minum.
\item Quǽrite Dóminum, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{fir}\sylac{má}mini:~* quǽrite fáciem e\sylprep{jus} \sylac{sem}per.
\item Mementóte mirabílium \sylprep{e}\sylprep{jus}, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit:~* prodígia ejus, et judícia o\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Semen Abra\sylprep{ham}, \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus:~* fílii Jacob, eléc\sylprep{ti} \sylac{e}jus.
\item Ipse Dómi\sylprep{nus} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* in univérsa terra judíci\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Memor fuit in sǽculum tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* verbi, quod mandávit in mille genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:
\item Quod dispó\sylprep{su}\sylprep{it} \sylprep{ad} \sylac{A}braham:~* et juraménti sui \sylprep{ad} \sylac{I}saac:
\item Et státuit illud Ja\sylprep{cob} \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}tum:~* et Israël in testaméntum \sylprep{æ}\sylac{tér}num:
\item Dicens: Tibi da\sylprep{bo} \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{Chá}naan,~* funículum hereditá\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Cum essent \sylprep{nú}\sylprep{me}\sylprep{ro} \sylac{bre}vi,~* paucíssimi et ínco\sylprep{læ} \sylac{e}jus:
\item Et pertransiérunt de \sylprep{gen}\sylprep{te} \sylprep{in} \sylac{gen}tem,~* et de regno ad pópu\sylprep{lum} \sylac{ál}terum.
\item Non relíquit hóminem \sylprep{no}\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}is:~* et corrípuit pro e\sylprep{is} \sylac{re}ges.
\item Nolíte tánge\sylprep{re} \sylprep{chris}\sylprep{tos} \sylac{me}os:~* et in prophétis meis nolíte ma\sylprep{li}\sylac{gná}ri.
\item Et vocávit fa\sylprep{mem} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ter}ram:~* et omne firmaméntum panis \sylprep{con}\sylac{trí}vit.
\item Misit an\sylprep{te} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{vi}rum:~* in servum venúmdatus \sylprep{est} \sylac{Jo}seph.
\item Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{e}jus~* donec veníret ver\sylprep{bum} \sylac{e}jus.
\item Elóquium Dómini in\sylprep{flam}\sylprep{má}\sylprep{vit} \sylac{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimí\sylprep{sit} \sylac{e}um.
\item Constítuit eum dómi\sylprep{num} \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{su}æ:~* et príncipem omnis possessió\sylprep{nis} \sylac{su}æ:
\item Ut erudíret príncipes ejus sic\sylprep{ut} \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}sum:~* et senes ejus prudéntiam \sylprep{do}\sylac{cé}ret.
\item Et intrávit Isra\sylprep{ël} \sylprep{in} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}tum:~* et Jacob áccola fuit \sylprep{in} \sylac{ter}ra Cham.
\item Et auxit pópulum su\sylprep{um} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et firmávit eum super inimí\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Convértit cor eórum ut odírent \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* et dolum fácerent in ser\sylprep{vos} \sylac{e}jus.
\item Misit Móy\sylprep{sen}, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{su}um:~* Aaron, quem elé\sylprep{git} \sylac{ip}sum.
\item Pósuit in eis verba si\sylprep{gnó}\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et prodigiórum \sylprep{in} \sylac{ter}ra Cham.
\item Misit ténebras, \sylprep{et} \sylprep{obs}\sylprep{cu}\sylac{rá}vit:~* et non exacerbávit sermó\sylprep{nes} \sylac{su}os.
\item Convértit aquas e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{sán}guinem:~* et occídit pisces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Edidit terra \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{ra}nas:~* in penetrálibus regum \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Dixit, et venit \sylprep{cœ}\sylprep{no}\sylprep{my}\sylac{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Pósuit plúvias \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{grán}dinem:~* ignem comburéntem in terra \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Et percússit víneas eórum, et ficúl\sylprep{ne}\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dixit, et venit lo\sylprep{cús}\sylprep{ta}, \sylprep{et} \sylac{bru}chus,~* cujus non e\sylprep{rat} \sylac{nú}merus:
\item Et comédit omne fœnum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et percússit omne primogénitum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* primítias omnis labóris \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et edúxit eos cum ar\sylprep{gén}\sylprep{to} \sylprep{et} \sylac{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \sylprep{in}\sylac{fír}mus.
\item Lætáta est Ægýptus in profecti\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum su\sylprep{per} \sylac{e}os.
\item Expándit nubem in protecti\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item Petiérunt, et \sylprep{ve}\sylprep{nit} \sylprep{co}\sylac{túr}nix:~* et pane cæli saturá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Dirúpit petram et \sylprep{flu}\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* abiérunt in sic\sylprep{co} \sylac{flú}mina;
\item Quóniam memor fuit ver\sylprep{bi} \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* quod hábuit ad Abraham, púe\sylprep{rum} \sylac{su}um.
\item Et edúxit pópulum suum in ex\sylprep{sul}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et eléctos suos in \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Et dedit illis re\sylprep{gi}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{Gén}tium:~* et labóres populórum pos\sylprep{se}\sylac{dé}runt:
\item Ut custódiant justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{e}jus,~* et legem ejus \sylprep{re}\sylac{quí}rant.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
