\item Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in lábiis \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\sylac{ó}rum:~* et factum est illis \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt fílios \sylac{su}os,~* et fílias suas \sylprep{dæ}\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem inno\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\sylprep{bus} \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventióni\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \sylac{su}um:~* et abominátus est hereditá\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in manus \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui odé\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\sylac{ó}rum:~* sæpe liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitáti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tribula\sylac{rén}tur:~* et audívit oratiónem \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testaménti \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in miseri\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cépe\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, Deus \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de na\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini sancto \sylac{tu}o:~* et gloriémur in lau\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fi\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
