\item Confitémini Dómino, quóni\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur poténti\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \sylprep{lau}\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódiunt \sylprep{ju}\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópu\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* vísita nos in salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gen\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum pátri\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabíli\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascendéntes \sylprep{in} \sylac{ma}re,~* \sylprep{Ma}\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter no\sylprep{men} \sylac{su}um:~* ut notam fáceret potén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et ex\sylprep{sic}\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu o\sylprep{di}\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribulán\sylprep{tes} \sylac{e}os:~* unus ex eis \sylprep{non} \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt ver\sylprep{bis} \sylac{e}jus:~* et laudavérunt \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt ópe\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt consí\sylprep{li}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam in \sylprep{de}\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petitiónem \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in áni\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt Móysen \sylprep{in} \sylac{cas}tris:~* Aaron, \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglutí\sylprep{vit} \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in synagóga \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* flamma combússit \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítulum \sylprep{in} \sylac{Ho}reb:~* et adora\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt glóri\sylprep{am} \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli come\sylprep{dén}\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui salvá\sylprep{vit} \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dispérde\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dispérde\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernácu\sylprep{lis} \sylac{su}is:~* non exaudiérunt \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam su\sylprep{per} \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in na\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \sylprep{re}\sylprep{gi}\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti sunt \sylprep{Be}\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \sylprep{mor}\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventióni\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in e\sylprep{is} \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, et \sylprep{pla}\sylac{cá}vit:~* et cessá\sylprep{vit} \sylprep{quas}\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei in \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \sylprep{sem}\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Et irritavérunt eum ad Aquas contradic\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in lábi\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et factum est il\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt fíli\sylprep{os} \sylac{su}os,~* et fílias su\sylprep{as} \sylprep{dæ}\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem in\sylprep{no}\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et abominátus est heredi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in ma\sylprep{nus} \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* sæpe libe\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consíli\sylprep{o} \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitá\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tribu\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et audívit oratió\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testamén\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in mise\sylprep{ri}\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cé\sylprep{pe}\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, De\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini sanc\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* et gloriémur in \sylprep{lau}\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \sylprep{Fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
