\item Et irritavérunt eum ad Aquas contradic\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in lábi\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et factum est il\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt fíli\sylprep{os} \sylac{su}os,~* et fílias su\sylprep{as} \sylprep{dæ}\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem in\sylprep{no}\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et abominátus est heredi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in ma\sylprep{nus} \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* sæpe libe\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consíli\sylprep{o} \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitá\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tribu\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et audívit oratió\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testamén\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in mise\sylprep{ri}\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cé\sylprep{pe}\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, De\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini sanc\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* et gloriémur in \sylprep{lau}\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \sylprep{Fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
