\item Confitémini Dómino, \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur pot\sylac{én}tias \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \sylprep{lau}\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\sylac{unt} ju\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}\sylac{po}re.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \sylac{pó}puli \sylac{tu}i:~* vísita nos in salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \sylac{gen}tis \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum \sylac{pá}tribus \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{fé}\sylac{ci}mus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\sylac{bí}lia \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascen\sylac{dén}tes in \sylac{ma}re,~* \sylprep{Ma}\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \sylac{no}men \sylac{su}um:~* ut notam fáceret potén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \sylac{ex}sic\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \sylac{o}di\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\sylac{lán}tes \sylac{e}os:~* unus ex eis \sylprep{non} \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt \sylac{ver}bis \sylac{e}jus:~* et laudavérunt \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt \sylac{ó}perum \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt consí\sylprep{li}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \sylac{in} de\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petiti\sylac{ó}nem ip\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in áni\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt Móy\sylac{sen} in \sylac{cas}tris:~* Aaron, \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Apérta est terra, et deglu\sylac{tí}vit \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{Ab}\sylac{i}ron.
\item Et exársit ignis in syna\sylac{gó}ga e\sylac{ó}rum:~* flamma combússit \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\sylac{lum} in \sylac{Ho}reb:~* et adora\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{scúlp}\sylac{ti}le.
\item Et mutavérunt \sylac{gló}riam \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli come\sylprep{dén}\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\sylac{vá}vit \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dis\sylac{pér}deret \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dis\sylac{pér}deret \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}\sylac{bi}lem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\sylac{ná}culis \sylac{su}is:~* non exaudiérunt \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Et elevávit manum suam \sylac{su}per \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \sylac{na}ti\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \sylprep{re}\sylprep{gi}\sylac{ó}\sylac{ni}bus.
\item Et initiáti \sylac{sunt} Be\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \sylprep{mor}\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventi\sylac{ó}nibus \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in e\sylprep{is} \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, \sylac{et} pla\sylac{cá}vit:~* et cessá\sylprep{vit} \sylprep{quas}\sylac{sá}\sylac{ti}o.
\item Et reputátum est ei \sylac{in} jus\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \sylprep{sem}\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Et irritavérunt eum ad Aquas contra\sylac{dic}ti\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in \sylac{lá}biis \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* et factum est il\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylac{scán}\sylac{da}lum.
\item Et immolavérunt \sylac{fí}lios \sylac{su}os,~* et fílias su\sylprep{as} \sylprep{dæ}\sylac{mó}\sylac{ni}is.
\item Et effudérunt sánguinem \sylac{in}no\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{Chá}\sylac{na}an.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in \sylac{pó}pulum \sylac{su}um:~* et abominátus est heredi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in \sylac{ma}nus \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* sæpe libe\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\sylac{sí}lio \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitá\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et audívit oratió\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testa\sylac{mén}ti \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in mi\sylac{se}ri\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cé\sylprep{pe}\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, \sylac{De}us \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}\sylac{ni}bus:
\item Ut confiteámur nómini \sylac{sanc}to \sylac{tu}o:~* et gloriémur in \sylprep{lau}\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \sylac{us}que in \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \sylprep{Fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
