\item Et irritavérunt Mó\sylprep{y}\sylprep{sen} \sylprep{in} \sylac{cas}tris:~* Aaron, sanc\sylprep{tum} \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et de\sylprep{glu}\sylprep{tí}\sylprep{vit} \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregatió\sylprep{nem} \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in syna\sylprep{gó}\sylprep{ga} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* flamma combússit pec\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt ví\sylprep{tu}\sylprep{lum} \sylprep{in} \sylac{Ho}reb:~* et adoravé\sylprep{runt} \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli comedén\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui \sylprep{sal}\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dis\sylprep{pér}\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dis\sylprep{pér}\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram desi\sylprep{de}\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{su}is:~* non exaudiérunt vo\sylprep{cem} \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum su\sylprep{am} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos in \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum \sylprep{in} \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in re\sylprep{gi}\sylac{ó}nibus.
\item Et initiá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{Be}\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia mor\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventi\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in eis \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phí\sylprep{nees}, \sylprep{et} \sylprep{pla}\sylac{cá}vit:~* et cessávit \sylprep{quas}\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est e\sylprep{i} \sylprep{in} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in sem\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
