\item Et irritavérunt Móy\sylac{sen} in \sylac{cas}tris:~* Aaron, \sylac{sanc}tum \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglu\sylac{tí}vit \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregati\sylac{ó}nem \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in syna\sylac{gó}ga e\sylac{ó}rum:~* flamma combússit \sylac{pec}ca\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\sylac{lum} in \sylac{Ho}reb:~* et adora\sylac{vé}runt \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt \sylac{gló}riam \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli come\sylac{dén}tis \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\sylac{vá}vit \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \sylac{Ma}ri \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dis\sylac{pér}deret \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dis\sylac{pér}deret \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\sylac{si}de\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\sylac{ná}culis \sylac{su}is:~* non exaudiérunt \sylac{vo}cem \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam \sylac{su}per \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos \sylac{in} de\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \sylac{na}ti\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \sylac{re}gi\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti \sylac{sunt} Be\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \sylac{mor}tu\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventi\sylac{ó}nibus \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in \sylac{e}is ru\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, \sylac{et} pla\sylac{cá}vit:~* et ces\sylac{sá}vit quas\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei \sylac{in} jus\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \sylac{sem}pi\sylac{tér}num.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
