\item Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \sylac{spí}ritum \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in lábiis \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit \sylac{Dó}minus \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\sylac{ó}rum:~* et factum est \sylac{il}lis in \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt fílios \sylac{su}os,~* et fílias \sylac{su}as dæ\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem inno\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\sylac{tí}libus \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\sylac{ó}nibus \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \sylac{su}um:~* et abominátus est heredi\sylac{tá}tem \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in manus \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\sylac{dé}runt \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\sylac{ó}rum:~* sæpe libe\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniqui\sylac{tá}tibus \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tribula\sylac{rén}tur:~* et audívit orati\sylac{ó}nem e\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testaménti \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\sylac{cór}diæ \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in miseri\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui \sylac{cé}perant \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, Deus \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de \sylac{na}ti\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini sancto \sylac{tu}o:~* et gloriémur in \sylac{lau}de \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \sylac{Fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
