\item Confitémini Dómino, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur potén\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet om\sylprep{nes} \sylprep{lau}\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\sylprep{unt} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* vísita nos in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \sylprep{gen}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum pá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascendén\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{ma}re,~* \sylprep{Ma}\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{su}um:~* ut notam fáceret pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \sylprep{ex}\sylprep{sic}\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sic\sylprep{ut} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \sylprep{o}\sylprep{di}\sylac{én}tium:~* et redémit eos de ma\sylprep{nu} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\sylprep{lán}\sylprep{tes} \sylac{e}os:~* unus ex e\sylprep{is} \sylprep{non} \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{e}jus:~* et laudavé\sylprep{runt} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt con\sylprep{sí}\sylprep{li}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petitió\sylprep{nem} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in á\sylprep{ni}\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
