\item Confitémini Dómino, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur potén\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes laudes \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\sylprep{unt} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in omni \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* vísita nos in salutári \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \sylprep{gen}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum hereditáte \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum pá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniquitátem \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdiæ \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascendén\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{ma}re,~* Mare \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{su}um:~* ut notam fáceret poténtiam \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \sylprep{ex}\sylprep{sic}\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in de\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \sylprep{o}\sylprep{di}\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu ini\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\sylprep{lán}\sylprep{tes} \sylac{e}os:~* unus ex eis non re\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{e}jus:~* et laudavérunt laudem \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt consílium \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in ina\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petitió\sylprep{nem} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in ánimas e\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt Móy\sylprep{sen} \sylprep{in} \sylac{cas}tris:~* Aaron, sanctum \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglu\sylprep{tí}\sylprep{vit} \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregatiónem \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in synagó\sylprep{ga} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* flamma combússit pecca\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\sylprep{lum} \sylprep{in} \sylac{Ho}reb:~* et adoravérunt \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli comedéntis \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Mari \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dispér\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéctu \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dispér\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram deside\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{su}is:~* non exaudiérunt vocem \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos in de\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in regi\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti \sylprep{sunt} \sylprep{Be}\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia mortu\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in eis ru\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, \sylprep{et} \sylprep{pla}\sylac{cá}vit:~* et cessávit quas\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei \sylprep{in} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in sempi\sylac{tér}num.
\item Et irritavérunt eum ad Aquas contra\sylprep{dic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíritum \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dóminus \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et factum est illis in \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{su}os,~* et fílias suas dæ\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptílibus \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventiónibus \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et abominátus est hereditátem \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui odérunt \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* sæpe liberávit \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitátibus \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et audívit oratiónem e\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testa\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdiæ \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in mi\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui céperant \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de nati\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* et gloriémur in laude \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fiat, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
