\item Et irritavérunt Móysen in \sylac{cas}tris:~* Aaron, \sylac{sanc}tum \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglutívit \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregati\sylac{ó}nem \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in synagóga e\sylac{ó}rum:~* flamma combússit \sylac{pec}ca\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítulum in \sylac{Ho}reb:~* et adora\sylac{vé}runt \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt glóriam \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli come\sylac{dén}tis \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui salvávit \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \sylac{Ma}ri \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dispérderet \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\sylac{si}de\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \sylac{su}is:~* non exaudiérunt \sylac{vo}cem \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam super \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos \sylac{in} de\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in nati\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \sylac{re}gi\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti sunt Be\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \sylac{mor}tu\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventiónibus \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in \sylac{e}is ru\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, et pla\sylac{cá}vit:~* et ces\sylac{sá}vit quas\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei in jus\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \sylac{sem}pi\sylac{tér}num.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
