\item Et irritavérunt eum ad Aquas contra\sylac{dic}ti\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in \sylac{lá}biis \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* et factum est \sylprep{il}\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt \sylac{fí}lios \sylac{su}os,~* et fílias \sylprep{su}\sylprep{as} \sylprep{dæ}\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem \sylac{in}no\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\sylprep{tí}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in \sylac{pó}pulum \sylac{su}um:~* et abominátus est here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in \sylac{ma}nus \sylac{Gén}\sylac{ti}um:~* et domináti sunt eórum qui \sylprep{o}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* sæpe li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\sylac{sí}lio \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniqui\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et audívit orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testa\sylac{mén}ti \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in mi\sylac{se}ri\sylac{cór}\sylac{di}as~* in conspéctu ómnium qui \sylprep{cé}\sylprep{pe}\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, \sylac{De}us \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos \sylprep{de} \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini \sylac{sanc}to \sylac{tu}o:~* et gloriémur \sylprep{in} \sylprep{lau}\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \sylac{us}que in \sylac{sǽ}\sylac{cu}lum:~* et dicet omnis pópu\sylprep{lus}: \sylprep{Fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
