\item Confitémini Dómino, \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes lau\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custó\sylprep{di}\sylprep{unt} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* vísita nos in salutá\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætíti\sylprep{a} \sylprep{gen}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum hereditá\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum \sylprep{pá}\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniquitá\sylprep{tem} \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascen\sylprep{dén}\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{ma}re,~* Ma\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos prop\sylprep{ter} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{su}um:~* ut notam fáceret poténti\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{sic}\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de ma\sylprep{nu} \sylprep{o}\sylprep{di}\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu in\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tri\sylprep{bu}\sylprep{lán}\sylprep{tes} \sylac{e}os:~* unus ex eis non \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidé\sylprep{runt} \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{e}jus:~* et laudavérunt lau\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt consíli\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscénti\sylprep{am} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petiti\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in ánimas \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
