\item Confitémini Dómino, \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylac{cór}dia \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur pot\sylac{én}tias \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \sylac{lau}des \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\sylac{unt} ju\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \sylac{om}ni \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \sylac{pó}puli \sylac{tu}i:~* vísita nos in salu\sylac{tá}ri \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \sylac{gen}tis \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\sylac{tá}te \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum \sylac{pá}tribus \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniqui\sylac{tá}tem \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\sylac{bí}lia \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\sylac{cór}diæ \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascen\sylac{dén}tes in \sylac{ma}re,~* \sylac{Ma}re \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \sylac{no}men \sylac{su}um:~* ut notam fáceret pot\sylac{én}tiam \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \sylac{ex}sic\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \sylac{in} de\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \sylac{o}di\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu \sylac{in}i\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\sylac{lán}tes \sylac{e}os:~* unus ex eis \sylac{non} re\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt \sylac{ver}bis \sylac{e}jus:~* et laudavérunt \sylac{lau}dem \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt \sylac{ó}perum \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt con\sylac{sí}lium \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \sylac{in} de\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \sylac{in}a\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petiti\sylac{ó}nem ip\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in áni\sylac{mas} e\sylac{ó}rum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
