\item Et irritavérunt eum ad Aquas contra\sylprep{dic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíritum \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dóminus \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et factum est illis in \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{su}os,~* et fílias suas dæ\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptílibus \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventiónibus \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et abominátus est hereditátem \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui odérunt \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* sæpe liberávit \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitátibus \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et audívit oratiónem e\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testa\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdiæ \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in mi\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui céperant \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de nati\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* et gloriémur in laude \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fiat, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
