\item Confitémini Dómino, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur potén\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes laudes \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\sylprep{unt} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in omni \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* vísita nos in salutári \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \sylprep{gen}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum hereditáte \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum pá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniquitátem \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdiæ \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascendén\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{ma}re,~* Mare \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{su}um:~* ut notam fáceret poténtiam \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \sylprep{ex}\sylprep{sic}\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in de\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \sylprep{o}\sylprep{di}\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu ini\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\sylprep{lán}\sylprep{tes} \sylac{e}os:~* unus ex eis non re\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{e}jus:~* et laudavérunt laudem \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt consílium \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in ina\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petitió\sylprep{nem} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in ánimas e\sylac{ó}rum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
