\item Confitémini Dómino, \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur pot\sylac{én}tias \sylac{Dó}\sylac{mi}ni,~* audítas fáciet omnes lau\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\sylac{unt} ju\sylac{dí}\sylac{ci}um,~* et fáciunt justítiam in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \sylac{pó}puli \sylac{tu}i:~* vísita nos in salutá\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \sylac{gen}tis \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum hereditá\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum \sylac{pá}tribus \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniquitá\sylprep{tem} \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\sylac{bí}lia \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascen\sylac{dén}tes in \sylac{ma}re,~* Ma\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \sylac{no}men \sylac{su}um:~* ut notam fáceret poténti\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \sylac{ex}sic\sylac{cá}\sylac{tum} est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \sylac{o}di\sylac{én}\sylac{ti}um:~* et redémit eos de manu in\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\sylac{lán}tes \sylac{e}os:~* unus ex eis non \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt \sylac{ver}bis \sylac{e}jus:~* et laudavérunt lau\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt \sylac{ó}perum \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt consíli\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \sylac{in} de\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petiti\sylac{ó}nem ip\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in ánimas \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
