\item Confitémini Dómino, \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur pot\sylac{én}tias \sylac{Dó}\sylac{mi}ni,~* audítas fáciet om\sylprep{nes} \sylprep{lau}\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\sylac{unt} ju\sylac{dí}\sylac{ci}um,~* et fáciunt justítiam \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \sylac{pó}puli \sylac{tu}i:~* vísita nos in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \sylac{gen}tis \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum \sylac{pá}tribus \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\sylac{bí}lia \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascen\sylac{dén}tes in \sylac{ma}re,~* \sylprep{Ma}\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \sylac{no}men \sylac{su}um:~* ut notam fáceret pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \sylac{ex}sic\sylac{cá}\sylac{tum} est,~* et dedúxit eos in abýssis sic\sylprep{ut} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \sylac{o}di\sylac{én}\sylac{ti}um:~* et redémit eos de ma\sylprep{nu} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\sylac{lán}tes \sylac{e}os:~* unus ex e\sylprep{is} \sylprep{non} \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt \sylac{ver}bis \sylac{e}jus:~* et laudavé\sylprep{runt} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt \sylac{ó}perum \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt con\sylprep{sí}\sylprep{li}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \sylac{in} de\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petiti\sylac{ó}nem ip\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in á\sylprep{ni}\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt Móy\sylac{sen} in \sylac{cas}tris:~* Aa\sylprep{ron}, \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglu\sylac{tí}vit \sylac{Da}than:~* et opéruit super congrega\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in syna\sylac{gó}ga e\sylac{ó}rum:~* flamma combús\sylprep{sit} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\sylac{lum} in \sylac{Ho}reb:~* et ado\sylprep{ra}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt \sylac{gló}riam \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli com\sylprep{e}\sylprep{dén}\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\sylac{vá}vit \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \sylprep{in} \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dis\sylac{pér}deret \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dis\sylac{pér}deret \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram \sylprep{de}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\sylac{ná}culis \sylac{su}is:~* non exaudié\sylprep{runt} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam \sylac{su}per \sylac{e}os:~* ut prostérneret e\sylprep{os} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \sylac{na}ti\sylac{ó}\sylac{ni}bus:~* et dispérgeret eos \sylprep{in} \sylprep{re}\sylprep{gi}\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti \sylac{sunt} Be\sylac{él}\sylac{phe}gor:~* et comedérunt sacrifíci\sylprep{a} \sylprep{mor}\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventi\sylac{ó}nibus \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in \sylprep{e}\sylprep{is} \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, \sylac{et} pla\sylac{cá}vit:~* et ces\sylprep{sá}\sylprep{vit} \sylprep{quas}\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei \sylac{in} jus\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* in generatiónem et generatiónem usque \sylprep{in} \sylprep{sem}\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Et irritavérunt eum ad Aquas contra\sylac{dic}ti\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in \sylac{lá}biis \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* et factum est \sylprep{il}\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt \sylac{fí}lios \sylac{su}os,~* et fílias \sylprep{su}\sylprep{as} \sylprep{dæ}\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem \sylac{in}no\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\sylprep{tí}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in \sylac{pó}pulum \sylac{su}um:~* et abominátus est here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in \sylac{ma}nus \sylac{Gén}\sylac{ti}um:~* et domináti sunt eórum qui \sylprep{o}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\sylac{bus} e\sylac{ó}rum:~* sæpe li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\sylac{sí}lio \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniqui\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et audívit orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testa\sylac{mén}ti \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in mi\sylac{se}ri\sylac{cór}\sylac{di}as~* in conspéctu ómnium qui \sylprep{cé}\sylprep{pe}\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, \sylac{De}us \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos \sylprep{de} \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini \sylac{sanc}to \sylac{tu}o:~* et gloriémur \sylprep{in} \sylprep{lau}\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \sylac{us}que in \sylac{sǽ}\sylac{cu}lum:~* et dicet omnis pópu\sylprep{lus}: \sylprep{Fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
