\item Et irritavérunt Móysen \sylprep{in} \sylac{cas}tris:~* Aaron, \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglutí\sylprep{vit} \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in synagóga \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* flamma combússit \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítulum \sylprep{in} \sylac{Ho}reb:~* et adora\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt glóri\sylprep{am} \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli come\sylprep{dén}\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui salvá\sylprep{vit} \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dispérde\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dispérde\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernácu\sylprep{lis} \sylac{su}is:~* non exaudiérunt \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam su\sylprep{per} \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in na\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \sylprep{re}\sylprep{gi}\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti sunt \sylprep{Be}\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \sylprep{mor}\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventióni\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in e\sylprep{is} \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, et \sylprep{pla}\sylac{cá}vit:~* et cessá\sylprep{vit} \sylprep{quas}\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei in \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \sylprep{sem}\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
