\item Et irritavérunt eum ad Aquas con\sylprep{tra}\sylprep{dic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et factum est illis \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{su}os,~* et fílias suas \sylprep{dæ}\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sángui\sylprep{nem} \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\sylprep{bus} \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventióni\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et abominátus est hereditá\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos \sylprep{in} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui odé\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub má\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* sæpe liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\sylprep{sí}\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitáti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et audívit oratiónem \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in \sylprep{mi}\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cépe\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de na\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómi\sylprep{ni} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* et gloriémur in lau\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fi\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
