\item Et irritavérunt Móy\sylac{sen} in \sylac{cas}tris:~* Aa\sylprep{ron}, \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglu\sylac{tí}vit \sylac{Da}than:~* et opéruit super congrega\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in syna\sylac{gó}ga e\sylac{ó}rum:~* flamma combús\sylprep{sit} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\sylac{lum} in \sylac{Ho}reb:~* et ado\sylprep{ra}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt \sylac{gló}riam \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli com\sylprep{e}\sylprep{dén}\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\sylac{vá}vit \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \sylprep{in} \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dis\sylac{pér}deret \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dis\sylac{pér}deret \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram \sylprep{de}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\sylac{ná}culis \sylac{su}is:~* non exaudié\sylprep{runt} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam \sylac{su}per \sylac{e}os:~* ut prostérneret e\sylprep{os} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \sylac{na}ti\sylac{ó}\sylac{ni}bus:~* et dispérgeret eos \sylprep{in} \sylprep{re}\sylprep{gi}\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti \sylac{sunt} Be\sylac{él}\sylac{phe}gor:~* et comedérunt sacrifíci\sylprep{a} \sylprep{mor}\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventi\sylac{ó}nibus \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in \sylprep{e}\sylprep{is} \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, \sylac{et} pla\sylac{cá}vit:~* et ces\sylprep{sá}\sylprep{vit} \sylprep{quas}\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei \sylac{in} jus\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* in generatiónem et generatiónem usque \sylprep{in} \sylprep{sem}\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
