\item Confitémini Dómino, quóniam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylac{cór}dia \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur poténtias \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \sylac{lau}des \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódiunt ju\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \sylac{om}ni \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \sylac{tu}i:~* vísita nos in salu\sylac{tá}ri \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\sylac{tá}te \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum pátribus \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniqui\sylac{tá}tem \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\sylac{cór}diæ \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascendéntes in \sylac{ma}re,~* \sylac{Ma}re \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter nomen \sylac{su}um:~* ut notam fáceret pot\sylac{én}tiam \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \sylac{in} de\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu odi\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu \sylac{in}i\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribulántes \sylac{e}os:~* unus ex eis \sylac{non} re\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt verbis \sylac{e}jus:~* et laudavérunt \sylac{lau}dem \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt con\sylac{sí}lium \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam in de\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \sylac{in}a\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petitiónem ip\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in áni\sylac{mas} e\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt Móysen in \sylac{cas}tris:~* Aaron, \sylac{sanc}tum \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglutívit \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregati\sylac{ó}nem \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in synagóga e\sylac{ó}rum:~* flamma combússit \sylac{pec}ca\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítulum in \sylac{Ho}reb:~* et adora\sylac{vé}runt \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt glóriam \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli come\sylac{dén}tis \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui salvávit \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \sylac{Ma}ri \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dispérderet \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram de\sylac{si}de\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \sylac{su}is:~* non exaudiérunt \sylac{vo}cem \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam super \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos \sylac{in} de\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in nati\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in \sylac{re}gi\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti sunt Be\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia \sylac{mor}tu\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventiónibus \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in \sylac{e}is ru\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, et pla\sylac{cá}vit:~* et ces\sylac{sá}vit quas\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei in jus\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in \sylac{sem}pi\sylac{tér}num.
\item Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \sylac{spí}ritum \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in lábiis \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit \sylac{Dó}minus \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\sylac{ó}rum:~* et factum est \sylac{il}lis in \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt fílios \sylac{su}os,~* et fílias \sylac{su}as dæ\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sánguinem inno\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\sylac{tí}libus \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\sylac{ó}nibus \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \sylac{su}um:~* et abominátus est heredi\sylac{tá}tem \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in manus \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui o\sylac{dé}runt \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\sylac{ó}rum:~* sæpe libe\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniqui\sylac{tá}tibus \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tribula\sylac{rén}tur:~* et audívit orati\sylac{ó}nem e\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testaménti \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\sylac{cór}diæ \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in miseri\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui \sylac{cé}perant \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, Deus \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de \sylac{na}ti\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómini sancto \sylac{tu}o:~* et gloriémur in \sylac{lau}de \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: \sylac{Fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
