\item Confitémini Dómino, quóni\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur poténti\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \sylprep{lau}\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódiunt \sylprep{ju}\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópu\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* vísita nos in salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gen\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum pátri\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabíli\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascendéntes \sylprep{in} \sylac{ma}re,~* \sylprep{Ma}\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter no\sylprep{men} \sylac{su}um:~* ut notam fáceret potén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et ex\sylprep{sic}\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu o\sylprep{di}\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribulán\sylprep{tes} \sylac{e}os:~* unus ex eis \sylprep{non} \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt ver\sylprep{bis} \sylac{e}jus:~* et laudavérunt \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt ópe\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt consí\sylprep{li}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam in \sylprep{de}\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petitiónem \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in áni\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
