\item Confitémini Dómino, \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes lau\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custó\sylprep{di}\sylprep{unt} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* vísita nos in salutá\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætíti\sylprep{a} \sylprep{gen}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum hereditá\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum \sylprep{pá}\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniquitá\sylprep{tem} \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascen\sylprep{dén}\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{ma}re,~* Ma\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos prop\sylprep{ter} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{su}um:~* ut notam fáceret poténti\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{sic}\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de ma\sylprep{nu} \sylprep{o}\sylprep{di}\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu in\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tri\sylprep{bu}\sylprep{lán}\sylprep{tes} \sylac{e}os:~* unus ex eis non \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidé\sylprep{runt} \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{e}jus:~* et laudavérunt lau\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt consíli\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscénti\sylprep{am} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petiti\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in ánimas \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt Mó\sylprep{y}\sylprep{sen} \sylprep{in} \sylac{cas}tris:~* Aaron, sanc\sylprep{tum} \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et de\sylprep{glu}\sylprep{tí}\sylprep{vit} \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregatió\sylprep{nem} \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in syna\sylprep{gó}\sylprep{ga} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* flamma combússit pec\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt ví\sylprep{tu}\sylprep{lum} \sylprep{in} \sylac{Ho}reb:~* et adoravé\sylprep{runt} \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli comedén\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui \sylprep{sal}\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dis\sylprep{pér}\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dis\sylprep{pér}\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram desi\sylprep{de}\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{su}is:~* non exaudiérunt vo\sylprep{cem} \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum su\sylprep{am} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos in \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum \sylprep{in} \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in re\sylprep{gi}\sylac{ó}nibus.
\item Et initiá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{Be}\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia mor\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventi\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in eis \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phí\sylprep{nees}, \sylprep{et} \sylprep{pla}\sylac{cá}vit:~* et cessávit \sylprep{quas}\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est e\sylprep{i} \sylprep{in} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in sem\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Et irritavérunt eum ad Aquas con\sylprep{tra}\sylprep{dic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et factum est illis \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Et immolavérunt \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{su}os,~* et fílias suas \sylprep{dæ}\sylac{mó}niis.
\item Et effudérunt sángui\sylprep{nem} \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\sylprep{bus} \sylac{Chá}naan.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventióni\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et abominátus est hereditá\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos \sylprep{in} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui odé\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub má\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* sæpe liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\sylprep{sí}\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniquitáti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et audívit oratiónem \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in \sylprep{mi}\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui cépe\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos de na\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:
\item Ut confiteámur nómi\sylprep{ni} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* et gloriémur in lau\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fi\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
