\item Et irritavérunt Móy\sylprep{sen} \sylprep{in} \sylac{cas}tris:~* Aa\sylprep{ron}, \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglu\sylprep{tí}\sylprep{vit} \sylac{Da}than:~* et opéruit super congrega\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in synagó\sylprep{ga} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* flamma combús\sylprep{sit} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\sylprep{lum} \sylprep{in} \sylac{Ho}reb:~* et ado\sylprep{ra}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli com\sylprep{e}\sylprep{dén}\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \sylprep{in} \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dispér\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dispér\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram \sylprep{de}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{su}is:~* non exaudié\sylprep{runt} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os:~* ut prostérneret e\sylprep{os} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos \sylprep{in} \sylprep{re}\sylprep{gi}\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti \sylprep{sunt} \sylprep{Be}\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifíci\sylprep{a} \sylprep{mor}\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in \sylprep{e}\sylprep{is} \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, \sylprep{et} \sylprep{pla}\sylac{cá}vit:~* et ces\sylprep{sá}\sylprep{vit} \sylprep{quas}\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei \sylprep{in} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque \sylprep{in} \sylprep{sem}\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
