\item Confitémini Dómino, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur potén\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet om\sylprep{nes} \sylprep{lau}\sylprep{des} \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódi\sylprep{unt} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}\sylac{po}re.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* vísita nos in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \sylprep{gen}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum pá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{fé}\sylac{ci}mus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascendén\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{ma}re,~* \sylprep{Ma}\sylprep{re} \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{su}um:~* ut notam fáceret pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et \sylprep{ex}\sylprep{sic}\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sic\sylprep{ut} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu \sylprep{o}\sylprep{di}\sylac{én}tium:~* et redémit eos de ma\sylprep{nu} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribu\sylprep{lán}\sylprep{tes} \sylac{e}os:~* unus ex e\sylprep{is} \sylprep{non} \sylprep{re}\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{e}jus:~* et laudavé\sylprep{runt} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt con\sylprep{sí}\sylprep{li}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petitió\sylprep{nem} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in á\sylprep{ni}\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt Móy\sylprep{sen} \sylprep{in} \sylac{cas}tris:~* Aa\sylprep{ron}, \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Apérta est terra, et deglu\sylprep{tí}\sylprep{vit} \sylac{Da}than:~* et opéruit super congrega\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{Ab}\sylac{i}ron.
\item Et exársit ignis in synagó\sylprep{ga} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* flamma combús\sylprep{sit} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\sylprep{lum} \sylprep{in} \sylac{Ho}reb:~* et ado\sylprep{ra}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{scúlp}\sylac{ti}le.
\item Et mutavérunt gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli com\sylprep{e}\sylprep{dén}\sylprep{tis} \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \sylprep{in} \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dispér\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dispér\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram \sylprep{de}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}\sylac{bi}lem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{su}is:~* non exaudié\sylprep{runt} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Et elevávit manum suam \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os:~* ut prostérneret e\sylprep{os} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos \sylprep{in} \sylprep{re}\sylprep{gi}\sylac{ó}\sylac{ni}bus.
\item Et initiáti \sylprep{sunt} \sylprep{Be}\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifíci\sylprep{a} \sylprep{mor}\sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in \sylprep{e}\sylprep{is} \sylprep{ru}\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, \sylprep{et} \sylprep{pla}\sylac{cá}vit:~* et ces\sylprep{sá}\sylprep{vit} \sylprep{quas}\sylac{sá}\sylac{ti}o.
\item Et reputátum est ei \sylprep{in} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque \sylprep{in} \sylprep{sem}\sylprep{pi}\sylac{tér}num.
\item Et irritavérunt eum ad Aquas contra\sylprep{dic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Et distínxit in lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{il}lis.
\item Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et factum est \sylprep{il}\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylac{scán}\sylac{da}lum.
\item Et immolavérunt fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{su}os,~* et fílias \sylprep{su}\sylprep{as} \sylprep{dæ}\sylac{mó}\sylac{ni}is.
\item Et effudérunt sánguinem \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\sylprep{tí}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{Chá}\sylac{na}an.
\item Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et irátus est furóre Dóminus in pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et abominátus est here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Et trádidit eos in \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{Gén}tium:~* et domináti sunt eórum qui \sylprep{o}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{e}os.
\item Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* sæpe li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{su}o:~* et humiliáti sunt in iniqui\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et vidit, cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et audívit orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et memor fuit testa\sylprep{mén}\sylprep{ti} \sylac{su}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{su}æ.
\item Et dedit eos in mi\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}dias~* in conspéctu ómnium qui \sylprep{cé}\sylprep{pe}\sylprep{rant} \sylac{e}os.
\item Salvos nos fac, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et cóngrega nos \sylprep{de} \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}\sylac{ni}bus:
\item Ut confiteámur nómini \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* et gloriémur \sylprep{in} \sylprep{lau}\sylprep{de} \sylac{tu}a.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* et dicet omnis pópu\sylprep{lus}: \sylprep{Fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
