\item Confitémini Dómino, quóniam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylac{cór}dia \sylac{e}jus.
\item Quis loquétur poténtias \sylac{Dó}mini,~* audítas fáciet omnes \sylac{lau}des \sylac{e}jus?
\item Beáti, qui custódiunt ju\sylac{dí}cium,~* et fáciunt justítiam in \sylac{om}ni \sylac{tém}pore.
\item Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \sylac{tu}i:~* vísita nos in salu\sylac{tá}ri \sylac{tu}o:
\item Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis \sylac{tu}æ:~* ut laudéris cum heredi\sylac{tá}te \sylac{tu}a.
\item Peccávimus cum pátribus \sylac{nos}tris:~* injúste égimus, iniqui\sylac{tá}tem \sylac{fé}cimus.
\item Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília \sylac{tu}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseri\sylac{cór}diæ \sylac{tu}æ.
\item Et irritavérunt ascendéntes in \sylac{ma}re,~* \sylac{Ma}re \sylac{Ru}brum.
\item Et salvávit eos propter nomen \sylac{su}um:~* ut notam fáceret pot\sylac{én}tiam \sylac{su}am.
\item Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic\sylac{cá}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \sylac{in} de\sylac{sér}to.
\item Et salvávit eos de manu odi\sylac{én}tium:~* et redémit eos de manu \sylac{in}i\sylac{mí}ci.
\item Et opéruit aqua tribulántes \sylac{e}os:~* unus ex eis \sylac{non} re\sylac{mán}sit.
\item Et credidérunt verbis \sylac{e}jus:~* et laudavérunt \sylac{lau}dem \sylac{e}jus.
\item Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \sylac{e}jus:~* et non sustinuérunt con\sylac{sí}lium \sylac{e}jus.
\item Et concupiérunt concupiscéntiam in de\sylac{sér}to:~* et tentavérunt Deum in \sylac{in}a\sylac{quó}so.
\item Et dedit eis petitiónem ip\sylac{só}rum:~* et misit saturitátem in áni\sylac{mas} e\sylac{ó}rum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
