\item Et irritavérunt Móy\sylprep{sen} \sylprep{in} \sylac{cas}tris:~* Aaron, sanctum \sylac{Dó}mini.
\item Apérta est terra, et deglu\sylprep{tí}\sylprep{vit} \sylac{Da}than:~* et opéruit super congregatiónem \sylac{Ab}iron.
\item Et exársit ignis in synagó\sylprep{ga} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* flamma combússit pecca\sylac{tó}res.
\item Et fecérunt vítu\sylprep{lum} \sylprep{in} \sylac{Ho}reb:~* et adoravérunt \sylac{scúlp}tile.
\item Et mutavérunt gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{su}am~* in similitúdinem vítuli comedéntis \sylac{fœ}num.
\item Oblíti sunt Deum, qui sal\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Mari \sylac{Ru}bro.
\item Et dixit ut dispér\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéctu \sylac{e}jus:
\item Ut avérteret iram ejus ne dispér\sylprep{de}\sylprep{ret} \sylac{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram deside\sylac{rá}bilem:
\item Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{su}is:~* non exaudiérunt vocem \sylac{Dó}mini.
\item Et elevávit manum suam \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os:~* ut prostérneret eos in de\sylac{sér}to:
\item Et ut dejíceret semen eórum in \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in regi\sylac{ó}nibus.
\item Et initiáti \sylprep{sunt} \sylprep{Be}\sylac{él}phegor:~* et comedérunt sacrifícia mortu\sylac{ó}rum.
\item Et irritavérunt eum in adinventió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et multiplicáta est in eis ru\sylac{í}na.
\item Et stetit Phínees, \sylprep{et} \sylprep{pla}\sylac{cá}vit:~* et cessávit quas\sylac{sá}tio.
\item Et reputátum est ei \sylprep{in} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in sempi\sylac{tér}num.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
