\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \sylac{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum laudent \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmina \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}tum:~* et éxitus aquárum in \sylac{si}tim.
\item Terram fructíferam \sylprep{in} \sylprep{sal}\sylac{sú}ginem:~* a malítia inhabitántium in \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in sta\sylprep{gna} \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus a\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic e\sylprep{su}\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem habitati\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et planta\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ví}neas:~* et fecérunt fructum nativi\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multiplicá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum non mino\sylac{rá}vit.
\item Et \sylprep{pau}\sylprep{ci} \sylac{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et do\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémptio \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non in \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páuperem \sylprep{de} \sylprep{in}\sylac{ó}pia:~* et pósuit sicut oves fa\sylac{mí}lias.
\item Vidébunt recti, et \sylprep{læ}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit os \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et cus\sylprep{tó}\sylprep{di}\sylac{et} hæc?~* et intélliget misericórdias \sylac{Dó}mini.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
