\item Confiteántur Dómino misericórdiæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ecclésia \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum \sylac{lau}dent \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmina in de\sylac{sér}tum:~* et éxitus a\sylac{quá}rum in \sylac{si}tim.
\item Terram fructíferam in sal\sylac{sú}ginem:~* a malítia inhabitánti\sylac{um} in \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in stagna a\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxi\sylac{tus} a\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic esuri\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem habi\sylac{ta}ti\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et plantavérunt \sylac{ví}neas:~* et fecérunt fructum na\sylac{ti}vi\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multiplicáti sunt \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum non \sylac{mi}no\sylac{rá}vit.
\item Et pauci \sylac{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \sylac{et} do\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémptio super \sylac{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et \sylac{non} in \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páuperem de in\sylac{ó}pia:~* et pósuit sicut \sylac{o}ves fa\sylac{mí}lias.
\item Vidébunt recti, et læta\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppi\sylac{lá}bit os \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et custódi\sylac{et} hæc?~* et intélliget miseri\sylac{cór}dias \sylac{Dó}mini.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
