\item Confitémini Dómino \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma\sylprep{nu} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci:~* et de regiónibus congregá\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item A solis or\sylprep{tu}, \sylprep{et} \sylprep{oc}\sylac{cá}su:~* ab aquilóne, \sylprep{et} \sylac{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non in\sylprep{ve}\sylac{né}runt.
\item Esuriéntes, \sylprep{et} \sylprep{si}\sylprep{ti}\sylac{én}tes:~* ánima eórum in ipsis \sylprep{de}\sylac{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípu\sylprep{it} \sylac{e}os.
\item Et dedúxit eos \sylprep{in} \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{rec}tam:~* ut irent in civitátem habita\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia satiávit á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylprep{in}\sylac{á}nem:~* et ánimam esuriéntem satiá\sylprep{vit} \sylac{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, \sylprep{et} \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte \sylprep{et} \sylac{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{De}i:~* et consílium Altíssimi irri\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóri\sylprep{bus} \sylprep{cor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui ad\sylprep{ju}\sylac{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, \sylprep{et} \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis:~* et víncula eórum \sylprep{dis}\sylac{rú}pit.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia contrí\sylprep{vit} \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{ǽ}reas:~* et vectes férreos \sylprep{con}\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humi\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad por\sylprep{tas} \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et \sylprep{sa}\sylprep{ná}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Et sacríficent sacri\sylprep{fí}\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsulta\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt \sylprep{ma}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini,~* et mirabília ejus in \sylprep{pro}\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spí\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylprep{pro}\sylac{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluc\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylprep{a}\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in malis ta\sylprep{be}\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti \sylprep{sunt} \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum de\sylprep{vo}\sylac{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edú\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{au}ram:~* et siluérunt fluc\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt qui\sylprep{a} \sylprep{si}\sylprep{lu}\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ec\sylprep{clé}\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum lau\sylprep{dent} \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmi\sylprep{na} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}tum:~* et éxitus aquárum \sylprep{in} \sylac{si}tim.
\item Terram fructífe\sylprep{ram} \sylprep{in} \sylprep{sal}\sylac{sú}ginem:~* a malítia inhabitántium \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in \sylprep{sta}\sylprep{gna} \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic \sylprep{e}\sylprep{su}\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem habita\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et plan\sylprep{ta}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ví}neas:~* et fecérunt fructum nati\sylprep{vi}\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multipli\sylprep{cá}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum non mi\sylprep{no}\sylac{rá}vit.
\item \sylprep{Et} \sylprep{pau}\sylprep{ci} \sylac{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \sylprep{do}\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémpti\sylprep{o} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páupe\sylprep{rem} \sylprep{de} \sylprep{in}\sylac{ó}pia:~* et pósuit sicut oves \sylprep{fa}\sylac{mí}lias.
\item Vidébunt recti, \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et \sylprep{cus}\sylprep{tó}\sylprep{di}\sylac{et} hæc?~* et intélliget misericórdi\sylprep{as} \sylac{Dó}mini.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
