\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ec\sylac{clé}sia \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum \sylac{lau}dent \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmina \sylac{in} de\sylac{sér}tum:~* et éxitus a\sylac{quá}rum in \sylac{si}tim.
\item Terram fructíferam \sylac{in} sal\sylac{sú}ginem:~* a malítia inhabitánti\sylac{um} in \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in \sylac{sta}gna a\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxi\sylac{tus} a\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic e\sylac{su}ri\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem habi\sylac{ta}ti\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et planta\sylac{vé}runt \sylac{ví}neas:~* et fecérunt fructum na\sylac{ti}vi\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multipli\sylac{cá}ti sunt \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum non \sylac{mi}no\sylac{rá}vit.
\item Et \sylac{pau}ci \sylac{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \sylac{et} do\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémptio \sylac{su}per \sylac{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et \sylac{non} in \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páuperem \sylac{de} in\sylac{ó}pia:~* et pósuit sicut \sylac{o}ves fa\sylac{mí}lias.
\item Vidébunt recti, et \sylac{læ}ta\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppi\sylac{lá}bit os \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et cus\sylac{tó}di\sylac{et} hæc?~* et intélliget miseri\sylac{cór}dias \sylac{Dó}mini.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
