\item Confitémini Dómino quóniam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylac{cór}dia \sylac{e}jus.
\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu ini\sylac{mí}ci:~* et de regiónibus congre\sylac{gá}vit \sylac{e}os:
\item A solis ortu, et oc\sylac{cá}su:~* ab aqui\sylac{ló}ne, et \sylac{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine in ina\sylac{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \sylac{in}ve\sylac{né}runt.
\item Esuriéntes, et siti\sylac{én}tes:~* ánima eórum in \sylac{ip}sis de\sylac{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\sylac{rí}puit \sylac{e}os.
\item Et dedúxit eos in viam \sylac{rec}tam:~* ut irent in civitátem habi\sylac{ta}ti\sylac{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino misericórdiæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Quia satiávit ánimam in\sylac{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\sylac{á}vit \sylac{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, et umbra \sylac{mor}tis:~* vinctos in mendici\sylac{tá}te et \sylac{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt elóquia \sylac{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\sylac{ri}ta\sylac{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóribus cor e\sylac{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \sylac{ad}ju\sylac{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, et umbra \sylac{mor}tis:~* et víncula e\sylac{ó}rum dis\sylac{rú}pit.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
