\item Confiteántur Dómino misericórdi\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia contrívit por\sylprep{tas} \sylac{ǽ}reas:~* et vectes férre\sylprep{os} \sylprep{con}\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitátis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est ánima \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et saná\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericórdi\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Et sacríficent sacrifíci\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt mare \sylprep{in} \sylac{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ópe\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini,~* et mirabília ejus \sylprep{in} \sylprep{pro}\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíritus \sylprep{pro}\sylac{cél}læ:~* et exaltáti sunt \sylprep{fluc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad \sylprep{a}\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in malis \sylprep{ta}\sylprep{be}\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt sic\sylprep{ut} \sylac{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \sylprep{de}\sylprep{vo}\sylac{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam ejus \sylprep{in} \sylac{au}ram:~* et siluérunt \sylprep{fluc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia si\sylprep{lu}\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntá\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
