\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ec\sylac{clé}sia \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum lau\sylprep{dent} \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmina \sylac{in} de\sylac{sér}tum:~* et éxitus aquárum \sylprep{in} \sylac{si}tim.
\item Terram fructíferam \sylac{in} sal\sylac{sú}\sylac{gi}nem:~* a malítia inhabitántium \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in \sylac{sta}gna a\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic e\sylac{su}ri\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem habita\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et planta\sylac{vé}runt \sylac{ví}\sylac{ne}as:~* et fecérunt fructum nati\sylprep{vi}\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multipli\sylac{cá}ti sunt \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum non mi\sylprep{no}\sylac{rá}vit.
\item Et \sylac{pau}ci \sylac{fac}\sylac{ti} sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \sylprep{do}\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémptio \sylac{su}per \sylac{prín}\sylac{ci}pes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páuperem \sylac{de} in\sylac{ó}\sylac{pi}a:~* et pósuit sicut oves \sylprep{fa}\sylac{mí}lias.
\item Vidébunt recti, et \sylac{læ}ta\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et cus\sylac{tó}di\sylac{et} hæc?~* et intélliget misericórdi\sylprep{as} \sylac{Dó}mini.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
