\item Confitémini Dómino \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \sylac{in}i\sylac{mí}ci:~* et de regiónibus congre\sylprep{gá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item A solis ortu, \sylac{et} oc\sylac{cá}su:~* ab aquiló\sylprep{ne}, \sylprep{et} \sylac{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine in \sylac{in}a\sylac{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \sylprep{in}\sylprep{ve}\sylac{né}runt.
\item Esuriéntes, et \sylac{si}ti\sylac{én}tes:~* ánima eórum in ip\sylprep{sis} \sylprep{de}\sylac{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erí\sylprep{pu}\sylprep{it} \sylac{e}os.
\item Et dedúxit eos in \sylac{vi}am \sylac{rec}tam:~* ut irent in civitátem habi\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia satiávit áni\sylac{mam} in\sylac{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\sylprep{á}\sylprep{vit} \sylac{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, et \sylac{um}bra \sylac{mor}tis:~* vinctos in mendicitá\sylprep{te} \sylprep{et} \sylac{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt e\sylac{ló}quia \sylac{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\sylprep{ri}\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóribus \sylac{cor} e\sylac{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, et \sylac{um}bra \sylac{mor}tis:~* et víncula eó\sylprep{rum} \sylprep{dis}\sylac{rú}pit.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
