\item Confiteántur Dómino misericórdi\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ecclési\sylprep{a} \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum \sylprep{lau}\sylprep{dent} \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmina in \sylprep{de}\sylac{sér}tum:~* et éxitus aquá\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{si}tim.
\item Terram fructíferam in \sylprep{sal}\sylac{sú}ginem:~* a malítia inhabitánti\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in stagna \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxi\sylprep{tus} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic esu\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem habi\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et plantavé\sylprep{runt} \sylac{ví}neas:~* et fecérunt fructum na\sylprep{ti}\sylprep{vi}\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multiplicáti \sylprep{sunt} \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum non \sylprep{mi}\sylprep{no}\sylac{rá}vit.
\item Et pau\sylprep{ci} \sylac{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \sylprep{et} \sylprep{do}\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémptio su\sylprep{per} \sylac{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et \sylprep{non} \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páuperem de \sylprep{in}\sylac{ó}pia:~* et pósuit sicut o\sylprep{ves} \sylprep{fa}\sylac{mí}lias.
\item Vidébunt recti, et læ\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilá\sylprep{bit} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et custó\sylprep{di}\sylac{et} hæc?~* et intélliget misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
