\item Confiteántur Dómino miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia contrí\sylprep{vit} \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{ǽ}reas:~* et vectes férreos \sylprep{con}\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humi\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad por\sylprep{tas} \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et \sylprep{sa}\sylprep{ná}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Et sacríficent sacri\sylprep{fí}\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsulta\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt \sylprep{ma}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini,~* et mirabília ejus in \sylprep{pro}\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spí\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylprep{pro}\sylac{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluc\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylprep{a}\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in malis ta\sylprep{be}\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti \sylprep{sunt} \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum de\sylprep{vo}\sylac{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edú\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{au}ram:~* et siluérunt fluc\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt qui\sylprep{a} \sylprep{si}\sylprep{lu}\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
