\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia contrívit \sylac{por}tas \sylac{ǽ}\sylac{re}as:~* et vectes férreos \sylprep{con}\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniqui\sylac{tá}tis e\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humi\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est áni\sylac{ma} e\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad por\sylprep{tas} \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et sa\sylac{ná}vit \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Et sacríficent sacri\sylac{fí}cium \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsulta\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt \sylac{ma}re in \sylac{ná}\sylac{vi}bus,~* faciéntes operatiónem in a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt \sylac{ó}pera \sylac{Dó}\sylac{mi}ni,~* et mirabília ejus in \sylprep{pro}\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíri\sylac{tus} pro\sylac{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluc\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \sylac{ad} a\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in malis ta\sylprep{be}\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt \sylac{sic}ut \sylac{é}\sylac{bri}us:~* et omnis sapiéntia eórum de\sylprep{vo}\sylac{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edú\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam \sylac{e}jus in \sylac{au}ram:~* et siluérunt fluc\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia \sylac{si}lu\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
