\item Confitémini Dómino quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci:~* et de regiónibus con\sylprep{gre}\sylprep{gá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item A solis ortu, \sylprep{et} \sylprep{oc}\sylac{cá}su:~* ab aqui\sylprep{ló}\sylprep{ne}, \sylprep{et} \sylac{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine in \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so:~* viam civitátis habitáculi \sylprep{non} \sylprep{in}\sylprep{ve}\sylac{né}runt.
\item Esuriéntes, et \sylprep{si}\sylprep{ti}\sylac{én}tes:~* ánima eórum in \sylprep{ip}\sylprep{sis} \sylprep{de}\sylac{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\sylprep{rí}\sylprep{pu}\sylprep{it} \sylac{e}os.
\item Et dedúxit eos in \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{rec}tam:~* ut irent in civitátem ha\sylprep{bi}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}\sylac{mi}num.
\item Quia satiávit áni\sylprep{mam} \sylprep{in}\sylac{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sa\sylprep{ti}\sylprep{á}\sylprep{vit} \sylac{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, et \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis:~* vinctos in mendici\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylprep{et} \sylac{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{De}i:~* et consílium Altíssimi \sylprep{ir}\sylprep{ri}\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóribus \sylprep{cor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit \sylprep{qui} \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, et \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis:~* et víncula e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{dis}\sylac{rú}pit.
\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}\sylac{mi}num.
\item Quia contrívit \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{ǽ}reas:~* et vectes fér\sylprep{re}\sylprep{os} \sylprep{con}\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitá\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}\sylac{ti} sunt.
\item Omnem escam abomináta est áni\sylprep{ma} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque \sylprep{ad} \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et sa\sylprep{ná}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}\sylac{mi}num.
\item Et sacríficent sacrifí\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in ex\sylprep{sul}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt ma\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem \sylprep{in} \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini,~* et mirabília e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylprep{pro}\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíri\sylprep{tus} \sylprep{pro}\sylac{cél}læ:~* et exaltáti \sylprep{sunt} \sylprep{fluc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \sylprep{ad} \sylprep{a}\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in ma\sylprep{lis} \sylprep{ta}\sylprep{be}\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{é}brius:~* et omnis sapiéntia eó\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylprep{vo}\sylac{rá}\sylac{ta} est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum \sylprep{e}\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{au}ram:~* et silué\sylprep{runt} \sylprep{fluc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia \sylprep{si}\sylprep{lu}\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}\sylac{mi}num.
\item Et exáltent eum in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra senió\sylprep{rum} \sylprep{lau}\sylprep{dent} \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmina \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}tum:~* et éxitus a\sylprep{quá}\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{si}tim.
\item Terram fructíferam \sylprep{in} \sylprep{sal}\sylac{sú}ginem:~* a malítia inhabitán\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in sta\sylprep{gna} \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éx\sylprep{i}\sylprep{tus} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic e\sylprep{su}\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem ha\sylprep{bi}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et planta\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ví}neas:~* et fecérunt fructum \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylprep{vi}\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multiplicá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum \sylprep{non} \sylprep{mi}\sylprep{no}\sylac{rá}vit.
\item Et \sylprep{pau}\sylprep{ci} \sylac{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne maló\sylprep{rum}, \sylprep{et} \sylprep{do}\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémptio \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páuperem \sylprep{de} \sylprep{in}\sylac{ó}pia:~* et pósuit sicut \sylprep{o}\sylprep{ves} \sylprep{fa}\sylac{mí}\sylac{li}as.
\item Vidébunt recti, et \sylprep{læ}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppi\sylprep{lá}\sylprep{bit} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et cus\sylprep{tó}\sylprep{di}\sylac{et} hæc?~* et intélliget miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
