\item Confitémini Dómino \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylac{cór}dia \sylac{e}jus.
\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \sylac{in}i\sylac{mí}ci:~* et de regiónibus congre\sylac{gá}vit \sylac{e}os:
\item A solis ortu, \sylac{et} oc\sylac{cá}su:~* ab aqui\sylac{ló}ne, et \sylac{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine in \sylac{in}a\sylac{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \sylac{in}ve\sylac{né}runt.
\item Esuriéntes, et \sylac{si}ti\sylac{én}tes:~* ánima eórum in \sylac{ip}sis de\sylac{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\sylac{rí}puit \sylac{e}os.
\item Et dedúxit eos in \sylac{vi}am \sylac{rec}tam:~* ut irent in civitátem habi\sylac{ta}ti\sylac{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Quia satiávit áni\sylac{mam} in\sylac{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\sylac{á}vit \sylac{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, et \sylac{um}bra \sylac{mor}tis:~* vinctos in mendici\sylac{tá}te et \sylac{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt e\sylac{ló}quia \sylac{De}i:~* et consílium Altíssimi ir\sylac{ri}ta\sylac{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóribus \sylac{cor} e\sylac{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \sylac{ad}ju\sylac{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, et \sylac{um}bra \sylac{mor}tis:~* et víncula e\sylac{ó}rum dis\sylac{rú}pit.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Quia contrívit \sylac{por}tas \sylac{ǽ}reas:~* et vectes férre\sylac{os} con\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniqui\sylac{tá}tis e\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\sylac{mi}li\sylac{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est áni\sylac{ma} e\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \sylac{por}tas \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et sa\sylac{ná}vit \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\sylac{bus} e\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Et sacríficent sacri\sylac{fí}cium \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\sylac{ta}ti\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt \sylac{ma}re in \sylac{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \sylac{a}quis \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt \sylac{ó}pera \sylac{Dó}mini,~* et mirabília ejus \sylac{in} pro\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíri\sylac{tus} pro\sylac{cél}læ:~* et exaltáti sunt \sylac{fluc}tus \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \sylac{ad} a\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in malis \sylac{ta}be\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt \sylac{sic}ut \sylac{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \sylac{de}vo\sylac{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\sylac{dú}xit \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam \sylac{e}jus in \sylac{au}ram:~* et siluérunt \sylac{fluc}tus \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia \sylac{si}lu\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\sylac{tá}tis e\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ec\sylac{clé}sia \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum \sylac{lau}dent \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmina \sylac{in} de\sylac{sér}tum:~* et éxitus a\sylac{quá}rum in \sylac{si}tim.
\item Terram fructíferam \sylac{in} sal\sylac{sú}ginem:~* a malítia inhabitánti\sylac{um} in \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in \sylac{sta}gna a\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxi\sylac{tus} a\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic e\sylac{su}ri\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem habi\sylac{ta}ti\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et planta\sylac{vé}runt \sylac{ví}neas:~* et fecérunt fructum na\sylac{ti}vi\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multipli\sylac{cá}ti sunt \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum non \sylac{mi}no\sylac{rá}vit.
\item Et \sylac{pau}ci \sylac{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \sylac{et} do\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémptio \sylac{su}per \sylac{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et \sylac{non} in \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páuperem \sylac{de} in\sylac{ó}pia:~* et pósuit sicut \sylac{o}ves fa\sylac{mí}lias.
\item Vidébunt recti, et \sylac{læ}ta\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppi\sylac{lá}bit os \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et cus\sylac{tó}di\sylac{et} hæc?~* et intélliget miseri\sylac{cór}dias \sylac{Dó}mini.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
