\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}\sylac{mi}num.
\item Quia contrívit \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{ǽ}reas:~* et vectes fér\sylprep{re}\sylprep{os} \sylprep{con}\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitá\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}\sylac{ti} sunt.
\item Omnem escam abomináta est áni\sylprep{ma} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque \sylprep{ad} \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et sa\sylprep{ná}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}\sylac{mi}num.
\item Et sacríficent sacrifí\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in ex\sylprep{sul}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt ma\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem \sylprep{in} \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini,~* et mirabília e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylprep{pro}\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíri\sylprep{tus} \sylprep{pro}\sylac{cél}læ:~* et exaltáti \sylprep{sunt} \sylprep{fluc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \sylprep{ad} \sylprep{a}\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in ma\sylprep{lis} \sylprep{ta}\sylprep{be}\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{é}brius:~* et omnis sapiéntia eó\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylprep{vo}\sylac{rá}\sylac{ta} est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum \sylprep{e}\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{au}ram:~* et silué\sylprep{runt} \sylprep{fluc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia \sylprep{si}\sylprep{lu}\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
