\item Confitémini Dómino quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci:~* et de regiónibus con\sylprep{gre}\sylprep{gá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item A solis ortu, \sylprep{et} \sylprep{oc}\sylac{cá}su:~* ab aqui\sylprep{ló}\sylprep{ne}, \sylprep{et} \sylac{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine in \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so:~* viam civitátis habitáculi \sylprep{non} \sylprep{in}\sylprep{ve}\sylac{né}runt.
\item Esuriéntes, et \sylprep{si}\sylprep{ti}\sylac{én}tes:~* ánima eórum in \sylprep{ip}\sylprep{sis} \sylprep{de}\sylac{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\sylprep{rí}\sylprep{pu}\sylprep{it} \sylac{e}os.
\item Et dedúxit eos in \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{rec}tam:~* ut irent in civitátem ha\sylprep{bi}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia satiávit áni\sylprep{mam} \sylprep{in}\sylac{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sa\sylprep{ti}\sylprep{á}\sylprep{vit} \sylac{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, et \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis:~* vinctos in mendici\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylprep{et} \sylac{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{De}i:~* et consílium Altíssimi \sylprep{ir}\sylprep{ri}\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóribus \sylprep{cor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit \sylprep{qui} \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, et \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis:~* et víncula e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{dis}\sylac{rú}pit.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
