\item Confitémini Dómino \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \sylac{in}i\sylac{mí}ci:~* et de regiónibus congregá\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item A solis ortu, \sylac{et} oc\sylac{cá}su:~* ab aquilóne, \sylprep{et} \sylac{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine in \sylac{in}a\sylac{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non in\sylprep{ve}\sylac{né}runt.
\item Esuriéntes, et \sylac{si}ti\sylac{én}tes:~* ánima eórum in ipsis \sylprep{de}\sylac{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípu\sylprep{it} \sylac{e}os.
\item Et dedúxit eos in \sylac{vi}am \sylac{rec}tam:~* ut irent in civitátem habita\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylac{cór}diæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia satiávit áni\sylac{mam} in\sylac{á}nem:~* et ánimam esuriéntem satiá\sylprep{vit} \sylac{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, et \sylac{um}bra \sylac{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte \sylprep{et} \sylac{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt e\sylac{ló}quia \sylac{De}i:~* et consílium Altíssimi irri\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóribus \sylac{cor} e\sylac{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui ad\sylprep{ju}\sylac{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylac{bu}la\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, et \sylac{um}bra \sylac{mor}tis:~* et víncula eórum \sylprep{dis}\sylac{rú}pit.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
