\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \sylac{hó}minum.
\item Quia contrívit \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{ǽ}reas:~* et vectes férreos con\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitá\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humili\sylac{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est áni\sylprep{ma} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad portas \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberávit \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et sa\sylprep{ná}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus e\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis \sylac{hó}minum.
\item Et sacríficent sacrifí\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsultati\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt ma\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in aquis \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini,~* et mirabília ejus in pro\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíri\sylprep{tus} \sylprep{pro}\sylac{cél}læ:~* et exaltáti sunt fluctus \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \sylprep{ad} \sylprep{a}\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in malis tabe\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum devo\sylac{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum edúxit \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{au}ram:~* et siluérunt fluctus \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia \sylprep{si}\sylprep{lu}\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis e\sylac{ó}rum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
