\item Confiteántur Dómino miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Et exáltent eum in ec\sylprep{clé}\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ple}bis:~* et in cáthedra seniórum lau\sylprep{dent} \sylac{e}um.
\item Pósuit flúmi\sylprep{na} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}tum:~* et éxitus aquárum \sylprep{in} \sylac{si}tim.
\item Terram fructífe\sylprep{ram} \sylprep{in} \sylprep{sal}\sylac{sú}ginem:~* a malítia inhabitántium \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Pósuit desértum in \sylprep{sta}\sylprep{gna} \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Et collocávit illic \sylprep{e}\sylprep{su}\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* et constituérunt civitátem habita\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et seminavérunt agros, et plan\sylprep{ta}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ví}neas:~* et fecérunt fructum nati\sylprep{vi}\sylac{tá}tis.
\item Et benedíxit eis, et multipli\sylprep{cá}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{ni}mis:~* et juménta eórum non mi\sylprep{no}\sylac{rá}vit.
\item \sylprep{Et} \sylprep{pau}\sylprep{ci} \sylac{fac}ti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \sylprep{do}\sylac{ló}re.
\item Effúsa est contémpti\sylprep{o} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{prín}cipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Et adjúvit páupe\sylprep{rem} \sylprep{de} \sylprep{in}\sylac{ó}pia:~* et pósuit sicut oves \sylprep{fa}\sylac{mí}lias.
\item Vidébunt recti, \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* et omnis iníquitas oppilábit \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Quis sápiens et \sylprep{cus}\sylprep{tó}\sylprep{di}\sylac{et} hæc?~* et intélliget misericórdi\sylprep{as} \sylac{Dó}mini.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
