\item Confitémini Dómino \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma\sylprep{nu} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci:~* et de regiónibus congregá\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item A solis or\sylprep{tu}, \sylprep{et} \sylprep{oc}\sylac{cá}su:~* ab aquilóne, \sylprep{et} \sylac{ma}ri.
\item Erravérunt in solitúdine \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non in\sylprep{ve}\sylac{né}runt.
\item Esuriéntes, \sylprep{et} \sylprep{si}\sylprep{ti}\sylac{én}tes:~* ánima eórum in ipsis \sylprep{de}\sylac{fé}cit.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum erípu\sylprep{it} \sylac{e}os.
\item Et dedúxit eos \sylprep{in} \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{rec}tam:~* ut irent in civitátem habita\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Confiteántur Dómino miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quia satiávit á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylprep{in}\sylac{á}nem:~* et ánimam esuriéntem satiá\sylprep{vit} \sylac{bo}nis.
\item Sedéntes in ténebris, \sylprep{et} \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis:~* vinctos in mendicitáte \sylprep{et} \sylac{fer}ro.
\item Quia exacerbavérunt e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{De}i:~* et consílium Altíssimi irri\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Et humiliátum est in labóri\sylprep{bus} \sylprep{cor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui ad\sylprep{ju}\sylac{vá}ret.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et edúxit eos de ténebris, \sylprep{et} \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis:~* et víncula eórum \sylprep{dis}\sylac{rú}pit.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
