\item Confiteántur Dómino misericórdiæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Quia contrívit portas \sylac{ǽ}reas:~* et vectes férre\sylac{os} con\sylac{fré}git.
\item Suscépit eos de via iniquitátis e\sylac{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hu\sylac{mi}li\sylac{á}ti sunt.
\item Omnem escam abomináta est ánima e\sylac{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad \sylac{por}tas \sylac{mor}tis.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum libe\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Misit verbum suum, et sanávit \sylac{e}os:~* et erípuit eos de interitióni\sylac{bus} e\sylac{ó}rum.
\item Confiteántur Dómino misericórdiæ \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Et sacríficent sacrifícium \sylac{lau}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsul\sylac{ta}ti\sylac{ó}ne.
\item Qui descéndunt mare in \sylac{ná}vibus,~* faciéntes operatiónem in \sylac{a}quis \sylac{mul}tis.
\item Ipsi vidérunt ópera \sylac{Dó}mini,~* et mirabília ejus \sylac{in} pro\sylac{fún}do.
\item Dixit, et stetit spíritus pro\sylac{cél}læ:~* et exaltáti sunt \sylac{fluc}tus \sylac{e}jus.
\item Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad a\sylac{býs}sos:~* ánima eórum in malis \sylac{ta}be\sylac{scé}bat.
\item Turbáti sunt, et moti sunt sicut \sylac{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum \sylac{de}vo\sylac{rá}ta est.
\item Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\sylac{rén}tur:~* et de necessitátibus eórum e\sylac{dú}xit \sylac{e}os.
\item Et státuit procéllam ejus in \sylac{au}ram:~* et siluérunt \sylac{fluc}tus \sylac{e}jus.
\item Et lætáti sunt quia silu\sylac{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volun\sylac{tá}tis e\sylac{ó}rum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
