\item Parátum cor meum, Deus, pa\sylac{rá}tum cor \sylac{me}um:~* cantábo, et psallam in \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\sylac{um} et \sylac{cí}\sylac{tha}ra:~* ex\sylprep{súr}\sylprep{gam} \sylprep{di}\sylac{lú}culo.
\item Confitébor tibi in \sylac{pó}pulis, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et psallam tibi \sylprep{in} \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus.
\item Quia magna est super cælos miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a:~* et usque ad nubes \sylprep{vé}\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a:
\item Exaltáre super cælos, \sylac{De}us,~\pscross{} et super omnem terram \sylac{gló}ria \sylac{tu}a:~* ut liberéntur \sylprep{di}\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Salvum fac déxtera tua, \sylac{et} ex\sylac{áu}\sylac{di} me:~* Deus locútus est \sylprep{in} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:
\item Exsultábo, et \sylac{dí}vidam \sylac{Sí}\sylac{chi}mam:~* et convállem tabernacu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylprep{di}\sylac{mé}tiar.
\item Meus est Gálaad, et meus \sylac{est} Ma\sylac{nás}ses:~* et Ephraim suscéptio \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i.
\item \sylac{Ju}da rex \sylac{me}us:~* Moab le\sylprep{bes} \sylprep{spe}\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calcea\sylac{mén}tum \sylac{me}um:~* mihi alienígenæ \sylprep{a}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{fac}ti sunt.
\item Quis dedúcet me in civi\sylac{tá}tem mu\sylac{ní}tam?~* quis dedúcet me usque \sylprep{in} \sylprep{I}\sylprep{du}\sylac{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, qui \sylac{re}pu\sylac{lís}\sylac{ti} nos,~* et non exíbis, Deus, in vir\sylprep{tú}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}ne:~* quia va\sylprep{na} \sylprep{sa}\sylprep{lus} \sylac{hó}minis.
\item In Deo faci\sylac{é}mus vir\sylac{tú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{nos}tros.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
