\item Parátum cor meum, Deus, pará\sylprep{tum} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* cantábo, et psallam in glória \sylac{me}a.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\sylprep{um} \sylprep{et} \sylac{cí}thara:~* exsúrgam di\sylac{lú}culo.
\item Confitébor tibi in pó\sylprep{pu}\sylprep{lis}, \sylac{Dó}mine:~* et psallam tibi in nati\sylac{ó}nibus.
\item Quia magna est super cælos misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et usque ad nubes véritas \sylac{tu}a:
\item Exaltáre super cælos, \sylac{De}us,~\pscross{} et super omnem terram gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut liberéntur dilécti \sylac{tu}i.
\item Salvum fac déxtera tua, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* Deus locútus est in sancto \sylac{su}o:
\item Exsultábo, et dí\sylprep{vi}\sylprep{dam} \sylac{Sí}chimam:~* et convállem tabernaculórum di\sylac{mé}tiar.
\item Meus est Gálaad, et meus \sylprep{est} \sylprep{Ma}\sylac{nás}ses:~* et Ephraim suscéptio cápitis \sylac{me}i.
\item Ju\sylprep{da} \sylprep{rex} \sylac{me}us:~* Moab lebes spei \sylac{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calcea\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* mihi alienígenæ amíci \sylac{fac}ti sunt.
\item Quis dedúcet me in civitá\sylprep{tem} \sylprep{mu}\sylac{ní}tam?~* quis dedúcet me usque in Idu\sylac{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, qui \sylprep{re}\sylprep{pu}\sylac{lís}ti nos,~* et non exíbis, Deus, in virtútibus \sylac{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* quia vana salus \sylac{hó}minis.
\item In Deo facié\sylprep{mus} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inimícos \sylac{nos}tros.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
