\item Parátum cor meum, Deus, pará\sylprep{tum} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* cantábo, et psallam in \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\sylprep{um} \sylprep{et} \sylac{cí}thara:~* ex\sylprep{súr}\sylprep{gam} \sylprep{di}\sylac{lú}\sylac{cu}lo.
\item Confitébor tibi in pó\sylprep{pu}\sylprep{lis}, \sylac{Dó}mine:~* et psallam tibi \sylprep{in} \sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}\sylac{ni}bus.
\item Quia magna est super cælos misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et usque ad nubes \sylprep{vé}\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a:
\item Exaltáre super cælos, \sylac{De}us,~\pscross{} et super omnem terram gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut liberéntur \sylprep{di}\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Salvum fac déxtera tua, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* Deus locútus est \sylprep{in} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:
\item Exsultábo, et dí\sylprep{vi}\sylprep{dam} \sylac{Sí}chimam:~* et convállem tabernacu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylprep{di}\sylac{mé}\sylac{ti}ar.
\item Meus est Gálaad, et meus \sylprep{est} \sylprep{Ma}\sylac{nás}ses:~* et Ephraim suscéptio \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i.
\item Ju\sylprep{da} \sylprep{rex} \sylac{me}us:~* Moab le\sylprep{bes} \sylprep{spe}\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calcea\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* mihi alienígenæ \sylprep{a}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{fac}\sylac{ti} sunt.
\item Quis dedúcet me in civitá\sylprep{tem} \sylprep{mu}\sylac{ní}tam?~* quis dedúcet me usque \sylprep{in} \sylprep{I}\sylprep{du}\sylac{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, qui \sylprep{re}\sylprep{pu}\sylac{lís}ti nos,~* et non exíbis, Deus, in vir\sylprep{tú}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* quia va\sylprep{na} \sylprep{sa}\sylprep{lus} \sylac{hó}\sylac{mi}nis.
\item In Deo facié\sylprep{mus} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{nos}tros.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
