\item Parátum cor meum, Deus, pa\sylprep{rá}\sylprep{tum} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* cantábo, et psallam in glóri\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge, psalté\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylprep{et} \sylac{cí}thara:~* exsúrgam \sylprep{di}\sylac{lú}culo.
\item Confitébor tibi in \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lis}, \sylac{Dó}mine:~* et psallam tibi in na\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus.
\item Quia magna est super cælos miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et usque ad nubes véri\sylprep{tas} \sylac{tu}a:
\item Exaltáre super cælos, \sylac{De}us,~\pscross{} et super omnem terram \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut liberéntur diléc\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Salvum fac déxtera tu\sylprep{a}, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* Deus locútus est in sanc\sylprep{to} \sylac{su}o:
\item Exsultábo, et \sylprep{dí}\sylprep{vi}\sylprep{dam} \sylac{Sí}chimam:~* et convállem tabernaculórum \sylprep{di}\sylac{mé}tiar.
\item Meus est Gálaad, et me\sylprep{us} \sylprep{est} \sylprep{Ma}\sylac{nás}ses:~* et Ephraim suscéptio cápi\sylprep{tis} \sylac{me}i.
\item \sylprep{Ju}\sylprep{da} \sylprep{rex} \sylac{me}us:~* Moab lebes spe\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calce\sylprep{a}\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* mihi alienígenæ amí\sylprep{ci} \sylac{fac}ti sunt.
\item Quis dedúcet me in civi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylprep{mu}\sylac{ní}tam?~* quis dedúcet me usque in I\sylprep{du}\sylac{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, \sylprep{qui} \sylprep{re}\sylprep{pu}\sylac{lís}ti nos,~* et non exíbis, Deus, in virtúti\sylprep{bus} \sylac{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* quia vana sa\sylprep{lus} \sylac{hó}minis.
\item In Deo faci\sylprep{é}\sylprep{mus} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inimí\sylprep{cos} \sylac{nos}tros.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
