\item Deus, laudem me\sylprep{am} \sylprep{ne} \sylprep{ta}\sylac{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi super me \sylprep{a}\sylac{pér}tum est.
\item Locúti sunt advérsum me lingua do\sylac{ló}sa,~\pscross{} et sermónibus ódii \sylprep{cir}\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* et expugnavérunt \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Pro eo ut me dilígerent, de\sylprep{tra}\sylprep{hé}\sylprep{bant} \sylac{mi}hi:~* ego autem \sylprep{o}\sylac{rá}bam.
\item Et posuérunt advérsum me \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylprep{pro} \sylac{bo}nis:~* et ódium pro dilectió\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Constítue super e\sylprep{um} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}rem:~* et diábolus stet a dex\sylprep{tris} \sylac{e}jus.
\item Cum judicátur, éxe\sylprep{at} \sylprep{con}\sylprep{dem}\sylac{ná}tus:~* et orátio ejus fiat in \sylprep{pec}\sylac{cá}tum.
\item Fiant di\sylprep{es} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{pau}ci:~* et episcopátum ejus accípi\sylprep{at} \sylac{al}ter.
\item Fiant fíli\sylprep{i} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{ór}phani:~* et uxor e\sylprep{jus} \sylac{ví}dua.
\item Nutántes transferántur fílii e\sylprep{jus}, \sylprep{et} \sylprep{men}\sylac{dí}cent:~* et ejiciántur de habitatióni\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Scrutétur fœnerátor omnem sub\sylprep{stán}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et dirípiant aliéni labó\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Non sit \sylprep{il}\sylprep{li} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pupíl\sylprep{lis} \sylac{e}jus.
\item Fiant nati e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{tér}itum:~* in generatióne una deleátur no\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus non de\sylprep{le}\sylac{á}tur.
\item Fiant contra Dóminum \sylac{sem}per,~\pscross{} et dispéreat de terra memó\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mise\sylprep{ri}\sylac{cór}diam.
\item Et persecútus est hóminem íno\sylprep{pem}, \sylprep{et} \sylprep{men}\sylac{dí}cum,~* et compúnctum corde morti\sylprep{fi}\sylac{cá}re.
\item Et diléxit maledictiónem, et \sylprep{vé}\sylprep{ni}\sylprep{et} \sylac{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábitur \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Et índuit maledictiónem sicut vesti\sylac{mén}tum,~\pscross{} et intrávit sicut aqua in inte\sylprep{ri}\sylprep{ó}\sylprep{ra} \sylac{e}jus,~* et sicut óleum in óssi\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Fiat ei sicut vestiméntum, \sylprep{quo} \sylprep{o}\sylprep{pe}\sylac{rí}tur:~* et sicut zona, qua semper \sylprep{præ}\sylac{cín}gitur.
\item Hoc opus eórum, qui détrahunt mi\sylprep{hi} \sylprep{a}\sylprep{pud} \sylac{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum prop\sylprep{ter} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* quia suávis est misericórdi\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Líbera me quia egénus, \sylprep{et} \sylprep{pau}\sylprep{per} \sylac{e}go sum:~* et cor meum conturbátum \sylprep{est} \sylac{in}tra me.
\item Sicut umbra cum de\sylprep{clí}\sylprep{nat}, \sylprep{ab}\sylac{lá}tus sum:~* et excússus sum sicut \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Génua mea infirmáta \sylprep{sunt} \sylprep{a} \sylprep{je}\sylac{jú}nio:~* et caro mea immutáta est prop\sylprep{ter} \sylac{ó}leum.
\item Et ego factus sum op\sylprep{pró}\sylprep{bri}\sylprep{um} \sylac{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt cápi\sylprep{ta} \sylac{su}a.
\item Adjuva me, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* salvum me fac secúndum misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et sciant qui\sylprep{a} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, fecís\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Maledícent illi, et tu bene\sylac{dí}ces:~\pscross{} qui insúrgunt in \sylprep{me}, \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur:~* servus autem tuus \sylprep{læ}\sylac{tá}bitur.
\item Induántur qui détrahunt \sylprep{mi}\sylprep{hi}, \sylprep{pu}\sylac{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusió\sylprep{ne} \sylac{su}a.
\item Confitébor Dómino nimis \sylprep{in} \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o:~* et in médio multórum laudá\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Quia ástitit \sylprep{a} \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
