\item Deus, laudem meam ne \sylprep{ta}\sylac{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi super \sylprep{me} \sylprep{a}\sylac{pér}tum est.
\item Locúti sunt advérsum me lingua do\sylac{ló}sa,~\pscross{} et sermónibus ódii circum\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* et expugnavé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Pro eo ut me dilígerent, detrahé\sylprep{bant} \sylac{mi}hi:~* ego au\sylprep{tem} \sylprep{o}\sylac{rá}bam.
\item Et posuérunt advérsum me mala \sylprep{pro} \sylac{bo}nis:~* et ódium pro dilecti\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Constítue super eum pec\sylprep{ca}\sylac{tó}rem:~* et diábolus stet a \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{e}jus.
\item Cum judicátur, éxeat con\sylprep{dem}\sylac{ná}tus:~* et orátio ejus fiat \sylprep{in} \sylprep{pec}\sylac{cá}tum.
\item Fiant dies e\sylprep{jus} \sylac{pau}ci:~* et episcopátum ejus accí\sylprep{pi}\sylprep{at} \sylac{al}ter.
\item Fiant fílii e\sylprep{jus} \sylac{ór}phani:~* et uxor \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{ví}dua.
\item Nutántes transferántur fílii ejus, et \sylprep{men}\sylac{dí}cent:~* et ejiciántur de habitatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Scrutétur fœnerátor omnem substánti\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et dirípiant aliéni la\sylprep{bó}\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Non sit illi \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pu\sylprep{píl}\sylprep{lis} \sylac{e}jus.
\item Fiant nati ejus in \sylprep{in}\sylac{tér}itum:~* in generatióne una deleátur \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspéc\sylprep{tu} \sylac{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus non \sylprep{de}\sylprep{le}\sylac{á}tur.
\item Fiant contra Dóminum \sylac{sem}per,~\pscross{} et dispéreat de terra memória \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mi\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}diam.
\item Et persecútus est hóminem ínopem, et \sylprep{men}\sylac{dí}cum,~* et compúnctum corde mor\sylprep{ti}\sylprep{fi}\sylac{cá}re.
\item Et diléxit maledictiónem, et véni\sylprep{et} \sylac{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábi\sylprep{tur} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Et índuit maledictiónem sicut vesti\sylac{mén}tum,~\pscross{} et intrávit sicut aqua in interió\sylprep{ra} \sylac{e}jus,~* et sicut óleum in ós\sylprep{si}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Fiat ei sicut vestiméntum, quo o\sylprep{pe}\sylac{rí}tur:~* et sicut zona, qua sem\sylprep{per} \sylprep{præ}\sylac{cín}gitur.
\item Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi a\sylprep{pud} \sylac{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter no\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* quia suávis est misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Líbera me quia egénus, et pau\sylprep{per} \sylac{e}go sum:~* et cor meum conturbá\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{in}tra me.
\item Sicut umbra cum declínat, \sylprep{ab}\sylac{lá}tus sum:~* et excússus sum sic\sylprep{ut} \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Génua mea infirmáta sunt a \sylprep{je}\sylac{jú}nio:~* et caro mea immutáta est \sylprep{prop}\sylprep{ter} \sylac{ó}leum.
\item Et ego factus sum oppróbri\sylprep{um} \sylac{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt cá\sylprep{pi}\sylprep{ta} \sylac{su}a.
\item Adjuva me, Dómine, De\sylprep{us} \sylac{me}us:~* salvum me fac secúndum misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et sciant quia ma\sylprep{nus} \sylac{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, fe\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Maledícent illi, et tu bene\sylac{dí}ces:~\pscross{} qui insúrgunt in me, con\sylprep{fun}\sylac{dán}tur:~* servus autem tu\sylprep{us} \sylprep{læ}\sylac{tá}bitur.
\item Induántur qui détrahunt mihi, \sylprep{pu}\sylac{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{su}a.
\item Confitébor Dómino nimis in o\sylprep{re} \sylac{me}o:~* et in médio multórum lau\sylprep{dá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Quia ástitit a dex\sylprep{tris} \sylac{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
