\item Deus, laudem meam \sylprep{ne} \sylprep{ta}\sylac{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi su\sylprep{per} \sylprep{me} \sylprep{a}\sylac{pér}\sylac{tum} est.
\item Locúti sunt advérsum me lingua do\sylac{ló}sa,~\pscross{} et sermónibus ódii cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* et expugna\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Pro eo ut me dilígerent, detra\sylprep{hé}\sylprep{bant} \sylac{mi}hi:~* ego \sylprep{au}\sylprep{tem} \sylprep{o}\sylac{rá}bam.
\item Et posuérunt advérsum me ma\sylprep{la} \sylprep{pro} \sylac{bo}nis:~* et ódium pro dilec\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Constítue super eum \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}rem:~* et diábolus stet \sylprep{a} \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{e}jus.
\item Cum judicátur, éxeat \sylprep{con}\sylprep{dem}\sylac{ná}tus:~* et orátio ejus fi\sylprep{at} \sylprep{in} \sylprep{pec}\sylac{cá}tum.
\item Fiant dies \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{pau}ci:~* et episcopátum ejus ac\sylprep{cí}\sylprep{pi}\sylprep{at} \sylac{al}ter.
\item Fiant fílii \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{ór}phani:~* et u\sylprep{xor} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{ví}\sylac{du}a.
\item Nutántes transferántur fílii ejus, \sylprep{et} \sylprep{men}\sylac{dí}cent:~* et ejiciántur de habitati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Scrutétur fœnerátor omnem substán\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et dirípiant aliéni \sylprep{la}\sylprep{bó}\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Non sit il\sylprep{li} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* nec sit qui misereátur \sylprep{pu}\sylprep{píl}\sylprep{lis} \sylac{e}jus.
\item Fiant nati ejus \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{tér}itum:~* in generatióne una deleá\sylprep{tur} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{le}\sylac{á}tur.
\item Fiant contra Dóminum \sylac{sem}per,~\pscross{} et dispéreat de terra memóri\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere \sylprep{mi}\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}\sylac{di}am.
\item Et persecútus est hóminem ínopem, \sylprep{et} \sylprep{men}\sylac{dí}cum,~* et compúnctum corde \sylprep{mor}\sylprep{ti}\sylprep{fi}\sylac{cá}re.
\item Et diléxit maledictiónem, et vé\sylprep{ni}\sylprep{et} \sylac{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Et índuit maledictiónem sicut vesti\sylac{mén}tum,~\pscross{} et intrávit sicut aqua in interi\sylprep{ó}\sylprep{ra} \sylac{e}jus,~* et sicut óleum in \sylprep{ós}\sylprep{si}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Fiat ei sicut vestiméntum, quo \sylprep{o}\sylprep{pe}\sylac{rí}tur:~* et sicut zona, qua \sylprep{sem}\sylprep{per} \sylprep{præ}\sylac{cín}\sylac{gi}tur.
\item Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \sylprep{a}\sylprep{pud} \sylac{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* quia suávis est miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Líbera me quia egénus, et \sylprep{pau}\sylprep{per} \sylac{e}go sum:~* et cor meum contur\sylprep{bá}\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{in}\sylac{tra} me.
\item Sicut umbra cum declí\sylprep{nat}, \sylprep{ab}\sylac{lá}tus sum:~* et excússus sum \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Génua mea infirmáta sunt \sylprep{a} \sylprep{je}\sylac{jú}nio:~* et caro mea immutáta \sylprep{est} \sylprep{prop}\sylprep{ter} \sylac{ó}\sylac{le}um.
\item Et ego factus sum oppró\sylprep{bri}\sylprep{um} \sylac{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{ta} \sylac{su}a.
\item Adjuva me, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* salvum me fac secúndum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et sciant quia \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, \sylprep{fe}\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Maledícent illi, et tu bene\sylac{dí}ces:~\pscross{} qui insúrgunt in me, \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur:~* servus autem \sylprep{tu}\sylprep{us} \sylprep{læ}\sylac{tá}\sylac{bi}tur.
\item Induántur qui détrahunt mi\sylprep{hi}, \sylprep{pu}\sylac{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confu\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{su}a.
\item Confitébor Dómino nimis in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o:~* et in médio multórum \sylprep{lau}\sylprep{dá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Quia ástitit a \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
