\item Deus, laudem meam \sylac{ne} ta\sylac{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi super \sylprep{me} \sylprep{a}\sylac{pér}tum est.
\item Locúti sunt advérsum me lingua do\sylac{ló}sa,~\pscross{} et sermónibus ódii cir\sylac{cum}de\sylac{dé}runt me:~* et expugnavé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Pro eo ut me dilígerent, detra\sylac{hé}bant \sylac{mi}hi:~* ego au\sylprep{tem} \sylprep{o}\sylac{rá}bam.
\item Et posuérunt advérsum me \sylac{ma}la pro \sylac{bo}nis:~* et ódium pro dilecti\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Constítue super eum \sylac{pec}ca\sylac{tó}rem:~* et diábolus stet a \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{e}jus.
\item Cum judicátur, éxeat \sylac{con}dem\sylac{ná}tus:~* et orátio ejus fiat \sylprep{in} \sylprep{pec}\sylac{cá}tum.
\item Fiant dies \sylac{e}jus \sylac{pau}ci:~* et episcopátum ejus accí\sylprep{pi}\sylprep{at} \sylac{al}ter.
\item Fiant fílii \sylac{e}jus \sylac{ór}phani:~* et uxor \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{ví}dua.
\item Nutántes transferántur fílii ejus, \sylac{et} men\sylac{dí}cent:~* et ejiciántur de habitatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Scrutétur fœnerátor omnem sub\sylac{stán}tiam \sylac{e}jus:~* et dirípiant aliéni la\sylprep{bó}\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Non sit \sylac{il}li ad\sylac{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pu\sylprep{píl}\sylprep{lis} \sylac{e}jus.
\item Fiant nati ejus \sylac{in} in\sylac{tér}itum:~* in generatióne una deleátur \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\sylac{spéc}tu \sylac{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus non \sylprep{de}\sylprep{le}\sylac{á}tur.
\item Fiant contra Dóminum \sylac{sem}per,~\pscross{} et dispéreat de terra memóri\sylac{a} e\sylac{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mi\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}diam.
\item Et persecútus est hóminem ínopem, \sylac{et} men\sylac{dí}cum,~* et compúnctum corde mor\sylprep{ti}\sylprep{fi}\sylac{cá}re.
\item Et diléxit maledictiónem, et \sylac{vé}niet \sylac{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábi\sylprep{tur} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Et índuit maledictiónem sicut vesti\sylac{mén}tum,~\pscross{} et intrávit sicut aqua in interi\sylac{ó}ra \sylac{e}jus,~* et sicut óleum in ós\sylprep{si}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Fiat ei sicut vestiméntum, quo \sylac{o}pe\sylac{rí}tur:~* et sicut zona, qua sem\sylprep{per} \sylprep{præ}\sylac{cín}gitur.
\item Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \sylac{a}pud \sylac{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \sylac{no}men \sylac{tu}um:~* quia suávis est misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Líbera me quia egénus, et \sylac{pau}per \sylac{e}go sum:~* et cor meum conturbá\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{in}tra me.
\item Sicut umbra cum de\sylac{clí}nat, ab\sylac{lá}tus sum:~* et excússus sum sic\sylprep{ut} \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Génua mea infirmáta sunt \sylac{a} je\sylac{jú}nio:~* et caro mea immutáta est \sylprep{prop}\sylprep{ter} \sylac{ó}leum.
\item Et ego factus sum op\sylac{pró}brium \sylac{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt cá\sylprep{pi}\sylprep{ta} \sylac{su}a.
\item Adjuva me, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us:~* salvum me fac secúndum misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et sciant quia \sylac{ma}nus \sylac{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, fe\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Maledícent illi, et tu bene\sylac{dí}ces:~\pscross{} qui insúrgunt in me, \sylac{con}fun\sylac{dán}tur:~* servus autem tu\sylprep{us} \sylprep{læ}\sylac{tá}bitur.
\item Induántur qui détrahunt \sylac{mi}hi, pu\sylac{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{su}a.
\item Confitébor Dómino nimis in \sylac{o}re \sylac{me}o:~* et in médio multórum lau\sylprep{dá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Quia ástitit a \sylac{dex}tris \sylac{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
