\item Deus, laudem meam \sylprep{ne} \sylprep{ta}\sylac{cú}eris:~* quia os peccatóris, et os dolósi super me a\sylac{pér}tum est.
\item Locúti sunt advérsum me lingua do\sylac{ló}sa,~\pscross{} et sermónibus ódii cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* et expugnavérunt me \sylac{gra}tis.
\item Pro eo ut me dilígerent, detra\sylprep{hé}\sylprep{bant} \sylac{mi}hi:~* ego autem o\sylac{rá}bam.
\item Et posuérunt advérsum me ma\sylprep{la} \sylprep{pro} \sylac{bo}nis:~* et ódium pro dilectióne \sylac{me}a.
\item Constítue super eum \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}rem:~* et diábolus stet a dextris \sylac{e}jus.
\item Cum judicátur, éxeat \sylprep{con}\sylprep{dem}\sylac{ná}tus:~* et orátio ejus fiat in pec\sylac{cá}tum.
\item Fiant dies \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{pau}ci:~* et episcopátum ejus accípiat \sylac{al}ter.
\item Fiant fílii \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{ór}phani:~* et uxor ejus \sylac{ví}dua.
\item Nutántes transferántur fílii ejus, \sylprep{et} \sylprep{men}\sylac{dí}cent:~* et ejiciántur de habitatiónibus \sylac{su}is.
\item Scrutétur fœnerátor omnem substán\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et dirípiant aliéni labóres \sylac{e}jus.
\item Non sit il\sylprep{li} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* nec sit qui misereátur pupíllis \sylac{e}jus.
\item Fiant nati ejus \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{tér}itum:~* in generatióne una deleátur nomen \sylac{e}jus.
\item In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{Dó}mini:~* et peccátum matris ejus non dele\sylac{á}tur.
\item Fiant contra Dóminum \sylac{sem}per,~\pscross{} et dispéreat de terra memóri\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere miseri\sylac{cór}diam.
\item Et persecútus est hóminem ínopem, \sylprep{et} \sylprep{men}\sylac{dí}cum,~* et compúnctum corde mortifi\sylac{cá}re.
\item Et diléxit maledictiónem, et vé\sylprep{ni}\sylprep{et} \sylac{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábitur ab \sylac{e}o.
\item Et índuit maledictiónem sicut vesti\sylac{mén}tum,~\pscross{} et intrávit sicut aqua in interi\sylprep{ó}\sylprep{ra} \sylac{e}jus,~* et sicut óleum in óssibus \sylac{e}jus.
\item Fiat ei sicut vestiméntum, quo \sylprep{o}\sylprep{pe}\sylac{rí}tur:~* et sicut zona, qua semper præ\sylac{cín}gitur.
\item Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \sylprep{a}\sylprep{pud} \sylac{Dó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus ánimam \sylac{me}am.
\item Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* quia suávis est misericórdia \sylac{tu}a.
\item Líbera me quia egénus, et \sylprep{pau}\sylprep{per} \sylac{e}go sum:~* et cor meum conturbátum est \sylac{in}tra me.
\item Sicut umbra cum declí\sylprep{nat}, \sylprep{ab}\sylac{lá}tus sum:~* et excússus sum sicut lo\sylac{cús}tæ.
\item Génua mea infirmáta sunt \sylprep{a} \sylprep{je}\sylac{jú}nio:~* et caro mea immutáta est propter \sylac{ó}leum.
\item Et ego factus sum oppró\sylprep{bri}\sylprep{um} \sylac{il}lis:~* vidérunt me, et movérunt cápita \sylac{su}a.
\item Adjuva me, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* salvum me fac secúndum misericórdiam \sylac{tu}am.
\item Et sciant quia \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}a hæc:~* et tu, Dómine, fecísti \sylac{e}am.
\item Maledícent illi, et tu bene\sylac{dí}ces:~\pscross{} qui insúrgunt in me, \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur:~* servus autem tuus læ\sylac{tá}bitur.
\item Induántur qui détrahunt mi\sylprep{hi}, \sylprep{pu}\sylac{dó}re:~* et operiántur sicut diplóide confusióne \sylac{su}a.
\item Confitébor Dómino nimis in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o:~* et in médio multórum laudábo \sylac{e}um.
\item Quia ástitit a \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{páu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus ánimam \sylac{me}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
