\item In éxitu Isra\sylprep{ël} \sylprep{de} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to,~* domus Jacob de pópu\sylprep{lo} \sylac{bár}baro:
\item Facta est Judǽa sanctifi\sylprep{cá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{e}jus,~* Israël potés\sylprep{tas} \sylac{e}jus.
\item Mare \sylprep{vi}\sylprep{dit}, \sylprep{et} \sylac{fu}git:~* Jordánis convérsus est \sylprep{re}\sylac{trór}sum.
\item Montes exsultavé\sylprep{runt} \sylprep{ut} \sylprep{a}\sylac{rí}etes,~* et colles sicut a\sylprep{gni} \sylac{ó}vium.
\item Quid est tibi, ma\sylprep{re}, \sylprep{quod} \sylprep{fu}\sylac{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \sylprep{re}\sylac{trór}sum?
\item Montes, exsultástis \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylprep{a}\sylac{rí}etes,~* et colles, sicut a\sylprep{gni} \sylac{ó}vium.
\item A fácie Dómini \sylprep{mo}\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{ter}ra,~* a fácie De\sylprep{i} \sylac{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in \sylprep{sta}\sylprep{gna} \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et rupem in fontes \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non nobis, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{non} \sylac{no}bis:~* sed nómini tuo \sylprep{da} \sylac{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \sylprep{e}\sylac{ó}rum?
\item Deus autem \sylprep{nos}\sylprep{ter} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\sylprep{it}, \sylac{fe}cit.
\item Simulácra géntium ar\sylprep{gén}\sylprep{tum}, \sylprep{et} \sylac{au}rum,~* ópera mánu\sylprep{um} \sylac{hó}minum.
\item Os habent, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:~* óculos habent, et non \sylprep{vi}\sylac{dé}bunt.
\item Aures ha\sylprep{bent}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{áu}dient:~* nares habent, et non o\sylprep{do}\sylac{rá}bunt.
\item Manus habent, et non pal\sylac{pá}bunt:~\pscross{} pedes habent, et \sylprep{non} \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}bunt:~* non clamábunt in gúttu\sylprep{re} \sylac{su}o.
\item Símiles illis fiant qui \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{unt} \sylac{e}a:~* et omnes qui confídunt \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Domus Israël spe\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \sylprep{e}\sylac{ó}rum est,
\item Domus Aaron spe\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \sylprep{e}\sylac{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \sylprep{e}\sylac{ó}rum est.
\item Dóminus me\sylprep{mor} \sylprep{fu}\sylprep{it} \sylac{nos}tri:~* et benedí\sylprep{xit} \sylac{no}bis:
\item Benedíxit \sylprep{dó}\sylprep{mu}\sylprep{i} \sylac{Is}raël:~* benedíxit dómu\sylprep{i} \sylac{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, \sylprep{qui} \sylprep{ti}\sylprep{ment} \sylac{Dó}minum,~* pusíllis cum \sylprep{ma}\sylac{jó}ribus.
\item Adjíciat \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{su}per vos:~* super vos, et super fíli\sylprep{os} \sylac{ves}tros.
\item Benedíc\sylprep{ti} \sylprep{vos} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino,~* qui fecit cælum, \sylprep{et} \sylac{ter}ram.
\item Cæ\sylprep{lum} \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylac{Dó}mino:~* terram autem dedit fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Non mórtui lau\sylprep{dá}\sylprep{bunt} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt in \sylprep{in}\sylac{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{mus} \sylac{Dó}mino,~* ex hoc nunc et usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
