\item In éxitu Israël de \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to,~* domus Jacob de pó\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{bár}baro:
\item Facta est Judǽa sanctificáti\sylprep{o} \sylac{e}jus,~* Israël pot\sylprep{és}\sylprep{tas} \sylac{e}jus.
\item Mare vidit, \sylprep{et} \sylac{fu}git:~* Jordánis convérsus \sylprep{est} \sylprep{re}\sylac{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt ut \sylprep{a}\sylac{rí}etes,~* et colles sicut \sylprep{a}\sylprep{gni} \sylac{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, quod \sylprep{fu}\sylac{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \sylprep{es} \sylprep{re}\sylac{trór}sum?
\item Montes, exsultástis sicut \sylprep{a}\sylac{rí}etes,~* et colles, sicut \sylprep{a}\sylprep{gni} \sylac{ó}vium.
\item A fácie Dómini mota \sylprep{est} \sylac{ter}ra,~* a fácie \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in stagna \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et rupem in fon\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non nobis, Dómine, \sylprep{non} \sylac{no}bis:~* sed nómini tu\sylprep{o} \sylprep{da} \sylac{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veritá\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\sylprep{us} \sylprep{e}\sylac{ó}rum?
\item Deus autem noster \sylprep{in} \sylac{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vó\sylprep{lu}\sylprep{it}, \sylac{fe}cit.
\item Simulácra géntium argéntum, \sylprep{et} \sylac{au}rum,~* ópera má\sylprep{nu}\sylprep{um} \sylac{hó}minum.
\item Os habent, et non \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:~* óculos habent, et \sylprep{non} \sylprep{vi}\sylac{dé}bunt.
\item Aures habent, et \sylprep{non} \sylac{áu}dient:~* nares habent, et non \sylprep{o}\sylprep{do}\sylac{rá}bunt.
\item Manus habent, et non pal\sylac{pá}bunt:~\pscross{} pedes habent, et non am\sylprep{bu}\sylac{lá}bunt:~* non clamábunt in gút\sylprep{tu}\sylprep{re} \sylac{su}o.
\item Símiles illis fiant qui fáci\sylprep{unt} \sylac{e}a:~* et omnes qui confí\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Domus Israël sperávit \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est,
\item Domus Aaron sperávit \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, speravérunt \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et protéc\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est.
\item Dóminus memor fu\sylprep{it} \sylac{nos}tri:~* et bene\sylprep{dí}\sylprep{xit} \sylac{no}bis:
\item Benedíxit dómu\sylprep{i} \sylac{Is}raël:~* benedíxit dó\sylprep{mu}\sylprep{i} \sylac{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui ti\sylprep{ment} \sylac{Dó}minum,~* pusíllis \sylprep{cum} \sylprep{ma}\sylac{jó}ribus.
\item Adjíciat Dómi\sylprep{nus} \sylac{su}per vos:~* super vos, et super fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{ves}tros.
\item Benedícti vos \sylprep{a} \sylac{Dó}mino,~* qui fecit cæ\sylprep{lum}, \sylprep{et} \sylac{ter}ram.
\item Cælum cæ\sylprep{li} \sylac{Dó}mino:~* terram autem dedit fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Non mórtui laudábunt \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, benedíci\sylprep{mus} \sylac{Dó}mino,~* ex hoc nunc et us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
