\item In éxitu Israël \sylprep{de} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to,~* domus Jacob de \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{bár}baro:
\item Facta est Judǽa sanctificá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{e}jus,~* Israël \sylprep{pot}\sylprep{és}\sylprep{tas} \sylac{e}jus.
\item Mare vi\sylprep{dit}, \sylprep{et} \sylac{fu}git:~* Jordánis convér\sylprep{sus} \sylprep{est} \sylprep{re}\sylac{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt \sylprep{ut} \sylprep{a}\sylac{rí}etes,~* et colles sic\sylprep{ut} \sylprep{a}\sylprep{gni} \sylac{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, \sylprep{quod} \sylprep{fu}\sylac{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convér\sylprep{sus} \sylprep{es} \sylprep{re}\sylac{trór}sum?
\item Montes, exsultástis sic\sylprep{ut} \sylprep{a}\sylac{rí}etes,~* et colles, sic\sylprep{ut} \sylprep{a}\sylprep{gni} \sylac{ó}vium.
\item A fácie Dómini mo\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{ter}ra,~* a fáci\sylprep{e} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in sta\sylprep{gna} \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et rupem in \sylprep{fon}\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{non} \sylac{no}bis:~* sed nómini \sylprep{tu}\sylprep{o} \sylprep{da} \sylac{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \sylprep{De}\sylprep{us} \sylprep{e}\sylac{ó}rum?
\item Deus autem nos\sylprep{ter} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \sylprep{vó}\sylprep{lu}\sylprep{it}, \sylac{fe}cit.
\item Simulácra géntium argén\sylprep{tum}, \sylprep{et} \sylac{au}rum,~* ópera \sylprep{má}\sylprep{nu}\sylprep{um} \sylac{hó}minum.
\item Os habent, et \sylprep{non} \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:~* óculos habent, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{vi}\sylac{dé}bunt.
\item Aures habent, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{áu}dient:~* nares habent, et \sylprep{non} \sylprep{o}\sylprep{do}\sylac{rá}bunt.
\item Manus habent, et non pal\sylac{pá}bunt:~\pscross{} pedes habent, et non \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}bunt:~* non clamábunt in \sylprep{gút}\sylprep{tu}\sylprep{re} \sylac{su}o.
\item Símiles illis fiant qui fá\sylprep{ci}\sylprep{unt} \sylac{e}a:~* et omnes qui con\sylprep{fí}\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Domus Israël sperá\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est,
\item Domus Aaron sperá\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, speravé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est.
\item Dóminus memor \sylprep{fu}\sylprep{it} \sylac{nos}tri:~* et be\sylprep{ne}\sylprep{dí}\sylprep{xit} \sylac{no}bis:
\item Benedíxit dó\sylprep{mu}\sylprep{i} \sylac{Is}raël:~* benedíxit \sylprep{dó}\sylprep{mu}\sylprep{i} \sylac{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \sylprep{ti}\sylprep{ment} \sylac{Dó}minum,~* pusíl\sylprep{lis} \sylprep{cum} \sylprep{ma}\sylac{jó}ribus.
\item Adjíciat Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{su}per vos:~* super vos, et super \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{ves}tros.
\item Benedícti \sylprep{vos} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino,~* qui fecit \sylprep{cæ}\sylprep{lum}, \sylprep{et} \sylac{ter}ram.
\item Cælum \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylac{Dó}mino:~* terram autem dedit \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Non mórtui laudá\sylprep{bunt} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* neque omnes, qui descén\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, benedí\sylprep{ci}\sylprep{mus} \sylac{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
