\item In éxitu Israël \sylac{de} Æ\sylac{gýp}to,~* domus Jacob de pó\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{bár}baro:
\item Facta est Judǽa sanctifi\sylac{cá}tio \sylac{e}jus,~* Israël pot\sylprep{és}\sylprep{tas} \sylac{e}jus.
\item Mare \sylac{vi}dit, et \sylac{fu}git:~* Jordánis convérsus \sylprep{est} \sylprep{re}\sylac{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt \sylac{ut} a\sylac{rí}\sylac{e}tes,~* et colles sicut \sylprep{a}\sylprep{gni} \sylac{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, \sylac{quod} fu\sylac{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \sylprep{es} \sylprep{re}\sylac{trór}sum?
\item Montes, exsultástis \sylac{sic}ut a\sylac{rí}\sylac{e}tes,~* et colles, sicut \sylprep{a}\sylprep{gni} \sylac{ó}vium.
\item A fácie Dómini \sylac{mo}ta est \sylac{ter}ra,~* a fácie \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in \sylac{sta}gna a\sylac{quá}rum,~* et rupem in fon\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\sylac{ne}, non \sylac{no}bis:~* sed nómini tu\sylprep{o} \sylprep{da} \sylac{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\sylac{tá}te \sylac{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\sylprep{us} \sylprep{e}\sylac{ó}rum?
\item Deus autem \sylac{nos}ter in \sylac{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque vó\sylprep{lu}\sylprep{it}, \sylac{fe}cit.
\item Simulácra géntium ar\sylac{gén}tum, et \sylac{au}rum,~* ópera má\sylprep{nu}\sylprep{um} \sylac{hó}minum.
\item Os habent, et \sylac{non} lo\sylac{quén}tur:~* óculos habent, et \sylprep{non} \sylprep{vi}\sylac{dé}bunt.
\item Aures habent, \sylac{et} non \sylac{áu}\sylac{di}ent:~* nares habent, et non \sylprep{o}\sylprep{do}\sylac{rá}bunt.
\item Manus habent, et non pal\sylac{pá}bunt:~\pscross{} pedes habent, et non \sylac{am}bu\sylac{lá}bunt:~* non clamábunt in gút\sylprep{tu}\sylprep{re} \sylac{su}o.
\item Símiles illis fiant qui \sylac{fá}ciunt \sylac{e}a:~* et omnes qui confí\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Domus Israël spe\sylac{rá}vit in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* adjútor eórum et protéc\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est,
\item Domus Aaron spe\sylac{rá}vit in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* adjútor eórum et protéc\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\sylac{vé}runt in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* adjútor eórum et protéc\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est.
\item Dóminus memor \sylac{fu}it \sylac{nos}tri:~* et bene\sylprep{dí}\sylprep{xit} \sylac{no}bis:
\item Benedíxit \sylac{dó}mui \sylac{Is}\sylac{ra}ël:~* benedíxit dó\sylprep{mu}\sylprep{i} \sylac{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \sylac{ti}ment \sylac{Dó}\sylac{mi}num,~* pusíllis \sylprep{cum} \sylprep{ma}\sylac{jó}ribus.
\item Adjíciat \sylac{Dó}minus \sylac{su}\sylac{per} vos:~* super vos, et super fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{ves}tros.
\item Benedícti \sylac{vos} a \sylac{Dó}\sylac{mi}no,~* qui fecit cæ\sylprep{lum}, \sylprep{et} \sylac{ter}ram.
\item Cælum \sylac{cæ}li \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* terram autem dedit fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Non mórtui lau\sylac{dá}bunt te, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* neque omnes, qui descéndunt \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\sylac{dí}cimus \sylac{Dó}\sylac{mi}no,~* ex hoc nunc et us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
