\item In éxitu Israël \sylac{de} Æ\sylac{gýp}to,~* domus Jacob de \sylac{pó}pulo \sylac{bár}baro:
\item Facta est Judǽa sanctifi\sylac{cá}tio \sylac{e}jus,~* Israël pot\sylac{és}tas \sylac{e}jus.
\item Mare \sylac{vi}dit, et \sylac{fu}git:~* Jordánis convérsus \sylac{est} re\sylac{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt \sylac{ut} a\sylac{rí}etes,~* et colles sicut \sylac{a}gni \sylac{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, \sylac{quod} fu\sylac{gís}ti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \sylac{es} re\sylac{trór}sum?
\item Montes, exsultástis \sylac{sic}ut a\sylac{rí}etes,~* et colles, sicut \sylac{a}gni \sylac{ó}vium.
\item A fácie Dómini \sylac{mo}ta est \sylac{ter}ra,~* a fácie \sylac{De}i \sylac{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in \sylac{sta}gna a\sylac{quá}rum,~* et rupem in \sylac{fon}tes a\sylac{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\sylac{ne}, non \sylac{no}bis:~* sed nómini \sylac{tu}o da \sylac{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\sylac{tá}te \sylac{tu}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est \sylac{De}us e\sylac{ó}rum?
\item Deus autem \sylac{nos}ter in \sylac{cæ}lo:~* ómnia quæcúmque \sylac{vó}luit, \sylac{fe}cit.
\item Simulácra géntium ar\sylac{gén}tum, et \sylac{au}rum,~* ópera \sylac{má}nuum \sylac{hó}minum.
\item Os habent, et \sylac{non} lo\sylac{quén}tur:~* óculos habent, et \sylac{non} vi\sylac{dé}bunt.
\item Aures habent, \sylac{et} non \sylac{áu}dient:~* nares habent, et non \sylac{o}do\sylac{rá}bunt.
\item Manus habent, et non pal\sylac{pá}bunt:~\pscross{} pedes habent, et non \sylac{am}bu\sylac{lá}bunt:~* non clamábunt in \sylac{gút}ture \sylac{su}o.
\item Símiles illis fiant qui \sylac{fá}ciunt \sylac{e}a:~* et omnes qui con\sylac{fí}dunt in \sylac{e}is.
\item Domus Israël spe\sylac{rá}vit in \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\sylac{téc}tor e\sylac{ó}rum est,
\item Domus Aaron spe\sylac{rá}vit in \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\sylac{téc}tor e\sylac{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\sylac{vé}runt in \sylac{Dó}mino:~* adjútor eórum et pro\sylac{téc}tor e\sylac{ó}rum est.
\item Dóminus memor \sylac{fu}it \sylac{nos}tri:~* et bene\sylac{dí}xit \sylac{no}bis:
\item Benedíxit \sylac{dó}mui \sylac{Is}raël:~* benedíxit \sylac{dó}mui \sylac{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \sylac{ti}ment \sylac{Dó}minum,~* pusíllis \sylac{cum} ma\sylac{jó}ribus.
\item Adjíciat \sylac{Dó}minus \sylac{su}per vos:~* super vos, et super \sylac{fí}lios \sylac{ves}tros.
\item Benedícti \sylac{vos} a \sylac{Dó}mino,~* qui fecit \sylac{cæ}lum, et \sylac{ter}ram.
\item Cælum \sylac{cæ}li \sylac{Dó}mino:~* terram autem dedit \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Non mórtui lau\sylac{dá}bunt te, \sylac{Dó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \sylac{in} in\sylac{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\sylac{dí}cimus \sylac{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \sylac{us}que in \sylac{sǽ}culum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
