\item Confitémini Dómino quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc Israël quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Dicant nunc qui \sylprep{ti}\sylprep{ment} \sylac{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdia \sylac{e}jus.
\item De tribulatióne invo\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitúdine \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus mi\sylprep{hi} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* non timébo quid fáciat mihi \sylac{ho}mo.
\item Dóminus mi\sylprep{hi} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* et ego despíciam inimícos \sylac{me}os.
\item Bonum est confíde\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* quam confídere in \sylac{hó}mine.
\item Bonum est sperá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* quam speráre in prin\sylac{cí}pibus.
\item Omnes Gentes cir\sylprep{cu}\sylprep{i}\sylac{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \sylac{e}os.
\item Circumdántes cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \sylac{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut \sylac{a}pes,~\pscross{} et exarsérunt sicut i\sylprep{gnis} \sylprep{in} \sylac{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \sylac{e}os.
\item Impúlsus evérsus \sylprep{sum} \sylprep{ut} \sylac{cá}derem:~* et Dóminus su\sylac{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Dó}minus:~* et factus est mihi in sa\sylac{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylac{lú}tis:~* in tabernáculis jus\sylac{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit vir\sylac{tú}tem:~\pscross{} déxtera Dómini \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}vit me,~* déxtera Dómini fecit vir\sylac{tú}tem.
\item Non móri\sylprep{ar}, \sylprep{sed} \sylac{vi}vam:~* et narrábo ópera \sylac{Dó}mini.
\item Castígans castigá\sylprep{vit} \sylprep{me} \sylac{Dó}minus:~* et morti non trádi\sylac{dit} me.
\item Aperíte mihi portas jus\sylac{tí}tiæ,~\pscross{} ingréssus in eas confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt in \sylac{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* et factus es mihi in sa\sylac{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt æ\sylprep{di}\sylprep{fi}\sylac{cán}tes:~* hic factus est in caput \sylac{án}guli.
\item A Dómino fac\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{is}tud:~* et est mirábile in óculis \sylac{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus:~* exsultémus et lætémur in \sylac{e}a.
\item O Dómine, \sylac{sal}vum me fac,~\pscross{} o Dómine bene \sylprep{pro}\sylprep{spe}\sylac{rá}re:~* benedíctus qui venit in nómine \sylac{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et illúxit \sylac{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{dén}sis,~* usque ad cornu al\sylac{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{ti}bi:~* Deus meus es tu, et exal\sylac{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* et factus es mihi in sa\sylac{lú}tem.
\item Confitémini Dómino quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
