\item Confitémini Dómino quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc Israël quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{A}aron:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant nunc qui \sylprep{ti}\sylprep{ment} \sylac{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item De tribulatióne invo\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum:~* et exaudívit me in lati\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus mi\sylprep{hi} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* non timébo quid fáci\sylprep{at} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ho}mo.
\item Dóminus mi\sylprep{hi} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* et ego despíciam in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Bonum est confíde\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* quam confí\sylprep{de}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{hó}mine.
\item Bonum est sperá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* quam sperá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus.
\item Omnes Gentes cir\sylprep{cu}\sylprep{i}\sylac{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ul\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdántes cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ul\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut \sylac{a}pes,~\pscross{} et exarsérunt sicut i\sylprep{gnis} \sylprep{in} \sylac{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ul\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Impúlsus evérsus \sylprep{sum} \sylprep{ut} \sylac{cá}derem:~* et Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylprep{su}\sylac{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Dó}minus:~* et factus est mi\sylprep{hi} \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylac{lú}tis:~* in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylprep{jus}\sylac{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit vir\sylac{tú}tem:~\pscross{} déxtera Dómini \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}vit me,~* déxtera Dómini \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Non móri\sylprep{ar}, \sylprep{sed} \sylac{vi}vam:~* et narrábo \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini.
\item Castígans castigá\sylprep{vit} \sylprep{me} \sylac{Dó}minus:~* et morti \sylprep{non} \sylprep{trá}\sylprep{di}\sylac{dit} me.
\item Aperíte mihi portas jus\sylac{tí}tiæ,~\pscross{} ingréssus in eas confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi in\sylprep{trá}\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* et factus es mi\sylprep{hi} \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt æ\sylprep{di}\sylprep{fi}\sylac{cán}tes:~* hic factus est \sylprep{in} \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{án}guli.
\item A Dómino fac\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{is}tud:~* et est mirábile in \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus:~* exsultémus et læ\sylprep{té}\sylprep{mur} \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item O Dómine, \sylac{sal}vum me fac,~\pscross{} o Dómine bene \sylprep{pro}\sylprep{spe}\sylac{rá}re:~* benedíctus qui venit in \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et \sylprep{il}\sylprep{lú}\sylprep{xit} \sylac{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{dén}sis,~* usque ad \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylprep{al}\sylac{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{ti}bi:~* Deus meus es tu, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* et factus es mi\sylprep{hi} \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Confitémini Dómino quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
