\item Confitémini Dómino \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc Israël \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc \sylac{do}mus \sylac{A}\sylac{a}ron:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant nunc qui \sylac{ti}ment \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item De tribulatióne invo\sylac{cá}vi \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* et exaudívit me in lati\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus \sylac{mi}hi ad\sylac{jú}tor:~* non timébo quid fáci\sylprep{at} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ho}mo.
\item Dóminus \sylac{mi}hi ad\sylac{jú}tor:~* et ego despíciam in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Bonum est confíde\sylac{re} in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* quam confí\sylprep{de}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{hó}mine.
\item Bonum est spe\sylac{rá}re in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* quam sperá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus.
\item Omnes Gentes cir\sylac{cu}i\sylac{é}\sylac{runt} me:~* et in nómine Dómini quia ul\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdántes cir\sylac{cum}de\sylac{dé}\sylac{runt} me:~* et in nómine Dómini quia ul\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut \sylac{a}pes,~\pscross{} et exarsérunt sicut \sylac{i}gnis in \sylac{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ul\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Impúlsus evérsus \sylac{sum} ut \sylac{cá}\sylac{de}rem:~* et Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylprep{su}\sylac{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus \sylac{me}a \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* et factus est mi\sylprep{hi} \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, \sylac{et} sa\sylac{lú}tis:~* in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylprep{jus}\sylac{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit vir\sylac{tú}tem:~\pscross{} déxtera Dómini \sylac{ex}al\sylac{tá}\sylac{vit} me,~* déxtera Dómini \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Non móri\sylac{ar}, sed \sylac{vi}vam:~* et narrábo \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini.
\item Castígans casti\sylac{gá}vit me \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* et morti \sylprep{non} \sylprep{trá}\sylprep{di}\sylac{dit} me.
\item Aperíte mihi portas jus\sylac{tí}tiæ,~\pscross{} ingréssus in eas confi\sylac{té}bor \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* hæc porta Dómini, justi in\sylprep{trá}\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam \sylac{ex}au\sylac{dís}\sylac{ti} me:~* et factus es mi\sylprep{hi} \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt æ\sylac{di}fi\sylac{cán}tes:~* hic factus est \sylprep{in} \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{án}guli.
\item A Dómino \sylac{fac}tum est \sylac{is}tud:~* et est mirábile in \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam \sylac{fe}cit \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* exsultémus et læ\sylprep{té}\sylprep{mur} \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item O Dómine, \sylac{sal}vum me fac,~\pscross{} o Dómine bene \sylac{pro}spe\sylac{rá}re:~* benedíctus qui venit in \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de \sylac{do}mo \sylac{Dó}\sylac{mi}ni:~* Deus Dóminus, et \sylprep{il}\sylprep{lú}\sylprep{xit} \sylac{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem \sylac{in} con\sylac{dén}sis,~* usque ad \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylprep{al}\sylac{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confi\sylac{té}bor \sylac{ti}bi:~* Deus meus es tu, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam \sylac{ex}au\sylac{dís}\sylac{ti} me:~* et factus es mi\sylprep{hi} \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Confitémini Dómino \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
