\item Confitémini Dómino quóni\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc Israël quóni\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc do\sylprep{mus} \sylac{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant nunc qui ti\sylprep{ment} \sylac{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item De tribulatióne invocá\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitú\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus mihi \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* non timébo quid fáciat \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ho}mo.
\item Dóminus mihi \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* et ego despíciam ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Bonum est confídere \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* quam confíde\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{hó}mine.
\item Bonum est speráre \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* quam speráre \sylprep{in} \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus.
\item Omnes Gentes circu\sylprep{i}\sylac{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdántes circum\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut \sylac{a}pes,~\pscross{} et exarsérunt sicut ignis \sylprep{in} \sylac{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Impúlsus evérsus sum \sylprep{ut} \sylac{cá}derem:~* et Dómi\sylprep{nus} \sylprep{su}\sylac{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus me\sylprep{a} \sylac{Dó}minus:~* et factus est mihi \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, et \sylprep{sa}\sylac{lú}tis:~* in tabernácu\sylprep{lis} \sylprep{jus}\sylac{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit vir\sylac{tú}tem:~\pscross{} déxtera Dómini ex\sylprep{al}\sylac{tá}vit me,~* déxtera Dómini fe\sylprep{cit} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Non móriar, \sylprep{sed} \sylac{vi}vam:~* et narrábo ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini.
\item Castígans castigávit \sylprep{me} \sylac{Dó}minus:~* et morti non \sylprep{trá}\sylprep{di}\sylac{dit} me.
\item Aperíte mihi portas jus\sylac{tí}tiæ,~\pscross{} ingréssus in eas confité\sylprep{bor} \sylac{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrá\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam ex\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* et factus es mihi \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt ædi\sylprep{fi}\sylac{cán}tes:~* hic factus est in \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{án}guli.
\item A Dómino factum \sylprep{est} \sylac{is}tud:~* et est mirábile in ó\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam fe\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus:~* exsultémus et læté\sylprep{mur} \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item O Dómine, \sylac{sal}vum me fac,~\pscross{} o Dómine bene pro\sylprep{spe}\sylac{rá}re:~* benedíctus qui venit in nó\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de do\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et il\sylprep{lú}\sylprep{xit} \sylac{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem in \sylprep{con}\sylac{dén}sis,~* usque ad cor\sylprep{nu} \sylprep{al}\sylac{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confité\sylprep{bor} \sylac{ti}bi:~* Deus meus es tu, et \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam ex\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* et factus es mihi \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Confitémini Dómino quóni\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
