\item Confitémini Dómino \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc Israël \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat \sylprep{nunc} \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant nunc \sylprep{qui} \sylprep{ti}\sylprep{ment} \sylac{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item De tribulatióne in\sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitúdi\sylprep{ne} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* non timébo quid fáciat mi\sylprep{hi} \sylac{ho}mo.
\item Dóminus \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor:~* et ego despíciam inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Bonum est confí\sylprep{de}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* quam confídere \sylprep{in} \sylac{hó}mine.
\item Bonum est spe\sylprep{rá}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* quam speráre in \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus.
\item Omnes Gentes \sylprep{cir}\sylprep{cu}\sylprep{i}\sylac{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdántes \sylprep{cir}\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut \sylac{a}pes,~\pscross{} et exarsérunt sicut \sylprep{i}\sylprep{gnis} \sylprep{in} \sylac{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Impúlsus evér\sylprep{sus} \sylprep{sum} \sylprep{ut} \sylac{cá}derem:~* et Dóminus \sylprep{su}\sylac{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et \sylprep{laus} \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Dó}minus:~* et factus est mihi in \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Vox exsultatió\sylprep{nis}, \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylac{lú}tis:~* in tabernáculis \sylprep{jus}\sylac{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit vir\sylac{tú}tem:~\pscross{} déxtera Dómi\sylprep{ni} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}vit me,~* déxtera Dómini fecit \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Non mó\sylprep{ri}\sylprep{ar}, \sylprep{sed} \sylac{vi}vam:~* et narrábo ópe\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini.
\item Castígans casti\sylprep{gá}\sylprep{vit} \sylprep{me} \sylac{Dó}minus:~* et morti non trá\sylprep{di}\sylac{dit} me.
\item Aperíte mihi portas jus\sylac{tí}tiæ,~\pscross{} ingréssus in eas con\sylprep{fi}\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Confitébor tibi quóni\sylprep{am} \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* et factus es mihi in \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt \sylprep{æ}\sylprep{di}\sylprep{fi}\sylac{cán}tes:~* hic factus est in ca\sylprep{put} \sylac{án}guli.
\item A Dómino \sylprep{fac}\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{is}tud:~* et est mirábile in ócu\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Hæc est dies, \sylprep{quam} \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus:~* exsultémus et lætémur \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item O Dómine, \sylac{sal}vum me fac,~\pscross{} o Dómine be\sylprep{ne} \sylprep{pro}\sylprep{spe}\sylac{rá}re:~* benedíctus qui venit in nómi\sylprep{ne} \sylac{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis \sylprep{de} \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et illú\sylprep{xit} \sylac{no}bis.
\item Constitúite diem solém\sylprep{nem} \sylprep{in} \sylprep{con}\sylac{dén}sis,~* usque ad cornu \sylprep{al}\sylac{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et con\sylprep{fi}\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{ti}bi:~* Deus meus es tu, et ex\sylprep{al}\sylac{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóni\sylprep{am} \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* et factus es mihi in \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Confitémini Dómino \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
