\item Confitémini Dómino quóniam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc Israël quóniam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicat nunc domus \sylac{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Dicant nunc qui timent \sylac{Dó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item De tribulatióne invocávi \sylac{Dó}minum:~* et exaudívit me in latitúdi\sylprep{ne} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus mihi ad\sylac{jú}tor:~* non timébo quid fáciat mi\sylprep{hi} \sylac{ho}mo.
\item Dóminus mihi ad\sylac{jú}tor:~* et ego despíciam inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Bonum est confídere in \sylac{Dó}mino:~* quam confídere \sylprep{in} \sylac{hó}mine.
\item Bonum est speráre in \sylac{Dó}mino:~* quam speráre in \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus.
\item Omnes Gentes circui\sylac{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdántes circumde\sylac{dé}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Circumdedérunt me sicut \sylac{a}pes,~\pscross{} et exarsérunt sicut ignis in \sylac{spi}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \sylprep{in} \sylac{e}os.
\item Impúlsus evérsus sum ut \sylac{cá}derem:~* et Dóminus \sylprep{su}\sylac{scé}pit me.
\item Fortitúdo mea, et laus mea \sylac{Dó}minus:~* et factus est mihi in \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Vox exsultatiónis, et sa\sylac{lú}tis:~* in tabernáculis \sylprep{jus}\sylac{tó}rum.
\item Déxtera Dómini fecit vir\sylac{tú}tem:~\pscross{} déxtera Dómini exal\sylac{tá}vit me,~* déxtera Dómini fecit \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Non móriar, sed \sylac{vi}vam:~* et narrábo ópe\sylprep{ra} \sylac{Dó}mini.
\item Castígans castigávit me \sylac{Dó}minus:~* et morti non trá\sylprep{di}\sylac{dit} me.
\item Aperíte mihi portas jus\sylac{tí}tiæ,~\pscross{} ingréssus in eas confitébor \sylac{Dó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Confitébor tibi quóniam exau\sylac{dís}ti me:~* et factus es mihi in \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Lápidem, quem reprobavérunt ædifi\sylac{cán}tes:~* hic factus est in ca\sylprep{put} \sylac{án}guli.
\item A Dómino factum est \sylac{is}tud:~* et est mirábile in ócu\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Hæc est dies, quam fecit \sylac{Dó}minus:~* exsultémus et lætémur \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item O Dómine, \sylac{sal}vum me fac,~\pscross{} o Dómine bene prospe\sylac{rá}re:~* benedíctus qui venit in nómi\sylprep{ne} \sylac{Dó}mini.
\item Benedíximus vobis de domo \sylac{Dó}mini:~* Deus Dóminus, et illú\sylprep{xit} \sylac{no}bis.
\item Constitúite diem solémnem in con\sylac{dén}sis,~* usque ad cornu \sylprep{al}\sylac{tá}ris.
\item Deus meus es tu, et confitébor \sylac{ti}bi:~* Deus meus es tu, et ex\sylprep{al}\sylac{tá}bo te.
\item Confitébor tibi quóniam exau\sylac{dís}ti me:~* et factus es mihi in \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Confitémini Dómino quóniam \sylac{bo}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
