\item Mirabília testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tuórum \sylprep{il}\sylac{lú}minat:~* et intelléc\sylprep{tum} \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attrá\sylprep{xi} \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et miseré\sylprep{re} \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a calúmni\sylprep{is} \sylac{hó}minum:~* ut custódiam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super ser\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* et doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ócu\sylprep{li} \sylac{me}i:~* quia non custodiérunt \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Justus \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* et rectum judí\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et veritátem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit ze\sylprep{lus} \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et servus tuus di\sylprep{lé}\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et \sylprep{con}\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et lex \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia in\sylprep{ve}\sylac{né}runt me:~* mandáta tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* intelléctum da mi\sylprep{hi}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
