\item Bonitátem fecísti cum servo \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum verbum \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et scién\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{do}ce me:~* quia mandátis tuis \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer e\sylprep{go} \sylprep{de}\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum custo\sylac{dí}vi.
\item \sylprep{Bo}\sylprep{nus} \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatiónes \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandáta \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \sylprep{cor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam medi\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificatiónes \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* super míllia auri et ar\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \sylprep{plas}\sylprep{ma}\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandáta \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \sylprep{læ}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua superspe\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua humili\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum servo \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tu\sylprep{æ}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* quia lex tua meditátio \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in mandátis \sylac{tu}is.
\item Convertántur mi\sylprep{hi} \sylprep{ti}\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testimónia \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is,~* ut non con\sylac{fún}dar.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
