\item Clamávi in toto corde meo, exáudi me, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes \sylac{tu}as re\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, salvum \sylac{me} fac:~* ut custódiam man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et cla\sylac{má}vi:~* quia in verba tua su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te di\sylac{lú}culo:~* ut meditárer e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\sylac{tá}ti:~* a lege autem tua \sylac{lon}ge \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope es tu, \sylac{Dó}mine:~* et omnes viæ \sylac{tu}æ \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimóniis \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum fun\sylac{dás}ti \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et éri\sylac{pe} me:~* quia legem tuam non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et rédi\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Longe a peccatóribus \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\sylac{qui}si\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ multæ, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et tríbu\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis non \sylac{de}cli\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et tabe\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non cus\sylac{to}di\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua diléxi, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tuórum, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
