\item Bonitátem fecísti cum servo tu\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciénti\sylprep{am} \sylac{do}ce me:~* quia mandátis \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego \sylprep{de}\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item Bo\sylprep{nus} \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas su\sylprep{per}\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humi\sylprep{li}\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex o\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* super míllia auri \sylprep{et} \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plas\sylprep{ma}\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læ\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut con\sylprep{so}\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* quia lex tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé\sylprep{runt} \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur mihi \sylprep{ti}\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is,~* ut \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
