\item Beáti immacu\sylprep{lá}\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{vi}a:~* qui ámbulant in le\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* in toto corde exquí\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* in viis ejus ambu\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item \sylprep{Tu} \sylprep{man}\sylac{dás}ti~* mandáta tua custodí\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigán\sylprep{tur} \sylprep{vi}\sylprep{æ} \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item \sylprep{Tunc} \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in direc\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam:~* non me derelínquas us\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescénti\sylprep{or} \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{su}am?~* in custodiéndo sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde me\sylprep{o} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut non pec\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Bene\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia o\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuó\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}tus sum,~* sicut in ómnibus \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tu\sylprep{is} \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor:~* et considerábo vi\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tu\sylprep{is} \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
