\item Mirabília testimónia \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \sylac{á}nima \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tuórum il\sylac{lú}minat:~* et intel\sylac{léc}tum dat \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attráxi \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\sylac{si}de\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et miserére \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \sylac{no}men \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóquium \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \sylac{in}jus\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a calúmniis \sylac{hó}minum:~* ut custódiam man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super servum \sylac{tu}um:~* et doce me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt óculi \sylac{me}i:~* quia non custodiérunt \sylac{le}gem \sylac{tu}am.
\item Justus es, \sylac{Dó}mine:~* et rectum ju\sylac{dí}cium \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimónia \sylac{tu}a:~* et veritátem \sylac{tu}am \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit zelus \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum vehe\sylac{mén}ter:~* et servus tuus di\sylac{lé}xit \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et con\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in æ\sylac{tér}num:~* et lex \sylac{tu}a \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia inve\sylac{né}runt me:~* mandáta tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in æ\sylac{tér}num:~* intelléctum da \sylac{mi}hi, et \sylac{vi}vam.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
