\item Beáti immaculá\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{vi}a:~* qui ámbulant in lege \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* in toto corde exquírunt \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* in viis ejus ambula\sylac{vé}runt.
\item \sylprep{Tu} \sylprep{man}\sylac{dás}ti~* mandáta tua custodíri \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \sylprep{vi}\sylprep{æ} \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justificatiónes \sylac{tu}as!
\item Tunc \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandátis \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justítiæ \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam:~* non me derelínquas usque\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{su}am?~* in custodiéndo sermónes \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandátis \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut non peccem \sylac{ti}bi.
\item Benedíc\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* doce me justificatiónes \sylac{tu}as.
\item In lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia oris \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}tus sum,~* sicut in ómnibus di\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor:~* et considerábo vias \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar sermónes \sylac{tu}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
