\item Defécit in salutáre tuum \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* et in verbum tuum su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\sylac{lá}be\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \sylac{in} pru\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies \sylac{ser}vi \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \sylac{me} ju\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\sylac{la}ti\sylac{ó}nes:~* sed non \sylac{ut} lex \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta \sylac{tu}a \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \sylac{ád}ju\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \sylac{me} in \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia \sylac{o}ris \sylac{tu}i.
\item In æ\sylac{tér}num, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\sylac{net} in \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem \sylac{vé}ritas \sylac{tu}a:~* fundásti \sylac{ter}ram, et \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\sylac{vé}rat \sylac{di}es:~* quóniam ómnia \sylac{sér}viunt \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\sylac{tá}te \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vi\sylac{vi}fi\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \sylac{sal}vum \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \sylac{ex}qui\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \sylac{pér}de\sylac{rent} me:~* testimónia tua \sylac{in}tel\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \sylac{vi}di \sylac{fi}nem:~* latum mandátum \sylac{tu}um \sylac{ni}mis.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
