\item Iníquos \sylac{ó}dio \sylac{há}\sylac{bu}i:~* et legem \sylac{tu}am di\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \sylac{me}us \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Declináte a \sylac{me}, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \sylac{De}i \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium \sylac{tu}um, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\sylac{ó}ne \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et \sylac{sal}vus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \sylac{tu}is \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a ju\sylac{dí}ciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitáti\sylac{o} e\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\sylac{tó}res \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \sylac{car}nes \sylac{me}as:~* a judíciis enim \sylac{tu}is \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium \sylac{et} jus\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* non tradas me calumni\sylac{án}ti\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum \sylac{tu}um in \sylac{bo}num:~* non calumniéntur \sylac{me} su\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\sylac{tá}re \sylac{tu}um:~* et in elóquium jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am:~* et justificatiónes \sylac{tu}as \sylac{do}ce me.
\item Servus \sylac{tu}us sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Tempus faci\sylac{én}di, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* dissipavérunt \sylac{le}gem \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a,~* super aurum \sylac{et} to\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \sylac{di}ri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam \sylac{ó}dio \sylac{há}bui.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
