\item Mirabília testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tu\sylac{ó}rum il\sylac{lú}\sylac{mi}nat:~* et intel\sylprep{léc}\sylprep{tum} \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et at\sylac{trá}xi \sylac{spí}\sylac{ri}tum:~* quia mandáta tua \sylprep{de}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\sylac{ré}re \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligénti\sylprep{um} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei om\sylprep{nis} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a ca\sylac{lúm}niis \sylac{hó}\sylac{mi}num:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \sylac{ser}vum \sylac{tu}um:~* et doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt \sylac{ó}culi \sylac{me}i:~* quia non custodié\sylprep{runt} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item \sylac{Jus}tus es, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et rectum ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* et veritá\sylprep{tem} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \sylac{ze}lus \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \sylac{ve}he\sylac{mén}ter:~* et servus tuus \sylprep{di}\sylprep{lé}\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \sylac{et} con\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* et \sylprep{lex} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia \sylac{in}ve\sylac{né}\sylac{runt} me:~* mandáta tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* intelléctum da \sylprep{mi}\sylprep{hi}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
