\item Quómodo diléxi legem \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine?~* tota die meditátio \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\sylprep{dá}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* quia in ætérnum \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua meditátio \sylac{me}a est.
\item Super senes \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia mandáta tua quæ\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* ut custódiam verba \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posuísti \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* super mel ori \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam iniqui\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um,~* et lumen sémitis \sylac{me}is.
\item Jurá\sylprep{vi}, \sylprep{et} \sylac{stá}tui~* custodíre judícia justítiæ \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\sylprep{quá}\sylprep{que}, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secúndum verbum \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\sylprep{ta} \sylprep{fac}, \sylac{Dó}mine:~* et judícia tua \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{sem}per:~* et legem tuam non sum ob\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres lá\sylprep{que}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis non er\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* quia exsultátio cordis \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* propter retributi\sylac{ó}nem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
