\item Retríbue servo tuo, vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam sermónes \sylac{tu}os.
\item Revéla ó\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de lege \sylac{tu}a.
\item Incola ego \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me mandáta \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* in omni \sylac{tém}pore.
\item Increpás\sylprep{ti} \sylprep{su}\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandátis \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua exqui\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatiónibus \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificatiónes \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum verbum \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* doce me justificatiónes \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \sylprep{ín}\sylprep{stru}\sylac{e} me:~* et exercébor in mirabílibus \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima me\sylprep{a} \sylprep{præ} \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in verbis \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis á\sylprep{mo}\sylprep{ve} \sylac{a} me:~* et de lege tua miserére \sylac{me}i.
\item Viam veritá\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{lé}gi:~* judícia tua non sum ob\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{Dó}mine:~* noli me con\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuó\sylprep{rum} \sylprep{cu}\sylac{cúr}ri:~* cum dilatásti cor \sylac{me}um.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
