\item Memor esto verbi tui ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o,~* in quo mihi \sylprep{spem} \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humilitá\sylprep{te} \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant us\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* a lege autem tua non \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽcu\sylprep{lo}, \sylac{Dó}mine:~* et \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lá}tus sum.
\item Deféctio té\sylprep{nu}\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}æ,~* in loco peregrinati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tu\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine:~* et custodívi \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc facta \sylprep{est} \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórtio me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodíre \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto cor\sylprep{de} \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitávi vi\sylprep{as} \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum \sylprep{tur}\sylac{bá}tus:~* ut custódiam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circumplé\sylprep{xi} \sylac{sunt} me:~* et legem tuam non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confitén\sylprep{dum} \sylac{ti}bi:~* super judícia justificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timén\sylprep{ti}\sylac{um} te:~* et custodiéntium man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena \sylprep{est} \sylac{ter}ra:~* justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
