\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\sylprep{ó}\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum:~* et exquíram e\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutá\sylprep{bor} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam manda\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* quia ip\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et non in a\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne víde\sylprep{ant} \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* in via tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um,~* in timó\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum \sylprep{quod} \sylprep{su}\sylprep{spi}\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia tua \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdi\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobránti\sylprep{bus} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritá\sylprep{tis} \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam le\sylprep{gem} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam \sylprep{in} \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tua ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{re}gum:~* et non con\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is,~* quæ \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tu\sylprep{a}, \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
