\item Príncipes persecúti sunt me \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super elóquia \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit spóli\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abomi\sylac{ná}tus sum:~* legem autem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem dixi \sylac{ti}bi,~* super judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus legem \sylac{tu}am:~* et non est il\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tuum, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta tua \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimónia \sylac{tu}a:~* et diléxit ea ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimónia \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéc\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi in\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéctu \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia mea \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóquium \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta tu\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua ut \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tuum, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et lau\sylac{dá}bit te:~* et judícia tua ad\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, quæ \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
