\item Beáti immacu\sylprep{lá}\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{vi}a:~* qui ámbulant in le\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* in toto corde exquí\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* in viis ejus ambu\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item \sylprep{Tu} \sylprep{man}\sylac{dás}ti~* mandáta tua custodí\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigán\sylprep{tur} \sylprep{vi}\sylprep{æ} \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item \sylprep{Tunc} \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in direc\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam:~* non me derelínquas us\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescénti\sylprep{or} \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{su}am?~* in custodiéndo sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde me\sylprep{o} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut non pec\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Bene\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia o\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuó\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}tus sum,~* sicut in ómnibus \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tu\sylprep{is} \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor:~* et considerábo vi\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tu\sylprep{is} \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de le\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola e\sylprep{go} \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Incre\sylprep{pás}\sylprep{ti} \sylprep{su}\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbri\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum \sylprep{me} \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuá\sylprep{rum} \sylprep{ín}\sylprep{stru}\sylac{e} me:~* et exercébor in mirabíli\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima \sylprep{me}\sylprep{a} \sylprep{præ} \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in ver\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis \sylprep{á}\sylprep{mo}\sylprep{ve} \sylac{a} me:~* et de lege tua miseré\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veri\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{lé}gi:~* judícia tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóni\sylprep{is} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{Dó}mine:~* noli me \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{cu}\sylac{cúr}ri:~* cum dilatásti \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\sylprep{ó}\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum:~* et exquíram e\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutá\sylprep{bor} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam manda\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* quia ip\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et non in a\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne víde\sylprep{ant} \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* in via tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um,~* in timó\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum \sylprep{quod} \sylprep{su}\sylprep{spi}\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia tua \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdi\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobránti\sylprep{bus} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritá\sylprep{tis} \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam le\sylprep{gem} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam \sylprep{in} \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tua ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{re}gum:~* et non con\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is,~* quæ \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tu\sylprep{a}, \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Memor esto verbi tu\sylprep{i} \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o,~* in quo mihi spem \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\sylprep{fi}\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agé\sylprep{bant} \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* a lege autem tua non de\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lo}, \sylac{Dó}mine:~* et con\sylprep{so}\sylac{lá}tus sum.
\item Defécti\sylprep{o} \sylprep{té}\sylprep{nu}\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ,~* in loco peregrinatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nómi\sylprep{nis} \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine:~* et custodívi le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc \sylprep{fac}\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórti\sylprep{o} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodíre le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in to\sylprep{to} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitá\sylprep{vi} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{tur}\sylac{bá}tus:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum cir\sylprep{cum}\sylprep{plé}\sylprep{xi} \sylac{sunt} me:~* et legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad con\sylprep{fi}\sylprep{tén}\sylprep{dum} \sylac{ti}bi:~* super judícia justificatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium \sylprep{ti}\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{um} te:~* et custodiéntium mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \sylprep{ple}\sylprep{na} \sylprep{est} \sylac{ter}ra:~* justificatiónes tu\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum ser\sylprep{vo} \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sci\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{do}ce me:~* quia mandátis tu\sylprep{is} \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer \sylprep{e}\sylprep{go} \sylprep{de}\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum cus\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item \sylprep{Bo}\sylprep{nus} \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníqui\sylprep{tas} \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut \sylprep{lac} \sylprep{cor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam me\sylprep{di}\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi \sylprep{lex} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* super míllia auri et \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, \sylprep{et} \sylprep{plas}\sylprep{ma}\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua humi\sylprep{li}\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua \sylprep{ut} \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes \sylprep{tu}\sylprep{æ}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* quia lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem \sylprep{fe}\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylprep{ti}\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is,~* ut non \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando consolá\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut u\sylprep{ter} \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt di\sylprep{es} \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fa\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:~* sed non ut \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandá\sylprep{ta} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ád\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia o\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérmanet \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem \sylprep{vé}\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a:~* fundásti terram, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua per\sylprep{se}\sylprep{vé}\sylprep{rat} \sylac{di}es:~* quóniam ómnia sérvi\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vivi\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum e\sylprep{go}, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres \sylprep{ut} \sylprep{pér}\sylprep{de}\sylac{rent} me:~* testimónia tua in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatió\sylprep{nis} \sylprep{vi}\sylprep{di} \sylac{fi}nem:~* latum mandátum tu\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Quómodo diléxi le\sylprep{gem} \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine?~* tota die meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* quia in ætér\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes \sylprep{me} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super se\sylprep{nes} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia mandáta tua \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbu\sylprep{i} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* ut custódiam ver\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posuís\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* super mel o\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tu\sylprep{is} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus me\sylprep{is} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um,~* et lumen sémi\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Ju\sylprep{rá}\sylprep{vi}, \sylprep{et} \sylac{stá}tui~* custodíre judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum us\sylprep{que}\sylprep{quá}\sylprep{que}, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplá\sylprep{ci}\sylprep{ta} \sylprep{fac}, \sylac{Dó}mine:~* et judícia tu\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in máni\sylprep{bus} \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{sem}per:~* et legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres \sylprep{lá}\sylprep{que}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* quia exsultátio cor\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* propter retribu\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Iníquos \sylprep{ó}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui:~* et legem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscép\sylprep{tor} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte \sylprep{a} \sylprep{me}, \sylprep{ma}\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, \sylprep{et} \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitátio \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tu\sylprep{o} \sylprep{car}\sylprep{nes} \sylac{me}as:~* a judíciis enim tu\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judíci\sylprep{um} \sylprep{et} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumnián\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{bo}num:~* non calumniéntur me \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um:~* et in elóquium justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et justificatiónes tu\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus \sylprep{tu}\sylprep{us} \sylprep{sum} \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus fa\sylprep{ci}\sylprep{én}\sylprep{di}, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* super aurum et \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Mirabília testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea áni\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tu\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{il}\sylac{lú}minat:~* et intelléctum \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et \sylprep{at}\sylprep{trá}\sylprep{xi} \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua desi\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligéntium no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei omnis in\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a ca\sylprep{lúm}\sylprep{ni}\sylprep{is} \sylac{hó}minum:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina su\sylprep{per} \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* et doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* quia non custodiérunt le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item \sylprep{Jus}\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* et rectum judíci\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et veritátem tu\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fe\sylprep{cit} \sylprep{ze}\sylprep{lus} \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et servus tuus dilé\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum e\sylprep{go} \sylprep{et} \sylprep{con}\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justíti\sylprep{a} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et lex tu\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústi\sylprep{a} \sylprep{in}\sylprep{ve}\sylac{né}runt me:~* mandáta tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* intelléctum da mihi, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, ex\sylprep{áu}\sylprep{di} \sylprep{me}, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes tuas \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad \sylprep{te}, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitá\sylprep{te}, \sylprep{et} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* quia in verba tua super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylprep{di}\sylac{lú}culo:~* ut meditárer elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdi\sylprep{am} \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}ti:~* a lege autem tua lon\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Pro\sylprep{pe} \sylprep{es} \sylprep{tu}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes viæ tu\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum fundás\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, \sylprep{et} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me:~* quia legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, \sylprep{et} \sylprep{réd}\sylprep{i}\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a pecca\sylprep{tó}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exqui\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tu\sylprep{æ} \sylprep{mul}\sylprep{tæ}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, \sylprep{et} \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis non de\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, \sylprep{et} \sylprep{ta}\sylprep{be}\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non custo\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua \sylprep{di}\sylprep{lé}\sylprep{xi}, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum \sylprep{tu}\sylprep{ó}\sylprep{rum}, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Príncipes persecú\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit spóli\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et \sylprep{ab}\sylprep{o}\sylprep{mi}\sylac{ná}tus sum:~* legem autem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die lau\sylprep{dem} \sylprep{di}\sylprep{xi} \sylac{ti}bi,~* super judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligénti\sylprep{bus} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et non est il\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutá\sylprep{re} \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta tua \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et diléxit ea ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéc\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéc\sylprep{tu} \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi in\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábi\sylprep{a} \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta tu\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{ut} \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutá\sylprep{re} \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima me\sylprep{a}, \sylprep{et} \sylprep{lau}\sylac{dá}bit te:~* et judícia tua ad\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut \sylprep{o}\sylprep{vis}, \sylprep{quæ} \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
