\item Clamávi in toto corde meo, exáudi \sylprep{me}, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, sal\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* ut custódiam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* quia in verba tua su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te \sylprep{di}\sylac{lú}culo:~* ut meditárer eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me ini\sylprep{qui}\sylac{tá}ti:~* a lege autem tua \sylprep{lon}\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope es \sylprep{tu}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes viæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimóni\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum fun\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et é\sylprep{ri}\sylac{pe} me:~* quia legem tuam non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et réd\sylprep{i}\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a peccatóri\sylprep{bus} \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ mul\sylprep{tæ}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et trí\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis non \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et ta\sylprep{be}\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non cus\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua dilé\sylprep{xi}, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tuó\sylprep{rum}, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
