\item Memor esto verbi tui \sylac{ser}vo \sylac{tu}o,~* in quo mihi \sylprep{spem} \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\sylac{tá}te \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}\sylac{vit} me.
\item Supérbi iníque agébant \sylac{us}que\sylac{quá}que:~* a lege autem tua non \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \sylac{sǽ}culo, \sylac{Dó}mine:~* et \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lá}\sylac{tus} sum.
\item Deféctio \sylac{té}nu\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}æ,~* in loco peregrinati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \sylac{tu}i, \sylac{Dó}mine:~* et custodívi \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc \sylac{fac}ta est \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórtio \sylac{me}a, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodíre \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \sylac{cor}de \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitávi \sylac{vi}as \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non \sylac{sum} tur\sylac{bá}tus:~* ut custódiam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\sylac{plé}xi \sylac{sunt} me:~* et legem tuam non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\sylac{tén}dum \sylac{ti}bi:~* super judícia justificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\sylac{mén}ti\sylac{um} te:~* et custodiéntium man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \sylac{ple}na est \sylac{ter}ra:~* justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}\sylac{ce} me.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
