\item Bonitátem fecísti cum servo \sylac{tu}o, \sylac{Dó}mine:~* secúndum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sci\sylac{én}tiam \sylac{do}ce me:~* quia mandátis \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{cré}\sylac{di}di.
\item Priúsquam humiliárer \sylac{e}go de\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item \sylac{Bo}nus \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \sylac{su}per\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \sylac{cor} e\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}\sylac{tus} sum.
\item Bonum mihi quia hu\sylac{mi}li\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex \sylac{o}ris \sylac{tu}i:~* super míllia auri \sylprep{et} \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \sylac{plas}ma\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \sylac{læ}ta\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\sylac{dí}cia \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}\sylac{ti} me.
\item Fiat misericórdia tua ut \sylac{con}so\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes \sylac{tu}æ, et \sylac{vi}vam:~* quia lex tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}\sylac{a} est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\sylac{cé}runt \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur \sylac{mi}hi ti\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificati\sylac{ó}nibus \sylac{tu}is,~* ut \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
