\item Iníquos ódi\sylprep{o} \sylac{há}bui:~* et legem tu\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor me\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a me, \sylprep{ma}\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et sal\sylprep{vus} \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíci\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitáti\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccató\sylprep{res} \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo car\sylprep{nes} \sylac{me}as:~* a judíciis enim \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium et \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumni\sylprep{án}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tuum \sylprep{in} \sylac{bo}num:~* non calumniéntur \sylprep{me} \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutá\sylprep{re} \sylac{tu}um:~* et in elóquium justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus tuus \sylprep{sum} \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus facién\sylprep{di}, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* super aurum \sylprep{et} \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua di\sylprep{ri}\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
