\item Defécit in salutáre tuum á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et in verbum tuum superspe\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando consolábe\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non sum ob\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me ju\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:~* sed non ut lex \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ádju\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandáta \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia oris \sylac{tu}i.
\item In æ\sylprep{tér}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérmanet in \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem vé\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a:~* fundásti terram, et \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\sylprep{vé}\sylprep{rat} \sylac{di}es:~* quóniam ómnia sérviunt \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitáte \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vivifi\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas exqui\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \sylprep{pér}\sylprep{de}\sylac{rent} me:~* testimónia tua intel\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \sylprep{vi}\sylprep{di} \sylac{fi}nem:~* latum mandátum tuum \sylac{ni}mis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
