\item Príncipes persecúti sunt \sylprep{me} \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formidá\sylprep{vit} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit spó\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abo\sylprep{mi}\sylac{ná}tus sum:~* legem autem tu\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem di\sylprep{xi} \sylac{ti}bi,~* super judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus le\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et non est \sylprep{il}\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tu\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et diléxit ea \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéc\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia me\sylprep{a} \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua \sylprep{ut} \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tu\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et \sylprep{lau}\sylac{dá}bit te:~* et judícia tua \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, \sylprep{quæ} \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
