\item Quómodo diléxi legem tu\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine?~* tota die meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandá\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* quia in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super senes in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pe\sylprep{des} \sylac{me}os:~* ut custódiam \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non de\sylprep{cli}\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posu\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* super mel \sylprep{o}\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um,~* et lumen sé\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Jurávi, \sylprep{et} \sylac{stá}tui~* custodíre judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequá\sylprep{que}, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita \sylprep{fac}, \sylac{Dó}mine:~* et judícia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus me\sylprep{is} \sylac{sem}per:~* et legem tuam non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láque\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis \sylprep{non} \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* quia exsultátio \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* propter retri\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
