\item Memor esto verbi tu\sylprep{i} \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o,~* in quo mihi spem \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\sylprep{fi}\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agé\sylprep{bant} \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* a lege autem tua non de\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lo}, \sylac{Dó}mine:~* et con\sylprep{so}\sylac{lá}tus sum.
\item Defécti\sylprep{o} \sylprep{té}\sylprep{nu}\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ,~* in loco peregrinatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nómi\sylprep{nis} \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine:~* et custodívi le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc \sylprep{fac}\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórti\sylprep{o} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodíre le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in to\sylprep{to} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitá\sylprep{vi} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{tur}\sylac{bá}tus:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum cir\sylprep{cum}\sylprep{plé}\sylprep{xi} \sylac{sunt} me:~* et legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad con\sylprep{fi}\sylprep{tén}\sylprep{dum} \sylac{ti}bi:~* super judícia justificatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium \sylprep{ti}\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{um} te:~* et custodiéntium mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \sylprep{ple}\sylprep{na} \sylprep{est} \sylac{ter}ra:~* justificatiónes tu\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
