\item Defécit in salutáre tuum áni\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et in verbum tuum su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\sylprep{lá}\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter in \sylprep{pru}\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies ser\sylprep{vi} \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabula\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:~* sed non \sylprep{ut} \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta tu\sylprep{a} \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \sylprep{ád}\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt me \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In ætér\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\sylprep{net} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem véri\sylprep{tas} \sylac{tu}a:~* fundásti ter\sylprep{ram}, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua persevé\sylprep{rat} \sylac{di}es:~* quóniam ómnia sér\sylprep{vi}\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, sal\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut pér\sylprep{de}\sylac{rent} me:~* testimónia tua \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis vi\sylprep{di} \sylac{fi}nem:~* latum mandátum \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
