\item Retríbue servo tuo, vivífi\sylac{ca} me:~* et custódiam sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla óculos \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de le\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola ego sum in \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \sylac{tu}as,~* in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Increpásti su\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et con\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditátio \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto ánima \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et exau\sylac{dís}ti me:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ínstru\sylac{e} me:~* et exercébor in mirabíli\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea præ \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in ver\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámove \sylac{a} me:~* et de lege tua miseré\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veritátis e\sylac{lé}gi:~* judícia tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tuis \sylac{Dó}mine:~* noli me \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum cu\sylac{cúr}ri:~* cum dilatásti \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
