\item Quómodo diléxi legem tuam, \sylac{Dó}mine?~* tota die medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \sylac{tu}o:~* quia in æ\sylac{tér}num \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me intel\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Super senes intel\sylac{lé}xi:~* quia mandáta \sylac{tu}a quæ\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pedes \sylac{me}os:~* ut custódiam \sylac{ver}ba \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non decli\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posu\sylac{ís}ti \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \sylac{tu}a,~* super mel \sylac{o}ri \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis intel\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\sylac{i}qui\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis verbum \sylac{tu}um,~* et lumen \sylac{sé}mitis \sylac{me}is.
\item Jurávi, et \sylac{stá}tui~* custodíre judícia jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequáque, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \sylac{ver}bum \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita fac, \sylac{Dó}mine:~* et judícia \sylac{tu}a \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus meis \sylac{sem}per:~* et legem tuam non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láqueum \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis \sylac{non} er\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\sylac{tér}num:~* quia exsultátio \sylac{cor}dis \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\sylac{tér}num,~* propter retri\sylac{bu}ti\sylac{ó}nem.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
