\item Iníquos ódio \sylac{há}bui:~* et legem tu\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor meus \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a me, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitáti\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \sylac{me}as:~* a judíciis enim \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium et jus\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumni\sylprep{án}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \sylac{bo}num:~* non calumniéntur \sylprep{me} \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \sylac{tu}um:~* et in elóquium justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \sylac{tu}am:~* et justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus tuus sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \sylac{tu}a,~* super aurum \sylprep{et} \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
