\item Beáti immacu\sylac{lá}ti in \sylac{vi}a:~* qui ámbulant \sylprep{in} \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testi\sylac{mó}nia \sylac{e}jus:~* in toto corde \sylprep{ex}\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem,~* in viis ejus \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item \sylac{Tu} man\sylac{dás}ti~* mandáta tua cus\sylprep{to}\sylprep{dí}\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \sylac{vi}æ \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item Tunc \sylac{non} con\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\sylac{ó}ne \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes \sylac{tu}as cus\sylac{tó}\sylac{di}am:~* non me derelín\sylprep{quas} \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \sylac{vi}am \sylac{su}am?~* in custodiéndo \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo \sylac{ex}qui\sylac{sí}\sylac{vi} te:~* ne repéllas me a \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a:~* ut \sylprep{non} \sylprep{pec}\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Bene\sylac{díc}tus es, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In \sylac{lá}biis \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judíci\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \sylac{de}lec\sylac{tá}\sylac{tus} sum,~* sicut in óm\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis \sylac{ex}er\sylac{cé}bor:~* et considerá\sylprep{bo} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \sylac{me}di\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
