\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum:~* et exquí\sylprep{ram} \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in to\sylprep{to} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandató\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* qui\sylprep{a} \sylprep{ip}\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et non \sylprep{in} \sylprep{a}\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* in via tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um,~* in \sylprep{ti}\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \sylprep{su}\sylprep{spi}\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in ser\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{re}gum:~* et \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is,~* \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
