\item Retríbue servo tuo, vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me:~* et custódiam ser\sylac{mó}nes \sylac{tu}os.
\item Revéla \sylac{ó}culos \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de \sylac{le}ge \sylac{tu}a.
\item Incola ego \sylac{sum} in \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as,~* in \sylac{om}ni \sylac{tém}pore.
\item Incre\sylac{pás}ti su\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\sylac{dá}tis \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \sylac{et} con\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua \sylac{ex}qui\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \sylac{lo}que\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\sylac{ó}nibus \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum \sylac{ver}bum \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \sylac{ex}au\sylac{dís}ti me:~* doce me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \sylac{ín}stru\sylac{e} me:~* et exercébor in mira\sylac{bí}libus \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima \sylac{me}a præ \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in \sylac{ver}bis \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis \sylac{á}move \sylac{a} me:~* et de lege tua mise\sylac{ré}re \sylac{me}i.
\item Viam veri\sylac{tá}tis e\sylac{lé}gi:~* judícia tua non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \sylac{tu}is \sylac{Dó}mine:~* noli \sylac{me} con\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\sylac{ó}rum cu\sylac{cúr}ri:~* cum dila\sylac{tás}ti cor \sylac{me}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
