\item Bonitátem fecísti cum ser\sylprep{vo} \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sci\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{do}ce me:~* quia mandátis tu\sylprep{is} \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer \sylprep{e}\sylprep{go} \sylprep{de}\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum cus\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item \sylprep{Bo}\sylprep{nus} \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníqui\sylprep{tas} \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut \sylprep{lac} \sylprep{cor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam me\sylprep{di}\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi \sylprep{lex} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* super míllia auri et \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, \sylprep{et} \sylprep{plas}\sylprep{ma}\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua humi\sylprep{li}\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua \sylprep{ut} \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes \sylprep{tu}\sylprep{æ}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* quia lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem \sylprep{fe}\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylprep{ti}\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is,~* ut non \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
