\item Iníquos ó\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui:~* et legem tuam di\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum superspe\sylac{rá}vi.
\item Declináte a \sylprep{me}, \sylprep{ma}\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta Dei \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tu\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatióne \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tuis \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judí\sylprep{ci}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitátio e\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimónia \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \sylprep{car}\sylprep{nes} \sylac{me}as:~* a judíciis enim tuis \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium \sylprep{et} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumniánti\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tu\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{bo}num:~* non calumniéntur me su\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um:~* et in elóquium justítiæ \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et justificatiónes tuas \sylac{do}ce me.
\item Servus tu\sylprep{us} \sylprep{sum} \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimónia \sylac{tu}a.
\item Tempus faci\sylprep{én}\sylprep{di}, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt legem \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* super aurum et to\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódio \sylac{há}bui.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
