\item Memor esto verbi tui \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o,~* in quo mi\sylprep{hi} \sylprep{spem} \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* a lege autem tua \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lo}, \sylac{Dó}mine:~* \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lá}tus sum.
\item Deféctio \sylprep{té}\sylprep{nu}\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquénti\sylprep{bus} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ,~* in loco peregrina\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine:~* et custodí\sylprep{vi} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc fac\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórtio \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodí\sylprep{re} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitávi \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non \sylprep{sum} \sylprep{tur}\sylac{bá}tus:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\sylprep{plé}\sylprep{xi} \sylac{sunt} me:~* et legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\sylprep{tén}\sylprep{dum} \sylac{ti}bi:~* super judícia justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{um} te:~* et custodiéntium \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, ple\sylprep{na} \sylprep{est} \sylac{ter}ra:~* justificatió\sylprep{nes} \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
