\item Iníquos ó\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui:~* et legem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a \sylprep{me}, \sylprep{ma}\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandá\sylprep{ta} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tu\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspecta\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatióni\sylprep{bus} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judí\sylprep{ci}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \sylprep{car}\sylprep{nes} \sylac{me}as:~* a judíciis e\sylprep{nim} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium \sylprep{et} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calum\sylprep{ni}\sylprep{án}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tu\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{bo}num:~* non calumnién\sylprep{tur} \sylprep{me} \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um:~* et in elóquium jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et justificatió\sylprep{nes} \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus tu\sylprep{us} \sylprep{sum} \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus faci\sylprep{én}\sylprep{di}, \sylac{Dó}mine:~* dissipavé\sylprep{runt} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* super au\sylprep{rum} \sylprep{et} \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam \sylprep{ó}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
