\item Beáti immacu\sylac{lá}ti in \sylac{vi}a:~* qui ámbulant in le\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testi\sylac{mó}nia \sylac{e}jus:~* in toto corde exquí\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem,~* in viis ejus ambu\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item \sylac{Tu} man\sylac{dás}ti~* mandáta tua custodí\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \sylac{vi}æ \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item Tunc \sylac{non} con\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\sylac{ó}ne \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes \sylac{tu}as cus\sylac{tó}\sylac{di}am:~* non me derelínquas us\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \sylac{vi}am \sylac{su}am?~* in custodiéndo sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo \sylac{ex}qui\sylac{sí}\sylac{vi} te:~* ne repéllas me a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a:~* ut non pec\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Bene\sylac{díc}tus es, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In \sylac{lá}biis \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia o\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \sylac{de}lec\sylac{tá}\sylac{tus} sum,~* sicut in ómnibus \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis \sylac{ex}er\sylac{cé}bor:~* et considerábo vi\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \sylac{me}di\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
