\item Retríbue servo tuo, vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me:~* et custódiam sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla \sylac{ó}culos \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de le\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola ego \sylac{sum} in \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as,~* in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Incre\sylac{pás}ti su\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \sylac{et} con\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \sylac{lo}que\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}\sylac{a} est:~* et consílium meum justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \sylac{ex}au\sylac{dís}\sylac{ti} me:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \sylac{ín}stru\sylac{e} me:~* et exercébor in mirabíli\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima \sylac{me}a præ \sylac{tǽ}\sylac{di}o:~* confírma me in ver\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis \sylac{á}move \sylac{a} me:~* et de lege tua miseré\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veri\sylac{tá}tis e\sylac{lé}gi:~* judícia tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \sylac{tu}is \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* noli me \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\sylac{ó}rum cu\sylac{cúr}ri:~* cum dilatásti \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
