\item Príncipes persecúti \sylac{sunt} me \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\sylac{dá}vit cor \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit \sylac{spó}lia \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et ab\sylac{o}mi\sylac{ná}\sylac{tus} sum:~* legem autem \sylac{tu}am di\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem \sylac{di}xi \sylac{ti}bi,~* super judícia jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus \sylac{le}gem \sylac{tu}am:~* et non est \sylac{il}lis \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre \sylac{tu}um, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et mandáta \sylac{tu}a di\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* et diléxit ea \sylac{ve}he\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \sylac{tu}o, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* juxta elóquium tuum da mihi \sylac{in}tel\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia \sylac{me}a \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta \sylac{tu}a \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus \sylac{tu}a ut \sylac{sal}\sylac{vet} me:~* quóniam mandáta \sylac{tu}a e\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre \sylac{tu}um, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et lex tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, \sylac{et} lau\sylac{dá}\sylac{bit} te:~* et judícia tua \sylac{ad}ju\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut \sylac{o}vis, quæ \sylac{pér}\sylac{i}it:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
