\item Quómodo diléxi le\sylprep{gem} \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine?~* tota die meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* quia in ætér\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes \sylprep{me} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super se\sylprep{nes} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia mandáta tua \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbu\sylprep{i} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* ut custódiam ver\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posuís\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* super mel o\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tu\sylprep{is} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus me\sylprep{is} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um,~* et lumen sémi\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Ju\sylprep{rá}\sylprep{vi}, \sylprep{et} \sylac{stá}tui~* custodíre judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum us\sylprep{que}\sylprep{quá}\sylprep{que}, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplá\sylprep{ci}\sylprep{ta} \sylprep{fac}, \sylac{Dó}mine:~* et judícia tu\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in máni\sylprep{bus} \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{sem}per:~* et legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres \sylprep{lá}\sylprep{que}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* quia exsultátio cor\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* propter retribu\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
