\item Mirabília testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea áni\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tu\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{il}\sylac{lú}minat:~* et intelléctum \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et \sylprep{at}\sylprep{trá}\sylprep{xi} \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua desi\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligéntium no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei omnis in\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a ca\sylprep{lúm}\sylprep{ni}\sylprep{is} \sylac{hó}minum:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina su\sylprep{per} \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* et doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* quia non custodiérunt le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item \sylprep{Jus}\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* et rectum judíci\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et veritátem tu\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fe\sylprep{cit} \sylprep{ze}\sylprep{lus} \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et servus tuus dilé\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum e\sylprep{go} \sylprep{et} \sylprep{con}\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justíti\sylprep{a} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et lex tu\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústi\sylprep{a} \sylprep{in}\sylprep{ve}\sylac{né}runt me:~* mandáta tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* intelléctum da mihi, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
