\item Clamávi in toto corde meo, ex\sylac{áu}di me, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, \sylac{sal}vum \sylac{me} fac:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, \sylac{et} cla\sylac{má}vi:~* quia in verba tua \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad \sylac{te} di\sylac{lú}\sylac{cu}lo:~* ut meditárer e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam \sylac{tu}am, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et secúndum judícium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me in\sylac{i}qui\sylac{tá}ti:~* a lege autem tu\sylprep{a} \sylprep{lon}\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope \sylac{es} tu, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et omnes vi\sylprep{æ} \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testi\sylac{mó}niis \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum \sylprep{fun}\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et \sylac{é}ri\sylac{pe} me:~* quia legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et \sylac{réd}i\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a pecca\sylac{tó}ribus \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ \sylac{mul}tæ, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* secúndum judícium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et \sylac{trí}bu\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et \sylac{ta}be\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua di\sylac{lé}xi, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* in misericórdia tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tu\sylac{ó}rum, \sylac{vé}\sylac{ri}tas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
