\item Iníquos \sylac{ó}dio \sylac{há}\sylac{bu}i:~* et legem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \sylac{me}us \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a \sylac{me}, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandá\sylprep{ta} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium \sylac{tu}um, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspecta\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et \sylac{sal}vus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatióni\sylprep{bus} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a ju\sylac{dí}ciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\sylac{tó}res \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \sylac{car}nes \sylac{me}as:~* a judíciis e\sylprep{nim} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium \sylac{et} jus\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* non tradas me calum\sylprep{ni}\sylprep{án}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum \sylac{tu}um in \sylac{bo}num:~* non calumnién\sylprep{tur} \sylprep{me} \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\sylac{tá}re \sylac{tu}um:~* et in elóquium jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am:~* et justificatió\sylprep{nes} \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus \sylac{tu}us sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus faci\sylac{én}di, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* dissipavé\sylprep{runt} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a,~* super au\sylprep{rum} \sylprep{et} \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \sylac{di}ri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam \sylprep{ó}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
