\item Defécit in salutáre tuum ánima \sylac{me}a:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in elóquium \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando consolá\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter in pru\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies servi \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabulati\sylac{ó}nes:~* sed non ut \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta tua \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ád\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt me in \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vivífi\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia o\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In ætérnum, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérmanet \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem véritas \sylac{tu}a:~* fundásti terram, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua persevérat \sylac{di}es:~* quóniam ómnia sérvi\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditátio \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificatiónes \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vivi\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, salvum \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut pérde\sylac{rent} me:~* testimónia tua in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis vidi \sylac{fi}nem:~* latum mandátum tu\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
