\item Defécit in salutáre tuum \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando consolá\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut u\sylprep{ter} \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt di\sylprep{es} \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fa\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:~* sed non ut \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandá\sylprep{ta} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ád\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia o\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérmanet \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem \sylprep{vé}\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a:~* fundásti terram, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua per\sylprep{se}\sylprep{vé}\sylprep{rat} \sylac{di}es:~* quóniam ómnia sérvi\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vivi\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum e\sylprep{go}, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres \sylprep{ut} \sylprep{pér}\sylprep{de}\sylac{rent} me:~* testimónia tua in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatió\sylprep{nis} \sylprep{vi}\sylprep{di} \sylac{fi}nem:~* latum mandátum tu\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
