\item Príncipes persecúti sunt me \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\sylac{dá}vit cor \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super elóquia \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit \sylac{spó}lia \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abomi\sylac{ná}tus sum:~* legem autem \sylac{tu}am di\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem dixi \sylac{ti}bi,~* super judícia jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus legem \sylac{tu}am:~* et non est \sylac{il}lis \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tuum, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta \sylac{tu}a di\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimónia \sylac{tu}a:~* et diléxit ea \sylac{ve}he\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimónia \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \sylac{in}tel\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéctu \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia mea \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóquium \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta \sylac{tu}a \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua ut \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta \sylac{tu}a e\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tuum, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et lau\sylac{dá}bit te:~* et judícia tua \sylac{ad}ju\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, quæ \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
