\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\sylac{ó}num tu\sylac{á}rum:~* et exquí\sylprep{ram} \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \sylac{le}gem \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in to\sylprep{to} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam manda\sylac{tó}rum tu\sylac{ó}rum:~* qui\sylprep{a} \sylprep{ip}\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* et non \sylprep{in} \sylprep{a}\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \sylac{va}ni\sylac{tá}tem:~* in via tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um,~* in \sylprep{ti}\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \sylac{su}spi\sylac{cá}\sylac{tus} sum:~* quia judícia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \sylac{tu}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* salutáre tuum secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \sylac{mi}hi \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in ser\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \sylac{us}que\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem \sylac{tu}am \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \sylac{la}ti\sylac{tú}\sylac{di}ne:~* quia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\sylac{spéc}tu \sylac{re}gum:~* et \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in man\sylac{dá}tis \sylac{tu}is,~* \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \sylac{quæ} di\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
