\item Iníquos ódio \sylac{há}bui:~* et legem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor meus \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a me, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitátio \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \sylac{me}as:~* a judíciis enim tu\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium et jus\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumnián\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \sylac{bo}num:~* non calumniéntur me \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \sylac{tu}um:~* et in elóquium justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \sylac{tu}am:~* et justificatiónes tu\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus tuus sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \sylac{tu}a,~* super aurum et \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
