\item Quómodo diléxi legem \sylac{tu}am, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne?~* tota die meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\sylac{dá}to \sylac{tu}o:~* quia in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \sylac{in}tel\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super senes \sylac{in}tel\sylac{lé}xi:~* quia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \sylac{pe}des \sylac{me}os:~* ut custódiam \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non \sylac{de}cli\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posu\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a,~* super mel \sylprep{o}\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis \sylac{in}tel\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \sylac{ver}bum \sylac{tu}um,~* et lumen sé\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Ju\sylac{rá}vi, et \sylac{stá}\sylac{tu}i~* custodíre judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\sylac{quá}que, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* vivífica me secúndum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\sylac{ta} fac, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et judícia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \sylac{me}is \sylac{sem}per:~* et legem tuam non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres \sylac{lá}queum \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis \sylprep{non} \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* quia exsultátio \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \sylac{in} æ\sylac{tér}num,~* propter retri\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
