\item Bonitátem fecísti cum servo tuo, \sylac{Dó}mine:~* secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \sylac{do}ce me:~* quia mandátis tu\sylprep{is} \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego de\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum cus\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item Bonus \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas super\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor e\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam me\sylprep{di}\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humili\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex oris \sylac{tu}i:~* super míllia auri et \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plasma\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læta\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua humi\sylprep{li}\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut conso\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \sylac{vi}vam:~* quia lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur mihi ti\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \sylac{tu}is,~* ut non \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
