\item Beáti immaculáti \sylprep{in} \sylac{vi}a:~* qui ámbulant in \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testimóni\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* in toto corde ex\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* in viis ejus am\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item Tu \sylprep{man}\sylac{dás}ti~* mandáta tua custo\sylprep{dí}\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur vi\sylprep{æ} \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item Tunc non \sylprep{con}\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directió\sylprep{ne} \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes tuas \sylprep{cus}\sylac{tó}diam:~* non me derelínquas \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior vi\sylprep{am} \sylac{su}am?~* in custodiéndo ser\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut non \sylprep{pec}\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Benedíctus \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In lábi\sylprep{is} \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum de\sylprep{lec}\sylac{tá}tus sum,~* sicut in ómni\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis ex\sylprep{er}\sylac{cé}bor:~* et considerábo \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis me\sylprep{di}\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar ser\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam ser\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla ócu\sylprep{los} \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola ego sum \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Increpásti \sylprep{su}\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et \sylprep{con}\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto áni\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et ex\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ín\sylprep{stru}\sylac{e} me:~* et exercébor in mirabí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea \sylprep{præ} \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámo\sylprep{ve} \sylac{a} me:~* et de lege tua mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veritátis \sylprep{e}\sylac{lé}gi:~* judícia tua non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tu\sylprep{is} \sylac{Dó}mine:~* noli \sylprep{me} \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum \sylprep{cu}\sylac{cúr}ri:~* cum dilatás\sylprep{ti} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum \sylprep{tu}\sylac{á}rum:~* et exquíram \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor le\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in toto \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* quia \sylprep{ip}\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et non in \sylprep{a}\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant va\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* in via tua vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um,~* in ti\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod su\sylprep{spi}\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia tu\sylprep{a} \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mi\sylprep{hi} \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem tu\sylprep{am} \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in la\sylprep{ti}\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tua \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéc\sylprep{tu} \sylac{re}gum:~* et non \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is,~* \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ \sylprep{di}\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Memor esto verbi tui ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o,~* in quo mihi \sylprep{spem} \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humilitá\sylprep{te} \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant us\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* a lege autem tua non \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽcu\sylprep{lo}, \sylac{Dó}mine:~* et \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lá}tus sum.
\item Deféctio té\sylprep{nu}\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}æ,~* in loco peregrinati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tu\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine:~* et custodívi \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc facta \sylprep{est} \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórtio me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodíre \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto cor\sylprep{de} \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitávi vi\sylprep{as} \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum \sylprep{tur}\sylac{bá}tus:~* ut custódiam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circumplé\sylprep{xi} \sylac{sunt} me:~* et legem tuam non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confitén\sylprep{dum} \sylac{ti}bi:~* super judícia justificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timén\sylprep{ti}\sylac{um} te:~* et custodiéntium man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena \sylprep{est} \sylac{ter}ra:~* justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo tu\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciénti\sylprep{am} \sylac{do}ce me:~* quia mandátis \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego \sylprep{de}\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item Bo\sylprep{nus} \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas su\sylprep{per}\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humi\sylprep{li}\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex o\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* super míllia auri \sylprep{et} \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plas\sylprep{ma}\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læ\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut con\sylprep{so}\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* quia lex tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé\sylprep{runt} \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur mihi \sylprep{ti}\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is,~* ut \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum áni\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et in verbum tuum su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\sylprep{lá}\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter in \sylprep{pru}\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies ser\sylprep{vi} \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabula\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:~* sed non \sylprep{ut} \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta tu\sylprep{a} \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \sylprep{ád}\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt me \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In ætér\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\sylprep{net} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem véri\sylprep{tas} \sylac{tu}a:~* fundásti ter\sylprep{ram}, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua persevé\sylprep{rat} \sylac{di}es:~* quóniam ómnia sér\sylprep{vi}\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, sal\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut pér\sylprep{de}\sylac{rent} me:~* testimónia tua \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis vi\sylprep{di} \sylac{fi}nem:~* latum mandátum \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem tu\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine?~* tota die meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandá\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* quia in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super senes in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pe\sylprep{des} \sylac{me}os:~* ut custódiam \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non de\sylprep{cli}\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posu\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* super mel \sylprep{o}\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um,~* et lumen sé\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Jurávi, \sylprep{et} \sylac{stá}tui~* custodíre judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequá\sylprep{que}, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita \sylprep{fac}, \sylac{Dó}mine:~* et judícia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus me\sylprep{is} \sylac{sem}per:~* et legem tuam non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láque\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis \sylprep{non} \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* quia exsultátio \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* propter retri\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Iníquos ódi\sylprep{o} \sylac{há}bui:~* et legem tu\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor me\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a me, \sylprep{ma}\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et sal\sylprep{vus} \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíci\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitáti\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccató\sylprep{res} \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo car\sylprep{nes} \sylac{me}as:~* a judíciis enim \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium et \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumni\sylprep{án}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tuum \sylprep{in} \sylac{bo}num:~* non calumniéntur \sylprep{me} \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutá\sylprep{re} \sylac{tu}um:~* et in elóquium justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus tuus \sylprep{sum} \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus facién\sylprep{di}, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* super aurum \sylprep{et} \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua di\sylprep{ri}\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Mirabília testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tuórum \sylprep{il}\sylac{lú}minat:~* et intelléc\sylprep{tum} \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attrá\sylprep{xi} \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et miseré\sylprep{re} \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a calúmni\sylprep{is} \sylac{hó}minum:~* ut custódiam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super ser\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* et doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ócu\sylprep{li} \sylac{me}i:~* quia non custodiérunt \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Justus \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* et rectum judí\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et veritátem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit ze\sylprep{lus} \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et servus tuus di\sylprep{lé}\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et \sylprep{con}\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et lex \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia in\sylprep{ve}\sylac{né}runt me:~* mandáta tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* intelléctum da mi\sylprep{hi}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, exáudi \sylprep{me}, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, sal\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* ut custódiam man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* quia in verba tua su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te \sylprep{di}\sylac{lú}culo:~* ut meditárer eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me ini\sylprep{qui}\sylac{tá}ti:~* a lege autem tua \sylprep{lon}\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope es \sylprep{tu}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes viæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimóni\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum fun\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et é\sylprep{ri}\sylac{pe} me:~* quia legem tuam non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et réd\sylprep{i}\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a peccatóri\sylprep{bus} \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ mul\sylprep{tæ}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et trí\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis non \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et ta\sylprep{be}\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non cus\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua dilé\sylprep{xi}, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tuó\sylprep{rum}, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Príncipes persecúti sunt \sylprep{me} \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formidá\sylprep{vit} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit spó\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abo\sylprep{mi}\sylac{ná}tus sum:~* legem autem tu\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem di\sylprep{xi} \sylac{ti}bi,~* super judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus le\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et non est \sylprep{il}\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tu\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et diléxit ea \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéc\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia me\sylprep{a} \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua \sylprep{ut} \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tu\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et \sylprep{lau}\sylac{dá}bit te:~* et judícia tua \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, \sylprep{quæ} \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
