\item Iníquos \sylac{ó}dio \sylac{há}\sylac{bu}i:~* et legem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \sylac{me}us \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a \sylac{me}, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium \sylac{tu}um, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et \sylac{sal}vus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a ju\sylac{dí}ciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitátio \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\sylac{tó}res \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \sylac{car}nes \sylac{me}as:~* a judíciis enim tu\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium \sylac{et} jus\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* non tradas me calumnián\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum \sylac{tu}um in \sylac{bo}num:~* non calumniéntur me \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\sylac{tá}re \sylac{tu}um:~* et in elóquium justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am:~* et justificatiónes tu\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus \sylac{tu}us sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus faci\sylac{én}di, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* dissipavérunt le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a,~* super aurum et \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \sylac{di}ri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
