\item Retríbue servo tuo, vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me:~* et custódiam \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla \sylac{ó}culos \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília \sylprep{de} \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola ego \sylac{sum} in \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as,~* \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Incre\sylac{pás}ti su\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \sylac{et} con\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \sylac{lo}que\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}\sylac{a} est:~* et consílium meum justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* vivífica me secún\sylprep{dum} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \sylac{ex}au\sylac{dís}\sylac{ti} me:~* doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \sylac{ín}stru\sylac{e} me:~* et exercébor in mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima \sylac{me}a præ \sylac{tǽ}\sylac{di}o:~* confírma me \sylprep{in} \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis \sylac{á}move \sylac{a} me:~* et de lege tua mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veri\sylac{tá}tis e\sylac{lé}gi:~* judícia tua \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \sylac{tu}is \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* no\sylprep{li} \sylprep{me} \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\sylac{ó}rum cu\sylac{cúr}ri:~* cum dila\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
