\item Quómodo diléxi legem \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine?~* tota die medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\sylprep{dá}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* quia in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super senes \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* ut custódi\sylprep{am} \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi:~* quia tu legem po\sylprep{su}\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* super \sylprep{mel} \sylprep{o}\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um,~* et lumen \sylprep{sé}\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Jurá\sylprep{vi}, \sylprep{et} \sylac{stá}tui~* custodíre judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\sylprep{quá}\sylprep{que}, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secún\sylprep{dum} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\sylprep{ta} \sylprep{fac}, \sylac{Dó}mine:~* et judíci\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{sem}per:~* et legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres lá\sylprep{que}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tu\sylprep{is} \sylprep{non} \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* quia exsultáti\sylprep{o} \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* propter re\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
