\item Beáti immacu\sylac{lá}ti in \sylac{vi}a:~* qui ámbulant \sylprep{in} \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testi\sylac{mó}nia \sylac{e}jus:~* in toto corde \sylprep{ex}\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem,~* in viis ejus \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item \sylac{Tu} man\sylac{dás}ti~* mandáta tua cus\sylprep{to}\sylprep{dí}\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \sylac{vi}æ \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item Tunc \sylac{non} con\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\sylac{ó}ne \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes \sylac{tu}as cus\sylac{tó}\sylac{di}am:~* non me derelín\sylprep{quas} \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \sylac{vi}am \sylac{su}am?~* in custodiéndo \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo \sylac{ex}qui\sylac{sí}\sylac{vi} te:~* ne repéllas me a \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a:~* ut \sylprep{non} \sylprep{pec}\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Bene\sylac{díc}tus es, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In \sylac{lá}biis \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judíci\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \sylac{de}lec\sylac{tá}\sylac{tus} sum,~* sicut in óm\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis \sylac{ex}er\sylac{cé}bor:~* et considerá\sylprep{bo} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \sylac{me}di\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me:~* et custódiam \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla \sylac{ó}culos \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília \sylprep{de} \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola ego \sylac{sum} in \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as,~* \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Incre\sylac{pás}ti su\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \sylac{et} con\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \sylac{lo}que\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}\sylac{a} est:~* et consílium meum justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* vivífica me secún\sylprep{dum} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \sylac{ex}au\sylac{dís}\sylac{ti} me:~* doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \sylac{ín}stru\sylac{e} me:~* et exercébor in mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima \sylac{me}a præ \sylac{tǽ}\sylac{di}o:~* confírma me \sylprep{in} \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis \sylac{á}move \sylac{a} me:~* et de lege tua mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veri\sylac{tá}tis e\sylac{lé}gi:~* judícia tua \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \sylac{tu}is \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* no\sylprep{li} \sylprep{me} \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\sylac{ó}rum cu\sylac{cúr}ri:~* cum dila\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\sylac{ó}num tu\sylac{á}rum:~* et exquí\sylprep{ram} \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \sylac{le}gem \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in to\sylprep{to} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam manda\sylac{tó}rum tu\sylac{ó}rum:~* qui\sylprep{a} \sylprep{ip}\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* et non \sylprep{in} \sylprep{a}\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \sylac{va}ni\sylac{tá}tem:~* in via tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um,~* in \sylprep{ti}\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \sylac{su}spi\sylac{cá}\sylac{tus} sum:~* quia judícia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \sylac{tu}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* salutáre tuum secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \sylac{mi}hi \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in ser\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \sylac{us}que\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem \sylac{tu}am \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \sylac{la}ti\sylac{tú}\sylac{di}ne:~* quia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\sylac{spéc}tu \sylac{re}gum:~* et \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in man\sylac{dá}tis \sylac{tu}is,~* \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \sylac{quæ} di\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Memor esto verbi tui \sylac{ser}vo \sylac{tu}o,~* in quo mi\sylprep{hi} \sylprep{spem} \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\sylac{tá}te \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \sylac{us}que\sylac{quá}que:~* a lege autem tua \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \sylac{sǽ}culo, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lá}tus sum.
\item Deféctio \sylac{té}nu\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquénti\sylprep{bus} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}æ,~* in loco peregrina\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \sylac{tu}i, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et custodí\sylprep{vi} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc \sylac{fac}ta est \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórtio \sylac{me}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* dixi custodí\sylprep{re} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \sylac{cor}de \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitávi \sylac{vi}as \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non \sylac{sum} tur\sylac{bá}tus:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\sylac{plé}xi \sylac{sunt} me:~* et legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\sylac{tén}dum \sylac{ti}bi:~* super judícia justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\sylac{mén}ti\sylac{um} te:~* et custodiéntium \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \sylac{ple}na est \sylac{ter}ra:~* justificatió\sylprep{nes} \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo \sylac{tu}o, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* secún\sylprep{dum} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sci\sylac{én}tiam \sylac{do}\sylac{ce} me:~* quia mandá\sylprep{tis} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer \sylac{e}go de\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item \sylac{Bo}nus \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \sylac{su}per\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \sylac{cor} e\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tu\sylprep{am} \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\sylac{mi}li\sylac{ás}\sylac{ti} me:~* ut discam justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex \sylac{o}ris \sylac{tu}i:~* super míllia au\sylprep{ri} \sylprep{et} \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \sylac{plas}ma\sylac{vé}\sylac{runt} me:~* da mihi intelléctum, et discam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \sylac{læ}ta\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\sylac{dí}cia \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \sylac{con}so\sylac{lé}\sylac{tur} me:~* secúndum elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes \sylac{tu}æ, et \sylac{vi}vam:~* quia lex tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\sylac{cé}runt \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur \sylac{mi}hi ti\sylac{mén}\sylac{tes} te:~* et qui novérunt testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificati\sylac{ó}nibus \sylac{tu}is,~* \sylprep{ut} \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* et in verbum tuum \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \sylac{in} pru\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies \sylac{ser}vi \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequénti\sylprep{bus} \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\sylac{la}ti\sylac{ó}nes:~* sed \sylprep{non} \sylprep{ut} \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta \sylac{tu}a \sylac{vé}\sylac{ri}tas:~* iníque persecúti sunt \sylprep{me}, \sylprep{ád}\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \sylac{me} in \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me:~* et custódiam testimóni\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In æ\sylac{tér}num, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* verbum tuum pér\sylprep{ma}\sylprep{net} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem \sylac{vé}ritas \sylac{tu}a:~* fundásti \sylprep{ter}\sylprep{ram}, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\sylac{vé}rat \sylac{di}es:~* quóniam ómnia \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}\sylac{a} est:~* tunc forte periíssem in humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as:~* quia in ipsis \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \sylac{sal}vum \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \sylac{pér}de\sylac{rent} me:~* testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \sylac{vi}di \sylac{fi}nem:~* latum mandá\sylprep{tum} \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem \sylac{tu}am, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne?~* tota die medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\sylac{dá}to \sylac{tu}o:~* quia in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \sylac{in}tel\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super senes \sylac{in}tel\sylac{lé}xi:~* quia mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \sylac{pe}des \sylac{me}os:~* ut custódi\sylprep{am} \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non \sylac{de}cli\sylac{ná}vi:~* quia tu legem po\sylprep{su}\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a,~* super \sylprep{mel} \sylprep{o}\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis \sylac{in}tel\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \sylac{ver}bum \sylac{tu}um,~* et lumen \sylprep{sé}\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Ju\sylac{rá}vi, et \sylac{stá}\sylac{tu}i~* custodíre judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\sylac{quá}que, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* vivífica me secún\sylprep{dum} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\sylac{ta} fac, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et judíci\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \sylac{me}is \sylac{sem}per:~* et legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres \sylac{lá}queum \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tu\sylprep{is} \sylprep{non} \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* quia exsultáti\sylprep{o} \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \sylac{in} æ\sylac{tér}num,~* propter re\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Iníquos \sylac{ó}dio \sylac{há}\sylac{bu}i:~* et legem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \sylac{me}us \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a \sylac{me}, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandá\sylprep{ta} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium \sylac{tu}um, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspecta\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et \sylac{sal}vus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatióni\sylprep{bus} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a ju\sylac{dí}ciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\sylac{tó}res \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \sylac{car}nes \sylac{me}as:~* a judíciis e\sylprep{nim} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium \sylac{et} jus\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* non tradas me calum\sylprep{ni}\sylprep{án}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum \sylac{tu}um in \sylac{bo}num:~* non calumnién\sylprep{tur} \sylprep{me} \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\sylac{tá}re \sylac{tu}um:~* et in elóquium jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am:~* et justificatió\sylprep{nes} \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus \sylac{tu}us sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus faci\sylac{én}di, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* dissipavé\sylprep{runt} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a,~* super au\sylprep{rum} \sylprep{et} \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \sylac{di}ri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam \sylprep{ó}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Mirabília testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tu\sylac{ó}rum il\sylac{lú}\sylac{mi}nat:~* et intel\sylprep{léc}\sylprep{tum} \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et at\sylac{trá}xi \sylac{spí}\sylac{ri}tum:~* quia mandáta tua \sylprep{de}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\sylac{ré}re \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligénti\sylprep{um} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei om\sylprep{nis} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a ca\sylac{lúm}niis \sylac{hó}\sylac{mi}num:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \sylac{ser}vum \sylac{tu}um:~* et doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt \sylac{ó}culi \sylac{me}i:~* quia non custodié\sylprep{runt} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item \sylac{Jus}tus es, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et rectum ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* et veritá\sylprep{tem} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \sylac{ze}lus \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \sylac{ve}he\sylac{mén}ter:~* et servus tuus \sylprep{di}\sylprep{lé}\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \sylac{et} con\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* et \sylprep{lex} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia \sylac{in}ve\sylac{né}\sylac{runt} me:~* mandáta tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* intelléctum da \sylprep{mi}\sylprep{hi}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, ex\sylac{áu}di me, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, \sylac{sal}vum \sylac{me} fac:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, \sylac{et} cla\sylac{má}vi:~* quia in verba tua \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad \sylac{te} di\sylac{lú}\sylac{cu}lo:~* ut meditárer e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam \sylac{tu}am, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et secúndum judícium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me in\sylac{i}qui\sylac{tá}ti:~* a lege autem tu\sylprep{a} \sylprep{lon}\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope \sylac{es} tu, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et omnes vi\sylprep{æ} \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testi\sylac{mó}niis \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum \sylprep{fun}\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et \sylac{é}ri\sylac{pe} me:~* quia legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et \sylac{réd}i\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a pecca\sylac{tó}ribus \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ \sylac{mul}tæ, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* secúndum judícium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et \sylac{trí}bu\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et \sylac{ta}be\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua di\sylac{lé}xi, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* in misericórdia tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tu\sylac{ó}rum, \sylac{vé}\sylac{ri}tas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Príncipes persecúti \sylac{sunt} me \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit \sylprep{spó}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et ab\sylac{o}mi\sylac{ná}\sylac{tus} sum:~* legem autem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem \sylac{di}xi \sylac{ti}bi,~* super judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus \sylac{le}gem \sylac{tu}am:~* et non \sylprep{est} \sylprep{il}\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre \sylac{tu}um, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* et diléxit e\sylprep{a} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \sylac{tu}o, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* juxta elóquium tuum da mi\sylprep{hi} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia \sylac{me}a \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandá\sylprep{ta} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus \sylac{tu}a ut \sylac{sal}\sylac{vet} me:~* quóniam mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre \sylac{tu}um, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et lex tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, \sylac{et} lau\sylac{dá}\sylac{bit} te:~* et judícia tu\sylprep{a} \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut \sylac{o}vis, quæ \sylac{pér}\sylac{i}it:~* quære servum tuum, quia mandáta tua \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
