\item Memor esto verbi tui \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o,~* in quo mihi spem de\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum vivifi\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* a lege autem tua non decli\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lo}, \sylac{Dó}mine:~* et conso\sylac{lá}tus sum.
\item Deféctio \sylprep{té}\sylprep{nu}\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus legem \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ,~* in loco peregrinatiónis \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine:~* et custodívi legem \sylac{tu}am.
\item Hæc fac\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas exqui\sylac{sí}vi.
\item Pórtio \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodíre legem \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum elóquium \sylac{tu}um.
\item Cogitávi \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testimónia \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non \sylprep{sum} \sylprep{tur}\sylac{bá}tus:~* ut custódiam mandáta \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\sylprep{plé}\sylprep{xi} \sylac{sunt} me:~* et legem tuam non sum ob\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\sylprep{tén}\sylprep{dum} \sylac{ti}bi:~* super judícia justificatiónis \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{um} te:~* et custodiéntium mandáta \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, ple\sylprep{na} \sylprep{est} \sylac{ter}ra:~* justificatiónes tuas \sylac{do}ce me.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
