\item Beáti immaculáti in \sylac{vi}a:~* qui ámbulant in le\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testimónia \sylac{e}jus:~* in toto corde exquí\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur iniqui\sylac{tá}tem,~* in viis ejus ambu\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item Tu man\sylac{dás}ti~* mandáta tua custodí\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur viæ \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item Tunc non con\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directióne \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes tuas cus\sylac{tó}diam:~* non me derelínquas us\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior viam \sylac{su}am?~* in custodiéndo sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo exqui\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi elóquia \sylac{tu}a:~* ut non pec\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Benedíctus es, \sylac{Dó}mine:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In lábiis \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia o\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum delec\sylac{tá}tus sum,~* sicut in ómnibus \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis exer\sylac{cé}bor:~* et considerábo vi\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis medi\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, vivífi\sylac{ca} me:~* et custódiam sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla óculos \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de le\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola ego sum in \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \sylac{tu}as,~* in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Increpásti su\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et con\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditátio \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto ánima \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et exau\sylac{dís}ti me:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ínstru\sylac{e} me:~* et exercébor in mirabíli\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea præ \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in ver\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámove \sylac{a} me:~* et de lege tua miseré\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veritátis e\sylac{lé}gi:~* judícia tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tuis \sylac{Dó}mine:~* noli me \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum cu\sylac{cúr}ri:~* cum dilatásti \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\sylac{á}rum:~* et exquíram e\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum tu\sylac{ó}rum:~* quia ip\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimónia \sylac{tu}a:~* et non in a\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant vani\sylac{tá}tem:~* in via tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo elóquium \sylac{tu}um,~* in timó\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod suspi\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia tua \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi mandáta \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tua, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mihi \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem tuam \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in lati\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tua ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \sylac{re}gum:~* et non con\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in mandátis \sylac{tu}is,~* quæ \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Memor esto verbi tui servo \sylac{tu}o,~* in quo mihi spem \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humilitáte \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\sylprep{fi}\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant usque\sylac{quá}que:~* a lege autem tua non de\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \sylac{Dó}mine:~* et con\sylprep{so}\sylac{lá}tus sum.
\item Deféctio ténu\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatiónes \sylac{tu}æ,~* in loco peregrinatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tui, \sylac{Dó}mine:~* et custodívi le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc facta est \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórtio mea, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodíre le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitávi vias \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum tur\sylac{bá}tus:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circumpléxi \sylac{sunt} me:~* et legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confiténdum \sylac{ti}bi:~* super judícia justificatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timénti\sylac{um} te:~* et custodiéntium mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena est \sylac{ter}ra:~* justificatiónes tu\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo tuo, \sylac{Dó}mine:~* secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \sylac{do}ce me:~* quia mandátis tu\sylprep{is} \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego de\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum cus\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item Bonus \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas super\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor e\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam me\sylprep{di}\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humili\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex oris \sylac{tu}i:~* super míllia auri et \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plasma\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læta\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua humi\sylprep{li}\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut conso\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \sylac{vi}vam:~* quia lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur mihi ti\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \sylac{tu}is,~* ut non \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum ánima \sylac{me}a:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in elóquium \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando consolá\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter in pru\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies servi \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus me \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabulati\sylac{ó}nes:~* sed non ut \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta tua \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ád\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt me in \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vivífi\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia o\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In ætérnum, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérmanet \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem véritas \sylac{tu}a:~* fundásti terram, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua persevérat \sylac{di}es:~* quóniam ómnia sérvi\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditátio \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humilitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificatiónes \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vivi\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, salvum \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut pérde\sylac{rent} me:~* testimónia tua in\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis vidi \sylac{fi}nem:~* latum mandátum tu\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem tuam, \sylac{Dó}mine?~* tota die meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \sylac{tu}o:~* quia in ætér\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me intel\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super senes intel\sylac{lé}xi:~* quia mandáta tua \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pedes \sylac{me}os:~* ut custódiam ver\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non decli\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posuís\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \sylac{tu}a,~* super mel o\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis intel\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis verbum \sylac{tu}um,~* et lumen sémi\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Jurávi, et \sylac{stá}tui~* custodíre judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequáque, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita fac, \sylac{Dó}mine:~* et judícia tu\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus meis \sylac{sem}per:~* et legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láqueum \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis non \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\sylac{tér}num:~* quia exsultátio cor\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\sylac{tér}num,~* propter retribu\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Iníquos ódio \sylac{há}bui:~* et legem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor meus \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a me, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitátio \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \sylac{me}as:~* a judíciis enim tu\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium et jus\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumnián\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \sylac{bo}num:~* non calumniéntur me \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \sylac{tu}um:~* et in elóquium justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \sylac{tu}am:~* et justificatiónes tu\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus tuus sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \sylac{tu}a,~* super aurum et \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Mirabília testimónia \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea áni\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tuórum il\sylac{lú}minat:~* et intelléctum \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attráxi \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua desi\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et miserére \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligéntium no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóquium \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei omnis in\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a calúmniis \sylac{hó}minum:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super servum \sylac{tu}um:~* et doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt óculi \sylac{me}i:~* quia non custodiérunt le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Justus es, \sylac{Dó}mine:~* et rectum judíci\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimónia \sylac{tu}a:~* et veritátem tu\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit zelus \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum vehe\sylac{mén}ter:~* et servus tuus dilé\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et con\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in æ\sylac{tér}num:~* et lex tu\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia inve\sylac{né}runt me:~* mandáta tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in æ\sylac{tér}num:~* intelléctum da mihi, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, exáudi me, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes tuas \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, salvum \sylac{me} fac:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et cla\sylac{má}vi:~* quia in verba tua super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te di\sylac{lú}culo:~* ut meditárer elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\sylac{tá}ti:~* a lege autem tua lon\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope es tu, \sylac{Dó}mine:~* et omnes viæ tu\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimóniis \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum fundás\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et éri\sylac{pe} me:~* quia legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et rédi\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a peccatóribus \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exqui\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ multæ, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et tríbu\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis non de\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et tabe\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non custo\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua diléxi, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tuórum, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Príncipes persecúti sunt me \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super elóquia \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit spóli\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abomi\sylac{ná}tus sum:~* legem autem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem dixi \sylac{ti}bi,~* super judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus legem \sylac{tu}am:~* et non est il\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tuum, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta tua \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimónia \sylac{tu}a:~* et diléxit ea ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimónia \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéc\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi in\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéctu \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia mea \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóquium \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta tu\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua ut \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tuum, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et lau\sylac{dá}bit te:~* et judícia tua ad\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, quæ \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
