\item Defécit in salutáre tuum á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et in verbum tuum \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequénti\sylprep{bus} \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:~* sed \sylprep{non} \sylprep{ut} \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt \sylprep{me}, \sylprep{ád}\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam testimóni\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In æ\sylprep{tér}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pér\sylprep{ma}\sylprep{net} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem vé\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a:~* fundásti \sylprep{ter}\sylprep{ram}, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\sylprep{vé}\sylprep{rat} \sylac{di}es:~* quóniam ómnia \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as:~* quia in ipsis \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \sylprep{pér}\sylprep{de}\sylac{rent} me:~* testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \sylprep{vi}\sylprep{di} \sylac{fi}nem:~* latum mandá\sylprep{tum} \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
