\item Príncipes persecúti \sylac{sunt} me \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit \sylprep{spó}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et ab\sylac{o}mi\sylac{ná}\sylac{tus} sum:~* legem autem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem \sylac{di}xi \sylac{ti}bi,~* super judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus \sylac{le}gem \sylac{tu}am:~* et non \sylprep{est} \sylprep{il}\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre \sylac{tu}um, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* et diléxit e\sylprep{a} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \sylac{tu}o, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* juxta elóquium tuum da mi\sylprep{hi} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia \sylac{me}a \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandá\sylprep{ta} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus \sylac{tu}a ut \sylac{sal}\sylac{vet} me:~* quóniam mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre \sylac{tu}um, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et lex tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, \sylac{et} lau\sylac{dá}\sylac{bit} te:~* et judícia tu\sylprep{a} \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut \sylac{o}vis, quæ \sylac{pér}\sylac{i}it:~* quære servum tuum, quia mandáta tua \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
