\item Clamávi in toto corde meo, exáu\sylprep{di} \sylprep{me}, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, \sylprep{et} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* quia in verba tua \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad \sylprep{te} \sylprep{di}\sylac{lú}culo:~* ut meditárer e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}ti:~* a lege autem tu\sylprep{a} \sylprep{lon}\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope \sylprep{es} \sylprep{tu}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes vi\sylprep{æ} \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimó\sylprep{ni}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum \sylprep{fun}\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me:~* quia legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et \sylprep{réd}\sylprep{i}\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a peccató\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ \sylprep{mul}\sylprep{tæ}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et \sylprep{ta}\sylprep{be}\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua di\sylprep{lé}\sylprep{xi}, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tu\sylprep{ó}\sylprep{rum}, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
