\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum \sylprep{tu}\sylac{á}rum:~* et exquíram \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor le\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in toto \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* quia \sylprep{ip}\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et non in \sylprep{a}\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant va\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* in via tua vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo elóqui\sylprep{um} \sylac{tu}um,~* in ti\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod su\sylprep{spi}\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia tu\sylprep{a} \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mi\sylprep{hi} \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem tu\sylprep{am} \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in la\sylprep{ti}\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tua \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéc\sylprep{tu} \sylac{re}gum:~* et non \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is,~* \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ \sylprep{di}\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
