\item Beáti immaculáti \sylprep{in} \sylac{vi}a:~* qui ámbulant in \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testimóni\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* in toto corde ex\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* in viis ejus am\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item Tu \sylprep{man}\sylac{dás}ti~* mandáta tua custo\sylprep{dí}\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur vi\sylprep{æ} \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item Tunc non \sylprep{con}\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directió\sylprep{ne} \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes tuas \sylprep{cus}\sylac{tó}diam:~* non me derelínquas \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior vi\sylprep{am} \sylac{su}am?~* in custodiéndo ser\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut non \sylprep{pec}\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Benedíctus \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In lábi\sylprep{is} \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum de\sylprep{lec}\sylac{tá}tus sum,~* sicut in ómni\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis ex\sylprep{er}\sylac{cé}bor:~* et considerábo \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis me\sylprep{di}\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar ser\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
