\item Mirabília testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tuó\sylprep{rum} \sylprep{il}\sylac{lú}minat:~* et intel\sylprep{léc}\sylprep{tum} \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et at\sylprep{trá}\sylprep{xi} \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua \sylprep{de}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligénti\sylprep{um} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei om\sylprep{nis} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a calúm\sylprep{ni}\sylprep{is} \sylac{hó}minum:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* et doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* quia non custodié\sylprep{runt} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Jus\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* et rectum ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et veritá\sylprep{tem} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \sylprep{ze}\sylprep{lus} \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et servus tuus \sylprep{di}\sylprep{lé}\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \sylprep{et} \sylprep{con}\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et \sylprep{lex} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia \sylprep{in}\sylprep{ve}\sylac{né}runt me:~* mandáta tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* intelléctum da \sylprep{mi}\sylprep{hi}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
