\item Beáti immaculáti in \sylac{vi}a:~* qui ámbulant in \sylac{le}ge \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testimónia \sylac{e}jus:~* in toto corde ex\sylac{quí}runt \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur iniqui\sylac{tá}tem,~* in viis ejus am\sylac{bu}la\sylac{vé}runt.
\item Tu man\sylac{dás}ti~* mandáta tua custo\sylac{dí}ri \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur viæ \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as!
\item Tunc non con\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\sylac{dá}tis \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directióne \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes tuas cus\sylac{tó}diam:~* non me derelínquas \sylac{us}que\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior viam \sylac{su}am?~* in custodiéndo ser\sylac{mó}nes \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo exqui\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\sylac{dá}tis \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi elóquia \sylac{tu}a:~* ut non \sylac{pec}cem \sylac{ti}bi.
\item Benedíctus es, \sylac{Dó}mine:~* doce me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item In lábiis \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \sylac{o}ris \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum delec\sylac{tá}tus sum,~* sicut in ómni\sylac{bus} di\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis exer\sylac{cé}bor:~* et considerábo \sylac{vi}as \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis medi\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar ser\sylac{mó}nes \sylac{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, vivífi\sylac{ca} me:~* et custódiam ser\sylac{mó}nes \sylac{tu}os.
\item Revéla óculos \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de \sylac{le}ge \sylac{tu}a.
\item Incola ego sum in \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \sylac{tu}as,~* in \sylac{om}ni \sylac{tém}pore.
\item Increpásti su\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\sylac{dá}tis \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et con\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua \sylac{ex}qui\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\sylac{ó}nibus \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditátio \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto ánima \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum \sylac{ver}bum \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et exau\sylac{dís}ti me:~* doce me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ínstru\sylac{e} me:~* et exercébor in mira\sylac{bí}libus \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea præ \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in \sylac{ver}bis \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámove \sylac{a} me:~* et de lege tua mise\sylac{ré}re \sylac{me}i.
\item Viam veritátis e\sylac{lé}gi:~* judícia tua non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tuis \sylac{Dó}mine:~* noli \sylac{me} con\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum cu\sylac{cúr}ri:~* cum dila\sylac{tás}ti cor \sylac{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\sylac{á}rum:~* et exquíram \sylac{e}am \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in toto \sylac{cor}de \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum tu\sylac{ó}rum:~* quia \sylac{ip}sam \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimónia \sylac{tu}a:~* et non in \sylac{a}va\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant vani\sylac{tá}tem:~* in via tua vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo elóquium \sylac{tu}um,~* in ti\sylac{mó}re \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod suspi\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia \sylac{tu}a ju\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi mandáta \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tua, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mihi \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in ser\sylac{mó}nibus \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem tuam \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in lati\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tua \sylac{ex}qui\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \sylac{re}gum:~* et non \sylac{con}fun\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in mandátis \sylac{tu}is,~* \sylac{quæ} di\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificati\sylac{ó}nibus \sylac{tu}is.
\item Memor esto verbi tui servo \sylac{tu}o,~* in quo mihi \sylac{spem} de\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humilitáte \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum vi\sylac{vi}fi\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant usque\sylac{quá}que:~* a lege autem tua non \sylac{de}cli\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \sylac{Dó}mine:~* et \sylac{con}so\sylac{lá}tus sum.
\item Deféctio ténu\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \sylac{le}gem \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificatiónes \sylac{tu}æ,~* in loco peregrinati\sylac{ó}nis \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis tui, \sylac{Dó}mine:~* et custodívi \sylac{le}gem \sylac{tu}am.
\item Hæc facta est \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \sylac{ex}qui\sylac{sí}vi.
\item Pórtio mea, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodíre \sylac{le}gem \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um.
\item Cogitávi vias \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non sum tur\sylac{bá}tus:~* ut custódiam man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circumpléxi \sylac{sunt} me:~* et legem tuam non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confiténdum \sylac{ti}bi:~* super judícia justificati\sylac{ó}nis \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium timénti\sylac{um} te:~* et custodiéntium man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, plena est \sylac{ter}ra:~* justificatiónes \sylac{tu}as \sylac{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo tuo, \sylac{Dó}mine:~* secúndum \sylac{ver}bum \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \sylac{do}ce me:~* quia mandátis \sylac{tu}is \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego de\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \sylac{cus}to\sylac{dí}vi.
\item Bonus \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas super\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor e\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam \sylac{me}di\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humili\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex oris \sylac{tu}i:~* super míllia auri \sylac{et} ar\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plasma\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læta\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua hu\sylac{mi}li\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut conso\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \sylac{ser}vo \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \sylac{vi}vam:~* quia lex tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in man\sylac{dá}tis \sylac{tu}is.
\item Convertántur mihi ti\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \sylac{tu}is,~* ut \sylac{non} con\sylac{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum ánima \sylac{me}a:~* et in verbum tuum su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in elóquium \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\sylac{lá}be\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter in pru\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies servi \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \sylac{me} ju\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabulati\sylac{ó}nes:~* sed non \sylac{ut} lex \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta tua \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \sylac{ád}ju\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt me in \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vivífi\sylac{ca} me:~* et custódiam testimónia \sylac{o}ris \sylac{tu}i.
\item In ætérnum, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\sylac{net} in \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem véritas \sylac{tu}a:~* fundásti \sylac{ter}ram, et \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua persevérat \sylac{di}es:~* quóniam ómnia \sylac{sér}viunt \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditátio \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\sylac{tá}te \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificatiónes \sylac{tu}as:~* quia in ipsis vi\sylac{vi}fi\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, salvum \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \sylac{ex}qui\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut pérde\sylac{rent} me:~* testimónia tua \sylac{in}tel\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis vidi \sylac{fi}nem:~* latum mandátum \sylac{tu}um \sylac{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem tuam, \sylac{Dó}mine?~* tota die medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \sylac{tu}o:~* quia in æ\sylac{tér}num \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me intel\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Super senes intel\sylac{lé}xi:~* quia mandáta \sylac{tu}a quæ\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui pedes \sylac{me}os:~* ut custódiam \sylac{ver}ba \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non decli\sylac{ná}vi:~* quia tu legem posu\sylac{ís}ti \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \sylac{tu}a,~* super mel \sylac{o}ri \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis intel\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\sylac{i}qui\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis verbum \sylac{tu}um,~* et lumen \sylac{sé}mitis \sylac{me}is.
\item Jurávi, et \sylac{stá}tui~* custodíre judícia jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usquequáque, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secúndum \sylac{ver}bum \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei beneplácita fac, \sylac{Dó}mine:~* et judícia \sylac{tu}a \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus meis \sylac{sem}per:~* et legem tuam non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres láqueum \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tuis \sylac{non} er\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\sylac{tér}num:~* quia exsultátio \sylac{cor}dis \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\sylac{tér}num,~* propter retri\sylac{bu}ti\sylac{ó}nem.
\item Iníquos ódio \sylac{há}bui:~* et legem \sylac{tu}am di\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor meus \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Declináte a me, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \sylac{De}i \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\sylac{ó}ne \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \sylac{tu}is \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitáti\sylac{o} e\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \sylac{me}as:~* a judíciis enim \sylac{tu}is \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium et jus\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumni\sylac{án}ti\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \sylac{bo}num:~* non calumniéntur \sylac{me} su\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \sylac{tu}um:~* et in elóquium jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \sylac{tu}am:~* et justificatiónes \sylac{tu}as \sylac{do}ce me.
\item Servus tuus sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt \sylac{le}gem \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \sylac{tu}a,~* super aurum \sylac{et} to\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam \sylac{ó}dio \sylac{há}bui.
\item Mirabília testimónia \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \sylac{á}nima \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tuórum il\sylac{lú}minat:~* et intel\sylac{léc}tum dat \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et attráxi \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua de\sylac{si}de\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et miserére \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligéntium \sylac{no}men \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum elóquium \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei omnis \sylac{in}jus\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a calúmniis \sylac{hó}minum:~* ut custódiam man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super servum \sylac{tu}um:~* et doce me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt óculi \sylac{me}i:~* quia non custodiérunt \sylac{le}gem \sylac{tu}am.
\item Justus es, \sylac{Dó}mine:~* et rectum ju\sylac{dí}cium \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimónia \sylac{tu}a:~* et veritátem \sylac{tu}am \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit zelus \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum vehe\sylac{mén}ter:~* et servus tuus di\sylac{lé}xit \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego et con\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia in æ\sylac{tér}num:~* et lex \sylac{tu}a \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia inve\sylac{né}runt me:~* mandáta tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua in æ\sylac{tér}num:~* intelléctum da \sylac{mi}hi, et \sylac{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, exáudi me, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes \sylac{tu}as re\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, salvum \sylac{me} fac:~* ut custódiam man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, et cla\sylac{má}vi:~* quia in verba tua su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad te di\sylac{lú}culo:~* ut meditárer e\sylac{ló}quia \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\sylac{tá}ti:~* a lege autem tua \sylac{lon}ge \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope es tu, \sylac{Dó}mine:~* et omnes viæ \sylac{tu}æ \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimóniis \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum fun\sylac{dás}ti \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et éri\sylac{pe} me:~* quia legem tuam non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et rédi\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Longe a peccatóribus \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\sylac{qui}si\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ multæ, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et tríbu\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis non \sylac{de}cli\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et tabe\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non cus\sylac{to}di\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua diléxi, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tuórum, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Príncipes persecúti sunt me \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\sylac{dá}vit cor \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super elóquia \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit \sylac{spó}lia \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et abomi\sylac{ná}tus sum:~* legem autem \sylac{tu}am di\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem dixi \sylac{ti}bi,~* super judícia jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus legem \sylac{tu}am:~* et non est \sylac{il}lis \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre tuum, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta \sylac{tu}a di\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimónia \sylac{tu}a:~* et diléxit ea \sylac{ve}he\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimónia \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \sylac{in}tel\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in conspéctu \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia mea \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea elóquium \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta \sylac{tu}a \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tua ut \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta \sylac{tu}a e\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre tuum, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, et lau\sylac{dá}bit te:~* et judícia tua \sylac{ad}ju\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut ovis, quæ \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non \sylac{sum} ob\sylac{lí}tus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
