\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\sylac{á}rum:~* et exquíram \sylac{e}am \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in toto \sylac{cor}de \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum tu\sylac{ó}rum:~* quia \sylac{ip}sam \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimónia \sylac{tu}a:~* et non in \sylac{a}va\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant vani\sylac{tá}tem:~* in via tua vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo elóquium \sylac{tu}um,~* in ti\sylac{mó}re \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod suspi\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia \sylac{tu}a ju\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi mandáta \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua vi\sylac{ví}fi\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tua, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\sylac{ló}quium \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mihi \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in ser\sylac{mó}nibus \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem tuam \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in lati\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tua \sylac{ex}qui\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \sylac{re}gum:~* et non \sylac{con}fun\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in mandátis \sylac{tu}is,~* \sylac{quæ} di\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificati\sylac{ó}nibus \sylac{tu}is.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
