\item Príncipes persecú\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formidávit \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit spóli\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et \sylprep{ab}\sylprep{o}\sylprep{mi}\sylac{ná}tus sum:~* legem autem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die lau\sylprep{dem} \sylprep{di}\sylprep{xi} \sylac{ti}bi,~* super judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligénti\sylprep{bus} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et non est il\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutá\sylprep{re} \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta tua \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et diléxit ea ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéc\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéc\sylprep{tu} \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi in\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tuum é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábi\sylprep{a} \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandáta tu\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{ut} \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta tua \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutá\sylprep{re} \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima me\sylprep{a}, \sylprep{et} \sylprep{lau}\sylac{dá}bit te:~* et judícia tua ad\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut \sylprep{o}\sylprep{vis}, \sylprep{quæ} \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
