\item Beáti immaculá\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{vi}a:~* qui ámbulant \sylprep{in} \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Beáti, qui scrutántur testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* in toto corde \sylprep{ex}\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* in viis ejus \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item \sylprep{Tu} \sylprep{man}\sylac{dás}ti~* mandáta tua cus\sylprep{to}\sylprep{dí}\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \sylprep{vi}\sylprep{æ} \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item Tunc \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam:~* non me derelín\sylprep{quas} \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{su}am?~* in custodiéndo \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut \sylprep{non} \sylprep{pec}\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Benedíc\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judíci\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}tus sum,~* sicut in óm\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylac{ví}\sylac{ti}is.
\item In mandátis tuis \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor:~* et considerá\sylprep{bo} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
