\item Beáti immaculá\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{vi}a:~* qui ámbulant \sylprep{in} \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{Dó}mini.
\item Beáti, qui scrutántur testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* in toto corde \sylprep{ex}\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um.
\item Non enim qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* in viis ejus \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item \sylprep{Tu} \sylprep{man}\sylac{dás}ti~* mandáta tua cus\sylprep{to}\sylprep{dí}\sylprep{ri} \sylac{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \sylprep{vi}\sylprep{æ} \sylac{me}æ,~* ad custodiéndas justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as!
\item Tunc \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam:~* non me derelín\sylprep{quas} \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{su}am?~* in custodiéndo \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item In toto corde meo \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi te:~* ne repéllas me a \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item In corde meo abscóndi eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ut \sylprep{non} \sylprep{pec}\sylprep{cem} \sylac{ti}bi.
\item Benedíc\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item In lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{me}is,~* pronuntiávi ómnia judíci\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}tus sum,~* sicut in óm\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylac{ví}tiis.
\item In mandátis tuis \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor:~* et considerá\sylprep{bo} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}bor:~* non oblivíscar \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Retríbue servo tuo, vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam \sylprep{ser}\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla ó\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília \sylprep{de} \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola ego \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Increpás\sylprep{ti} \sylprep{su}\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* et consílium meum justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* vivífica me secún\sylprep{dum} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \sylprep{ín}\sylprep{stru}\sylac{e} me:~* et exercébor in mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima me\sylprep{a} \sylprep{præ} \sylac{tǽ}dio:~* confírma me \sylprep{in} \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis á\sylprep{mo}\sylprep{ve} \sylac{a} me:~* et de lege tua mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veritá\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{lé}gi:~* judícia tua \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{Dó}mine:~* no\sylprep{li} \sylprep{me} \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuó\sylprep{rum} \sylprep{cu}\sylac{cúr}ri:~* cum dila\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum:~* et exquí\sylprep{ram} \sylprep{e}\sylprep{am} \sylac{sem}per.
\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et custódiam illam in to\sylprep{to} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandató\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* qui\sylprep{a} \sylprep{ip}\sylprep{sam} \sylac{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et non \sylprep{in} \sylprep{a}\sylprep{va}\sylac{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* in via tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Státue servo tuo eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um,~* in \sylprep{ti}\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \sylprep{su}\sylprep{spi}\sylac{cá}tus sum:~* quia judícia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{ju}\sylac{cún}da.
\item Ecce concupívi man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a:~* in æquitáte tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ver}bum:~* quia sperávi in ser\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* quia in judíciis tuis \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Et custódiam legem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{sem}per:~* in sǽculum et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine:~* quia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{re}gum:~* et \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dé}bar.
\item Et meditábar in man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is,~* \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \sylprep{quæ} \sylprep{di}\sylac{lé}xi:~* et exercébar in justificati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Memor esto verbi tui \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o,~* in quo mi\sylprep{hi} \sylprep{spem} \sylprep{de}\sylac{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* quia elóquium tuum \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \sylprep{us}\sylprep{que}\sylac{quá}que:~* a lege autem tua \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lo}, \sylac{Dó}mine:~* \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lá}tus sum.
\item Deféctio \sylprep{té}\sylprep{nu}\sylac{it} me,~* pro peccatóribus derelinquénti\sylprep{bus} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ,~* in loco peregrina\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine:~* et custodí\sylprep{vi} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Hæc fac\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{mi}hi:~* quia justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Pórtio \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* dixi custodí\sylprep{re} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* miserére mei secúndum e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Cogitávi \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Parátus sum, et non \sylprep{sum} \sylprep{tur}\sylac{bá}tus:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\sylprep{plé}\sylprep{xi} \sylac{sunt} me:~* et legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\sylprep{tén}\sylprep{dum} \sylac{ti}bi:~* super judícia justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{um} te:~* et custodiéntium \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, ple\sylprep{na} \sylprep{est} \sylac{ter}ra:~* justificatió\sylprep{nes} \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Bonitátem fecísti cum servo \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* secún\sylprep{dum} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et scién\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{do}ce me:~* quia mandá\sylprep{tis} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer e\sylprep{go} \sylprep{de}\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}vi.
\item \sylprep{Bo}\sylprep{nus} \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \sylprep{cor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tu\sylprep{am} \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti me:~* ut discam justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* super míllia au\sylprep{ri} \sylprep{et} \sylprep{ar}\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \sylprep{plas}\sylprep{ma}\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \sylprep{læ}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\sylprep{ci}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \sylprep{con}\sylprep{so}\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tu\sylprep{æ}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* quia lex tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Convertántur mi\sylprep{hi} \sylprep{ti}\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is,~* \sylprep{ut} \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{fún}dar.
\item Defécit in salutáre tuum á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et in verbum tuum \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Defecérunt óculi mei in eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* dicéntes: Quando con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{be}\sylac{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na:~* justificatiónes tuas \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Quot sunt dies \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i?~* quando fácies de persequénti\sylprep{bus} \sylprep{me} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes:~* sed \sylprep{non} \sylprep{ut} \sylprep{lex} \sylac{tu}a.
\item Omnia mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt \sylprep{me}, \sylprep{ád}\sylprep{ju}\sylac{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* ego autem non derelíqui \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam testimóni\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item In æ\sylprep{tér}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine,~* verbum tuum pér\sylprep{ma}\sylprep{net} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem vé\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a:~* fundásti \sylprep{ter}\sylprep{ram}, \sylprep{et} \sylac{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\sylprep{vé}\sylprep{rat} \sylac{di}es:~* quóniam ómnia \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{unt} \sylac{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* tunc forte periíssem in humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as:~* quia in ipsis \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me.
\item Tuus sum ego, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* quóniam justificatiónes tu\sylprep{as} \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \sylprep{pér}\sylprep{de}\sylac{rent} me:~* testimónia tu\sylprep{a} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \sylprep{vi}\sylprep{di} \sylac{fi}nem:~* latum mandá\sylprep{tum} \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ni}mis.
\item Quómodo diléxi legem \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine?~* tota die medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\sylprep{dá}\sylprep{to} \sylac{tu}o:~* quia in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Super senes \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* quia mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{quæ}\sylac{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* ut custódi\sylprep{am} \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{tu}a.
\item A judíciis tuis non \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi:~* quia tu legem po\sylprep{su}\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* super \sylprep{mel} \sylprep{o}\sylprep{ri} \sylac{me}o!
\item A mandátis tuis \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um,~* et lumen \sylprep{sé}\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Jurá\sylprep{vi}, \sylprep{et} \sylac{stá}tui~* custodíre judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\sylprep{quá}\sylprep{que}, \sylac{Dó}mine:~* vivífica me secún\sylprep{dum} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\sylprep{ta} \sylprep{fac}, \sylac{Dó}mine:~* et judíci\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{sem}per:~* et legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres lá\sylprep{que}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* et de mandátis tu\sylprep{is} \sylprep{non} \sylprep{er}\sylac{rá}vi.
\item Hereditáte acquisívi testimónia tua \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* quia exsultáti\sylprep{o} \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* propter re\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Iníquos ó\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui:~* et legem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte a \sylprep{me}, \sylprep{ma}\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandá\sylprep{ta} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tu\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspecta\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatióni\sylprep{bus} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judí\sylprep{ci}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \sylprep{car}\sylprep{nes} \sylac{me}as:~* a judíciis e\sylprep{nim} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium \sylprep{et} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calum\sylprep{ni}\sylprep{án}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tu\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{bo}num:~* non calumnién\sylprep{tur} \sylprep{me} \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um:~* et in elóquium jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et justificatió\sylprep{nes} \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus tu\sylprep{us} \sylprep{sum} \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus faci\sylprep{én}\sylprep{di}, \sylac{Dó}mine:~* dissipavé\sylprep{runt} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* super au\sylprep{rum} \sylprep{et} \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam \sylprep{ó}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Mirabília testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* ídeo scrutáta est ea \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Declarátio sermónum tuó\sylprep{rum} \sylprep{il}\sylac{lú}minat:~* et intel\sylprep{léc}\sylprep{tum} \sylprep{dat} \sylac{pár}vulis.
\item Os meum apérui, et at\sylprep{trá}\sylprep{xi} \sylac{spí}ritum:~* quia mandáta tua \sylprep{de}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bam.
\item Aspice in me, et mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* secúndum judícium diligénti\sylprep{um} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Gressus meos dírige secúndum eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* et non dominétur mei om\sylprep{nis} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Rédime me a calúm\sylprep{ni}\sylprep{is} \sylac{hó}minum:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Fáciem tuam illúmina super \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* et doce me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Exitus aquárum deduxérunt ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* quia non custodié\sylprep{runt} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Jus\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:~* et rectum ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Mandásti justítiam testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et veritá\sylprep{tem} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{ni}mis.
\item Tabéscere me fecit \sylprep{ze}\sylprep{lus} \sylac{me}us:~* quia oblíti sunt verba tua in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Ignítum elóquium tuum \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter:~* et servus tuus \sylprep{di}\sylprep{lé}\sylprep{xit} \sylac{il}lud.
\item Adolescéntulus sum ego \sylprep{et} \sylprep{con}\sylac{témp}tus:~* justificatiónes tuas \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Justítia tua, justítia \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et \sylprep{lex} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{vé}ritas.
\item Tribulátio, et angústia \sylprep{in}\sylprep{ve}\sylac{né}runt me:~* mandáta tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Æquitas testimónia tua \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* intelléctum da \sylprep{mi}\sylprep{hi}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam.
\item Clamávi in toto corde meo, exáu\sylprep{di} \sylprep{me}, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad te, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* ut custódiam \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitáte, \sylprep{et} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* quia in verba tua \sylprep{su}\sylprep{per}\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei ad \sylprep{te} \sylprep{di}\sylac{lú}culo:~* ut meditárer e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdiam \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}ti:~* a lege autem tu\sylprep{a} \sylprep{lon}\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Prope \sylprep{es} \sylprep{tu}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes vi\sylprep{æ} \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testimó\sylprep{ni}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum \sylprep{fun}\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, et \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me:~* quia legem tuam \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, et \sylprep{réd}\sylprep{i}\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a peccató\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tuæ \sylprep{mul}\sylprep{tæ}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, et \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, et \sylprep{ta}\sylprep{be}\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua di\sylprep{lé}\sylprep{xi}, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum tu\sylprep{ó}\sylprep{rum}, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Príncipes persecúti \sylprep{sunt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis:~* et a verbis tuis formi\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Lætábor ego super eló\sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* sicut qui invénit \sylprep{spó}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{mul}ta.
\item Iniquitátem ódio hábui, et ab\sylprep{o}\sylprep{mi}\sylac{ná}tus sum:~* legem autem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Sépties in die laudem \sylprep{di}\sylprep{xi} \sylac{ti}bi,~* super judícia jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Pax multa diligéntibus \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{tu}am:~* et non \sylprep{est} \sylprep{il}\sylprep{lis} \sylac{scán}dalum.
\item Exspectábam salutáre \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Custodívit ánima mea testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et diléxit e\sylprep{a} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Servávi mandáta tua, et testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* quia omnes viæ meæ in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylac{Dó}mine:~* juxta elóquium tuum da mi\sylprep{hi} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tum.
\item Intret postulátio mea in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* secúndum elóquium tu\sylprep{um} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Eructábunt lábia \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{hym}num,~* cum docúeris me justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Pronuntiábit lingua mea eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* quia ómnia mandá\sylprep{ta} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ǽ}quitas.
\item Fiat manus tu\sylprep{a} \sylprep{ut} \sylac{sal}vet me:~* quóniam mandáta \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{lé}gi.
\item Concupívi salutáre \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* et lex tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est.
\item Vivet ánima mea, \sylprep{et} \sylprep{lau}\sylac{dá}bit te:~* et judícia tu\sylprep{a} \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}bunt me.
\item Errávi, sicut o\sylprep{vis}, \sylprep{quæ} \sylac{pér}iit:~* quære servum tuum, quia mandáta tua \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
