\item Bonitátem fecísti cum servo tuo, \sylac{Dó}mine:~* secúndum \sylac{ver}bum \sylac{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \sylac{do}ce me:~* quia mandátis \sylac{tu}is \sylac{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego de\sylac{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \sylac{cus}to\sylac{dí}vi.
\item Bonus \sylac{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas super\sylac{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor e\sylac{ó}rum:~* ego vero legem tuam \sylac{me}di\sylac{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humili\sylac{ás}ti me:~* ut discam justificati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as.
\item Bonum mihi lex oris \sylac{tu}i:~* super míllia auri \sylac{et} ar\sylac{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plasma\sylac{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\sylac{dá}ta \sylac{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læta\sylac{bún}tur:~* quia in verba tua su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \sylac{tu}a:~* et in veritáte tua hu\sylac{mi}li\sylac{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut conso\sylac{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \sylac{ser}vo \sylac{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \sylac{vi}vam:~* quia lex tua medi\sylac{tá}tio \sylac{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \sylac{in} me:~* ego autem exercébor in man\sylac{dá}tis \sylac{tu}is.
\item Convertántur mihi ti\sylac{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \sylac{tu}is,~* ut \sylac{non} con\sylac{fún}dar.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
