\item Iníquos \sylprep{ó}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{há}bui:~* et legem tuam \sylprep{di}\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscép\sylprep{tor} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Declináte \sylprep{a} \sylprep{me}, \sylprep{ma}\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta De\sylprep{i} \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectatió\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Adjuva me, \sylprep{et} \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\sylprep{is} \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitátio \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tu\sylprep{o} \sylprep{car}\sylprep{nes} \sylac{me}as:~* a judíciis enim tu\sylprep{is} \sylac{tí}mui.
\item Feci judíci\sylprep{um} \sylprep{et} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumnián\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{bo}num:~* non calumniéntur me \sylprep{su}\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um:~* et in elóquium justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et justificatiónes tu\sylprep{as} \sylac{do}ce me.
\item Servus \sylprep{tu}\sylprep{us} \sylprep{sum} \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Tempus fa\sylprep{ci}\sylprep{én}\sylprep{di}, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt le\sylprep{gem} \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* super aurum et \sylprep{to}\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tu\sylprep{a} \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam ódi\sylprep{o} \sylac{há}bui.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
