\item Retríbue servo tuo, viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam ser\sylprep{mó}\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla ócu\sylprep{los} \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de \sylprep{le}\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola ego sum \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me man\sylprep{dá}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Increpásti \sylprep{su}\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\sylprep{dá}\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, et \sylprep{con}\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua meditáti\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto áni\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et ex\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* doce me justificati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum ín\sylprep{stru}\sylac{e} me:~* et exercébor in mirabí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima mea \sylprep{præ} \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis ámo\sylprep{ve} \sylac{a} me:~* et de lege tua mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veritátis \sylprep{e}\sylac{lé}gi:~* judícia tua non \sylprep{sum} \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis tu\sylprep{is} \sylac{Dó}mine:~* noli \sylprep{me} \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tuórum \sylprep{cu}\sylac{cúr}ri:~* cum dilatás\sylprep{ti} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
