\item Retríbue servo tuo, \sylprep{vi}\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylac{ca} me:~* et custódiam sermó\sylprep{nes} \sylac{tu}os.
\item Revéla \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{me}os:~* et considerábo mirabília de le\sylprep{ge} \sylac{tu}a.
\item Incola e\sylprep{go} \sylprep{sum} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* non abscóndas a me mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Incre\sylprep{pás}\sylprep{ti} \sylprep{su}\sylac{pér}bos:~* maledícti qui declínant a mandá\sylprep{tis} \sylac{tu}is.
\item Aufer a me oppróbri\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylac{témp}tum:~* quia testimónia tua ex\sylprep{qui}\sylac{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum \sylprep{me} \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatióni\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a est:~* et consílium meum justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* vivífica me secúndum ver\sylprep{bum} \sylac{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me:~* doce me justificatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuá\sylprep{rum} \sylprep{ín}\sylprep{stru}\sylac{e} me:~* et exercébor in mirabíli\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Dormitávit ánima \sylprep{me}\sylprep{a} \sylprep{præ} \sylac{tǽ}dio:~* confírma me in ver\sylprep{bis} \sylac{tu}is.
\item Viam iniquitátis \sylprep{á}\sylprep{mo}\sylprep{ve} \sylac{a} me:~* et de lege tua miseré\sylprep{re} \sylac{me}i.
\item Viam veri\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{lé}gi:~* judícia tua non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóni\sylprep{is} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{Dó}mine:~* noli me \sylprep{con}\sylac{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{cu}\sylac{cúr}ri:~* cum dilatásti \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
