\item Clamávi in toto corde meo, ex\sylprep{áu}\sylprep{di} \sylprep{me}, \sylac{Dó}mine:~* justificatiónes tuas \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Clamávi ad \sylprep{te}, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac:~* ut custódiam mandá\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Prævéni in maturitá\sylprep{te}, \sylprep{et} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* quia in verba tua super\sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Prævenérunt óculi mei \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylprep{di}\sylac{lú}culo:~* ut meditárer elóqui\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Vocem meam audi secúndum misericórdi\sylprep{am} \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* et secúndum judícium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Appropinquavérunt persequéntes me \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}ti:~* a lege autem tua lon\sylprep{ge} \sylac{fac}ti sunt.
\item Pro\sylprep{pe} \sylprep{es} \sylprep{tu}, \sylac{Dó}mine:~* et omnes viæ tu\sylprep{æ} \sylac{vé}ritas.
\item Inítio cognóvi de testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* quia in ætérnum fundás\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Vide humilitátem meam, \sylprep{et} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me:~* quia legem tuam non sum \sylprep{ob}\sylac{lí}tus.
\item Júdica judícium meum, \sylprep{et} \sylprep{réd}\sylprep{i}\sylac{me} me:~* propter elóquium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Longe a pecca\sylprep{tó}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{sa}lus:~* quia justificatiónes tuas non exqui\sylprep{si}\sylac{é}runt.
\item Misericórdiæ tu\sylprep{æ} \sylprep{mul}\sylprep{tæ}, \sylac{Dó}mine:~* secúndum judícium tuum viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Multi qui persequúntur me, \sylprep{et} \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* a testimóniis tuis non de\sylprep{cli}\sylac{ná}vi.
\item Vidi prævaricántes, \sylprep{et} \sylprep{ta}\sylprep{be}\sylac{scé}bam:~* quia elóquia tua non custo\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Vide quóniam mandáta tua \sylprep{di}\sylprep{lé}\sylprep{xi}, \sylac{Dó}mine:~* in misericórdia tua viví\sylprep{fi}\sylac{ca} me.
\item Princípium verbórum \sylprep{tu}\sylprep{ó}\sylprep{rum}, \sylac{vé}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
