\item Iníquos ódio \sylac{há}bui:~* et legem \sylac{tu}am di\sylac{lé}xi.
\item Adjútor et suscéptor meus \sylac{es} tu:~* et in verbum tuum su\sylac{per}spe\sylac{rá}vi.
\item Declináte a me, ma\sylac{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \sylac{De}i \sylac{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \sylac{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\sylac{ó}ne \sylac{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \sylac{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \sylac{tu}is \sylac{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \sylac{tu}is:~* quia injústa cogitáti\sylac{o} e\sylac{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \sylac{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \sylac{me}as:~* a judíciis enim \sylac{tu}is \sylac{tí}mui.
\item Feci judícium et jus\sylac{tí}tiam:~* non tradas me calumni\sylac{án}ti\sylac{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \sylac{bo}num:~* non calumniéntur \sylac{me} su\sylac{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \sylac{tu}um:~* et in elóquium jus\sylac{tí}tiæ \sylac{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \sylac{tu}am:~* et justificatiónes \sylac{tu}as \sylac{do}ce me.
\item Servus tuus sum \sylac{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testi\sylac{mó}nia \sylac{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \sylac{Dó}mine:~* dissipavérunt \sylac{le}gem \sylac{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \sylac{tu}a,~* super aurum \sylac{et} to\sylac{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\sylac{gé}bar:~* omnem viam iníquam \sylac{ó}dio \sylac{há}bui.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
