\item Dixit insípiens in corde \sylac{su}o:~* Non \sylprep{est} \sylac{De}us.
\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdiis \sylac{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super fílios \sylac{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut requí\sylprep{rens} \sylac{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul inútiles \sylac{fac}ti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum:~\pscross{} linguis suis dolóse a\sylac{gé}bant~* venénum áspidum sub lábiis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amaritúdine \sylac{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effundén\sylprep{dum} \sylac{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis e\sylac{ó}rum,~\pscross{} et viam pacis non cogno\sylac{vé}runt:~* non est timor Dei ante óculos \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur iniqui\sylac{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut es\sylprep{cam} \sylac{pa}nis?
\item Dóminum non invoca\sylac{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non e\sylprep{rat} \sylac{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne \sylac{jus}ta est,~\pscross{} consílium ínopis confu\sylac{dís}tis:~* quóniam Dóminus \sylprep{spes} \sylac{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion salutáre \sylac{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábi\sylprep{tur} \sylac{Is}raël.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
