\item Dixit insípiens in \sylac{cor}de \sylac{su}o:~* Non \sylprep{est} \sylac{De}us.
\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in \sylac{stú}diis \sylac{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super \sylac{fí}lios \sylac{hó}\sylac{mi}num,~* ut vídeat si est intélligens, aut requí\sylprep{rens} \sylac{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul in\sylac{ú}tiles \sylac{fac}\sylac{ti} sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum:~\pscross{} linguis suis do\sylac{ló}se a\sylac{gé}bant~* venénum áspidum sub lábiis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amari\sylac{tú}dine \sylac{ple}\sylac{num} est:~* velóces pedes eórum ad effundén\sylprep{dum} \sylac{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis e\sylac{ó}rum,~\pscross{} et viam pacis non \sylac{co}gno\sylac{vé}runt:~* non est timor Dei ante óculos \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut es\sylprep{cam} \sylac{pa}nis?
\item Dóminum non in\sylac{vo}ca\sylac{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non e\sylprep{rat} \sylac{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne \sylac{jus}ta est,~\pscross{} consílium ínopis \sylac{con}fu\sylac{dís}tis:~* quóniam Dóminus \sylprep{spes} \sylac{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion salu\sylac{tá}re \sylac{Is}\sylac{ra}ël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábi\sylprep{tur} \sylac{Is}raël.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
