\item Dixit insípiens in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{su}o:~* Non est \sylac{De}us.
\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stú\sylprep{di}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est usque ad \sylac{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut requírens \sylac{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul inú\sylprep{ti}\sylprep{les} \sylac{fac}ti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est usque ad \sylac{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum:~\pscross{} linguis suis doló\sylprep{se} \sylprep{a}\sylac{gé}bant~* venénum áspidum sub lábiis e\sylac{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amaritú\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effundéndum \sylac{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis e\sylac{ó}rum,~\pscross{} et viam pacis non \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{vé}runt:~* non est timor Dei ante óculos e\sylac{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut escam \sylac{pa}nis?
\item Dóminum non in\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non erat \sylac{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne \sylac{jus}ta est,~\pscross{} consílium ínopis \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}tis:~* quóniam Dóminus spes \sylac{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábitur \sylac{Is}raël.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
