\item Dixit insípiens in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{su}o:~* \sylprep{Non} \sylprep{est} \sylac{De}us.
\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stú\sylprep{di}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut \sylprep{re}\sylprep{quí}\sylprep{rens} \sylac{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul inú\sylprep{ti}\sylprep{les} \sylac{fac}ti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum:~\pscross{} linguis suis doló\sylprep{se} \sylprep{a}\sylac{gé}bant~* venénum áspidum sub lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amaritú\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad ef\sylprep{fun}\sylprep{dén}\sylprep{dum} \sylac{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis e\sylac{ó}rum,~\pscross{} et viam pacis non \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{vé}runt:~* non est timor Dei ante ó\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sic\sylprep{ut} \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{pa}nis?
\item Dóminum non in\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne \sylac{jus}ta est,~\pscross{} consílium ínopis \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}tis:~* quóniam Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylprep{spes} \sylac{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et læ\sylprep{tá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Is}raël.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
