\item Dixit insípiens in corde \sylac{su}o:~* \sylac{Non} est \sylac{De}us.
\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdiis \sylac{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est \sylac{us}que ad \sylac{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super fílios \sylac{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut re\sylac{quí}rens \sylac{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul inútiles \sylac{fac}ti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est \sylac{us}que ad \sylac{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum:~\pscross{} linguis suis dolóse a\sylac{gé}bant~* venénum áspidum sub lábi\sylac{is} e\sylac{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amaritúdine \sylac{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effun\sylac{dén}dum \sylac{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis e\sylac{ó}rum,~\pscross{} et viam pacis non cogno\sylac{vé}runt:~* non est timor Dei ante ócu\sylac{los} e\sylac{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur iniqui\sylac{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut \sylac{es}cam \sylac{pa}nis?
\item Dóminum non invoca\sylac{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non \sylac{e}rat \sylac{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne \sylac{jus}ta est,~\pscross{} consílium ínopis confu\sylac{dís}tis:~* quóniam Dómi\sylac{nus} spes \sylac{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion salutáre \sylac{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et læ\sylac{tá}bitur \sylac{Is}raël.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
