\item Dixit insípiens in cor\sylprep{de} \sylac{su}o:~* \sylprep{Non} \sylprep{est} \sylac{De}us.
\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdi\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super fíli\sylprep{os} \sylac{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut re\sylprep{quí}\sylprep{rens} \sylac{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul inúti\sylprep{les} \sylac{fac}ti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum:~\pscross{} linguis suis dolóse \sylprep{a}\sylac{gé}bant~* venénum áspidum sub lábi\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amaritúdi\sylprep{ne} \sylac{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effun\sylprep{dén}\sylprep{dum} \sylac{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis e\sylac{ó}rum,~\pscross{} et viam pacis non co\sylprep{gno}\sylac{vé}runt:~* non est timor Dei ante ócu\sylprep{los} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{pa}nis?
\item Dóminum non invo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne \sylac{jus}ta est,~\pscross{} consílium ínopis con\sylprep{fu}\sylac{dís}tis:~* quóniam Dómi\sylprep{nus} \sylprep{spes} \sylac{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion salutá\sylprep{re} \sylac{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Is}raël.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
