\item Dixit insípiens \sylprep{in} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{su}o:~* Non \sylprep{est} \sylac{De}us.
\item Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in \sylprep{stú}\sylprep{di}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Dóminus de cælo prospéxit super \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut requí\sylprep{rens} \sylac{De}um.
\item Omnes declinavérunt, simul in\sylprep{ú}\sylprep{ti}\sylprep{les} \sylac{fac}ti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \sylprep{ad} \sylac{u}num.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum:~\pscross{} linguis suis do\sylprep{ló}\sylprep{se} \sylprep{a}\sylac{gé}bant~* venénum áspidum sub lábiis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Quorum os maledictióne et amari\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{ple}num est:~* velóces pedes eórum ad effundén\sylprep{dum} \sylac{sán}guinem.
\item Contrítio et infelícitas in viis e\sylac{ó}rum,~\pscross{} et viam pacis \sylprep{non} \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{vé}runt:~* non est timor Dei ante óculos \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Nonne cognóscent omnes qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut es\sylprep{cam} \sylac{pa}nis?
\item Dóminum non \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non e\sylprep{rat} \sylac{ti}mor.
\item Quóniam Dóminus in generatióne \sylac{jus}ta est,~\pscross{} consílium íno\sylprep{pis} \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}tis:~* quóniam Dóminus \sylprep{spes} \sylac{e}jus est.
\item Quis dabit ex Sion sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{Is}raël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábi\sylprep{tur} \sylac{Is}raël.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
