\item Meménto, Dómine, \sylac{Da}vid,~* et omnis mansuetúdi\sylprep{nis} \sylac{e}jus:
\item Sicut jurávit \sylac{Dó}mino,~* votum vovit De\sylprep{o} \sylac{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum domus \sylac{me}æ,~* si ascéndero in lectum stra\sylprep{ti} \sylac{me}i:
\item Si dédero somnum óculis \sylac{me}is,~* et pálpebris meis dormita\sylprep{ti}\sylac{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam locum \sylac{Dó}mino,~* tabernáculum De\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Ecce audívimus eam in \sylac{E}phrata:~* invénimus eam in cam\sylprep{pis} \sylac{sil}væ.
\item Introíbimus in tabernáculum \sylac{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\sylprep{des} \sylac{e}jus.
\item Surge, Dómine, in réquiem \sylac{tu}am,~* tu et arca sanctificatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Sacerdótes tui induántur jus\sylac{tí}tiam:~* et sancti tui \sylprep{ex}\sylac{súl}tent.
\item Propter David, servum \sylac{tu}um:~* non avértas fáciem Chris\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur \sylac{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super se\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testaméntum \sylac{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ docé\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Et fílii eórum usque in \sylac{sǽ}culum:~* sedébunt super se\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam elégit Dóminus \sylac{Si}on:~* elégit eam in habitatió\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Hæc réquies mea in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam elé\sylprep{gi} \sylac{e}am.
\item Víduam ejus benedícens bene\sylac{dí}cam:~* páuperes ejus saturá\sylprep{bo} \sylac{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam salu\sylac{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne ex\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam cornu \sylac{Da}vid:~* parávi lucérnam Chris\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimícos ejus índuam confusi\sylac{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificáti\sylprep{o} \sylac{me}a.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
