\item Meménto, \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{Da}vid,~* et omnis mansuetúdi\sylprep{nis} \sylac{e}jus:
\item Sicut \sylprep{ju}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{Dó}mino,~* votum vovit De\sylprep{o} \sylac{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernácu\sylprep{lum} \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{me}æ,~* si ascéndero in lectum stra\sylprep{ti} \sylac{me}i:
\item Si dédero somnum \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{me}is,~* et pálpebris meis dormita\sylprep{ti}\sylac{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéni\sylprep{am} \sylprep{lo}\sylprep{cum} \sylac{Dó}mino,~* tabernáculum De\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Ecce audívimus \sylprep{e}\sylprep{am} \sylprep{in} \sylac{E}phrata:~* invénimus eam in cam\sylprep{pis} \sylac{sil}væ.
\item Introíbimus in taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\sylprep{des} \sylac{e}jus.
\item Surge, Dómine, in \sylprep{ré}\sylprep{qui}\sylprep{em} \sylac{tu}am,~* tu et arca sanctificatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Sacerdótes tui indu\sylprep{án}\sylprep{tur} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* et sancti tui \sylprep{ex}\sylac{súl}tent.
\item Propter Da\sylprep{vid}, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* non avértas fáciem Chris\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frus\sylprep{trá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super se\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ docé\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Et fílii eórum \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* sedébunt super se\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam elégit \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{Si}on:~* elégit eam in habitatió\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Hæc réquies mea in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam elé\sylprep{gi} \sylac{e}am.
\item Víduam ejus benedí\sylprep{cens} \sylprep{be}\sylprep{ne}\sylac{dí}cam:~* páuperes ejus saturá\sylprep{bo} \sylac{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índu\sylprep{am} \sylprep{sa}\sylprep{lu}\sylac{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne ex\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt.
\item Illuc prodú\sylprep{cam} \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{Da}vid:~* parávi lucérnam Chris\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimícos ejus índuam \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylprep{si}\sylac{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificáti\sylprep{o} \sylac{me}a.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
