\item Meménto, Dómi\sylprep{ne}, \sylac{Da}vid,~* et omnis mansuetú\sylprep{di}\sylprep{nis} \sylac{e}jus:
\item Sicut jurá\sylprep{vit} \sylac{Dó}mino,~* votum vovit \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum do\sylprep{mus} \sylac{me}æ,~* si ascéndero in lectum \sylprep{stra}\sylprep{ti} \sylac{me}i:
\item Si dédero somnum ócu\sylprep{lis} \sylac{me}is,~* et pálpebris meis dormi\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam lo\sylprep{cum} \sylac{Dó}mino,~* tabernáculum \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Ecce audívimus eam \sylprep{in} \sylac{E}phrata:~* invénimus eam in \sylprep{cam}\sylprep{pis} \sylac{sil}væ.
\item Introíbimus in tabernácu\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{e}jus.
\item Surge, Dómine, in réqui\sylprep{em} \sylac{tu}am,~* tu et arca sanctificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Sacerdótes tui induántur \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* et sancti tu\sylprep{i} \sylprep{ex}\sylac{súl}tent.
\item Propter David, ser\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* non avértas fáciem \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábi\sylprep{tur} \sylac{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testamén\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ do\sylprep{cé}\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Et fílii eórum usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* sedébunt super \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam elégit Dómi\sylprep{nus} \sylac{Si}on:~* elégit eam in habitati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Hæc réquies mea in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam e\sylprep{lé}\sylprep{gi} \sylac{e}am.
\item Víduam ejus benedícens be\sylprep{ne}\sylac{dí}cam:~* páuperes ejus satu\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylac{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam sa\sylprep{lu}\sylac{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam cor\sylprep{nu} \sylac{Da}vid:~* parávi lucérnam \sylprep{Chris}\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimícos ejus índuam confu\sylprep{si}\sylac{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
