\item Meménto, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{Da}vid,~* et omnis mansuetúdinis \sylac{e}jus:
\item Sicut ju\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{Dó}mino,~* votum vovit Deo \sylac{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{me}æ,~* si ascéndero in lectum strati \sylac{me}i:
\item Si dédero somnum ó\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{me}is,~* et pálpebris meis dormitati\sylac{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \sylprep{lo}\sylprep{cum} \sylac{Dó}mino,~* tabernáculum Deo \sylac{Ja}cob.
\item Ecce audívimus e\sylprep{am} \sylprep{in} \sylac{E}phrata:~* invénimus eam in campis \sylac{sil}væ.
\item Introíbimus in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt pedes \sylac{e}jus.
\item Surge, Dómine, in ré\sylprep{qui}\sylprep{em} \sylac{tu}am,~* tu et arca sanctificatiónis \sylac{tu}æ.
\item Sacerdótes tui induán\sylprep{tur} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* et sancti tui ex\sylac{súl}tent.
\item Propter David, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* non avértas fáciem Christi \sylac{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super sedem \sylac{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ docébo \sylac{e}os.
\item Et fílii eórum us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* sedébunt super sedem \sylac{tu}am.
\item Quóniam elégit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{Si}on:~* elégit eam in habitatiónem \sylac{si}bi.
\item Hæc réquies mea in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam elégi \sylac{e}am.
\item Víduam ejus benedícens \sylprep{be}\sylprep{ne}\sylac{dí}cam:~* páuperes ejus saturábo \sylac{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam \sylprep{sa}\sylprep{lu}\sylac{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatióne exsul\sylac{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{Da}vid:~* parávi lucérnam Christo \sylac{me}o.
\item Inimícos ejus índuam con\sylprep{fu}\sylprep{si}\sylac{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificátio \sylac{me}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
