\item Meménto, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{Da}vid,~* et omnis mansue\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nis} \sylac{e}jus:
\item Sicut ju\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{Dó}mino,~* votum vo\sylprep{vit} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Ja}cob:
\item Si introíero in tabernáculum \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{me}æ,~* si ascéndero in lec\sylprep{tum} \sylprep{stra}\sylprep{ti} \sylac{me}i:
\item Si dédero somnum ó\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{me}is,~* et pálpebris meis dor\sylprep{mi}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem:
\item Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \sylprep{lo}\sylprep{cum} \sylac{Dó}mino,~* tabernácu\sylprep{lum} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Ecce audívimus e\sylprep{am} \sylprep{in} \sylac{E}phrata:~* invénimus eam \sylprep{in} \sylprep{cam}\sylprep{pis} \sylac{sil}væ.
\item Introíbimus in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi steté\sylprep{runt} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{e}jus.
\item Surge, Dómine, in ré\sylprep{qui}\sylprep{em} \sylac{tu}am,~* tu et arca sanctifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Sacerdótes tui induán\sylprep{tur} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* et sancti \sylprep{tu}\sylprep{i} \sylprep{ex}\sylac{súl}tent.
\item Propter David, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{tu}um:~* non avértas fáci\sylprep{em} \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}am:~* de fructu ventris tui ponam su\sylprep{per} \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et testimónia mea hæc, quæ \sylprep{do}\sylprep{cé}\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Et fílii eórum us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* sedébunt su\sylprep{per} \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam elégit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{Si}on:~* elégit eam in habita\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Hæc réquies mea in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam \sylprep{e}\sylprep{lé}\sylprep{gi} \sylac{e}am.
\item Víduam ejus benedícens \sylprep{be}\sylprep{ne}\sylac{dí}cam:~* páuperes ejus sa\sylprep{tu}\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylac{pá}\sylac{ni}bus.
\item Sacerdótes ejus índuam \sylprep{sa}\sylprep{lu}\sylac{tá}ri:~* et sancti ejus exsultatió\sylprep{ne} \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{Da}vid:~* parávi lucér\sylprep{nam} \sylprep{Chris}\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimícos ejus índuam con\sylprep{fu}\sylprep{si}\sylac{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctifi\sylprep{cá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
