\item Laudáte no\sylprep{men} \sylac{Dó}mini,~* laudáte, \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum.
\item Qui statis in do\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini,~* in átriis domus \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri.
\item Laudáte Dóminum, quia bo\sylprep{nus} \sylac{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\sylprep{am} \sylprep{su}\sylac{á}ve.
\item Quóniam Jacob elégit si\sylprep{bi} \sylac{Dó}minus,~* Israël in possessi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Quia ego cognóvi quod magnus \sylprep{est} \sylac{Dó}minus,~* et Deus noster præ óm\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{di}is.
\item Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* in mari, et in ómni\sylprep{bus} \sylprep{a}\sylac{býs}sis.
\item Edúcens nubes ab extré\sylprep{mo} \sylac{ter}ræ:~* fúlgura in plú\sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{fe}cit.
\item Qui prodúcit ventos de thesáu\sylprep{ris} \sylac{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{pe}cus.
\item Et misit signa, et prodígia in médio tui, \sylprep{Æ}\sylac{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes \sylprep{ser}\sylprep{vos} \sylac{e}jus.
\item Qui percússit gen\sylprep{tes} \sylac{mul}tas:~* et occídit \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{for}tes:
\item Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, re\sylprep{gem} \sylac{Ba}san,~* et ómnia \sylprep{re}\sylprep{gna} \sylac{Chá}naan.
\item Et dedit terram eórum here\sylprep{di}\sylac{tá}tem,~* hereditátem Israël, pó\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{su}o.
\item Dómine, nomen tuum in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Quia judicábit Dóminus pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et in servis suis \sylprep{de}\sylprep{pre}\sylac{cá}bitur.
\item Simulácra Géntium argéntum \sylprep{et} \sylac{au}rum:~* ópera má\sylprep{nu}\sylprep{um} \sylac{hó}minum.
\item Os habent, et non \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:~* óculos habent, et \sylprep{non} \sylprep{vi}\sylac{dé}bunt.
\item Aures habent, et \sylprep{non} \sylac{áu}dient:~* neque enim est spíritus in o\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Símiles illis fiant qui fáci\sylprep{unt} \sylac{e}a:~* et omnes qui confí\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Domus Israël, benedíci\sylprep{te} \sylac{Dó}mino:~* domus Aaron, benedí\sylprep{ci}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Domus Levi, benedíci\sylprep{te} \sylac{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedí\sylprep{ci}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Benedíctus Dóminus \sylprep{ex} \sylac{Si}on,~* qui hábitat \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
