\item Laudáte \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}mini,~* laudá\sylprep{te}, \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum.
\item Qui statis in \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini,~* in átriis do\sylprep{mus} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri.
\item Laudáte Dóminum, quia \sylprep{bo}\sylprep{nus} \sylac{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylprep{su}\sylac{á}ve.
\item Quóniam Jacob elégit \sylprep{si}\sylprep{bi} \sylac{Dó}minus,~* Israël in posses\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Quia ego cognóvi quod ma\sylprep{gnus} \sylprep{est} \sylac{Dó}minus,~* et Deus noster præ \sylprep{óm}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{di}is.
\item Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \sylprep{et} \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* in mari, et in óm\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{a}\sylac{býs}sis.
\item Edúcens nubes ab ex\sylprep{tré}\sylprep{mo} \sylac{ter}ræ:~* fúlgura in \sylprep{plú}\sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{fe}cit.
\item Qui prodúcit ventos de the\sylprep{sáu}\sylprep{ris} \sylac{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{pe}cus.
\item Et misit signa, et prodígia in médio tu\sylprep{i}, \sylprep{Æ}\sylac{gýp}te:~* in Pharaónem, et in om\sylprep{nes} \sylprep{ser}\sylprep{vos} \sylac{e}jus.
\item Qui percússit \sylprep{gen}\sylprep{tes} \sylac{mul}tas:~* et occí\sylprep{dit} \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{for}tes:
\item Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \sylprep{re}\sylprep{gem} \sylac{Ba}san,~* et ómni\sylprep{a} \sylprep{re}\sylprep{gna} \sylac{Chá}naan.
\item Et dedit terram eórum he\sylprep{re}\sylprep{di}\sylac{tá}tem,~* hereditátem Israël, \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{su}o.
\item Dómine, nomen tuum \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Quia judicábit Dóminus pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et in servis su\sylprep{is} \sylprep{de}\sylprep{pre}\sylac{cá}bitur.
\item Simulácra Géntium argén\sylprep{tum} \sylprep{et} \sylac{au}rum:~* ópera \sylprep{má}\sylprep{nu}\sylprep{um} \sylac{hó}minum.
\item Os habent, et \sylprep{non} \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:~* óculos habent, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{vi}\sylac{dé}bunt.
\item Aures habent, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{áu}dient:~* neque enim est spíritus in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Símiles illis fiant qui fá\sylprep{ci}\sylprep{unt} \sylac{e}a:~* et omnes qui con\sylprep{fí}\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Domus Israël, benedí\sylprep{ci}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino:~* domus Aaron, bene\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Domus Levi, benedí\sylprep{ci}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, bene\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Benedíctus Dómi\sylprep{nus} \sylprep{ex} \sylac{Si}on,~* qui hábi\sylprep{tat} \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
