\item Laudáte nomen \sylac{Dó}mini,~* laudáte, ser\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum.
\item Qui statis in domo \sylac{Dó}mini,~* in átriis domus De\sylprep{i} \sylac{nos}tri.
\item Laudáte Dóminum, quia bonus \sylac{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóniam \sylprep{su}\sylac{á}ve.
\item Quóniam Jacob elégit sibi \sylac{Dó}minus,~* Israël in possessió\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Quia ego cognóvi quod magnus est \sylac{Dó}minus,~* et Deus noster præ ómni\sylprep{bus} \sylac{di}is.
\item Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in \sylac{ter}ra,~* in mari, et in ómnibus \sylprep{a}\sylac{býs}sis.
\item Edúcens nubes ab extrémo \sylac{ter}ræ:~* fúlgura in plúvi\sylprep{am} \sylac{fe}cit.
\item Qui prodúcit ventos de thesáuris \sylac{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque \sylprep{ad} \sylac{pe}cus.
\item Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æ\sylac{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes ser\sylprep{vos} \sylac{e}jus.
\item Qui percússit gentes \sylac{mul}tas:~* et occídit re\sylprep{ges} \sylac{for}tes:
\item Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem \sylac{Ba}san,~* et ómnia re\sylprep{gna} \sylac{Chá}naan.
\item Et dedit terram eórum heredi\sylac{tá}tem,~* hereditátem Israël, pópu\sylprep{lo} \sylac{su}o.
\item Dómine, nomen tuum in æ\sylac{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Quia judicábit Dóminus pópulum \sylac{su}um:~* et in servis suis de\sylprep{pre}\sylac{cá}bitur.
\item Simulácra Géntium argéntum et \sylac{au}rum:~* ópera mánu\sylprep{um} \sylac{hó}minum.
\item Os habent, et non lo\sylac{quén}tur:~* óculos habent, et non \sylprep{vi}\sylac{dé}bunt.
\item Aures habent, et non \sylac{áu}dient:~* neque enim est spíritus in ore \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Símiles illis fiant qui fáciunt \sylac{e}a:~* et omnes qui confídunt \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Domus Israël, benedícite \sylac{Dó}mino:~* domus Aaron, benedíci\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Domus Levi, benedícite \sylac{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedíci\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Benedíctus Dóminus ex \sylac{Si}on,~* qui hábitat in \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
