\item Laudáte nomen \sylac{Dó}mini,~* laudáte, \sylac{ser}vi \sylac{Dó}minum.
\item Qui statis in domo \sylac{Dó}mini,~* in átriis domus \sylac{De}i \sylac{nos}tri.
\item Laudáte Dóminum, quia bonus \sylac{Dó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\sylac{am} su\sylac{á}ve.
\item Quóniam Jacob elégit sibi \sylac{Dó}minus,~* Israël in possessi\sylac{ó}nem \sylac{si}bi.
\item Quia ego cognóvi quod magnus est \sylac{Dó}minus,~* et Deus noster præ \sylac{óm}nibus \sylac{di}is.
\item Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in \sylac{ter}ra,~* in mari, et in ómni\sylac{bus} a\sylac{býs}sis.
\item Edúcens nubes ab extrémo \sylac{ter}ræ:~* fúlgura in \sylac{plú}viam \sylac{fe}cit.
\item Qui prodúcit ventos de thesáuris \sylac{su}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \sylac{us}que ad \sylac{pe}cus.
\item Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æ\sylac{gýp}te:~* in Pharaónem, et in omnes \sylac{ser}vos \sylac{e}jus.
\item Qui percússit gentes \sylac{mul}tas:~* et occídit \sylac{re}ges \sylac{for}tes:
\item Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem \sylac{Ba}san,~* et ómnia \sylac{re}gna \sylac{Chá}naan.
\item Et dedit terram eórum heredi\sylac{tá}tem,~* hereditátem Israël, \sylac{pó}pulo \sylac{su}o.
\item Dómine, nomen tuum in æ\sylac{tér}num:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem.
\item Quia judicábit Dóminus pópulum \sylac{su}um:~* et in servis suis \sylac{de}pre\sylac{cá}bitur.
\item Simulácra Géntium argéntum et \sylac{au}rum:~* ópera \sylac{má}nuum \sylac{hó}minum.
\item Os habent, et non lo\sylac{quén}tur:~* óculos habent, et \sylac{non} vi\sylac{dé}bunt.
\item Aures habent, et non \sylac{áu}dient:~* neque enim est spíritus in \sylac{o}re ip\sylac{só}rum.
\item Símiles illis fiant qui fáciunt \sylac{e}a:~* et omnes qui con\sylac{fí}dunt in \sylac{e}is.
\item Domus Israël, benedícite \sylac{Dó}mino:~* domus Aaron, bene\sylac{dí}cite \sylac{Dó}mino.
\item Domus Levi, benedícite \sylac{Dó}mino:~* qui timétis Dóminum, bene\sylac{dí}cite \sylac{Dó}mino.
\item Benedíctus Dóminus ex \sylac{Si}on,~* qui hábitat \sylac{in} Je\sylac{rú}salem.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
