\item Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui edúxit Israël de médio e\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item In manu poténti, et bráchio ex\sylac{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in divisi\sylac{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et edúxit Israël per médium \sylac{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari \sylac{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum suum per de\sylac{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui percússit reges \sylac{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et occídit reges \sylac{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Sehon, regem Amorrhæ\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et Og, regem \sylac{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et dedit terram eórum heredi\sylac{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Hereditátem Israël, servo \sylac{su}o:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra memor fuit \sylac{nos}tri:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et redémit nos ab inimícis \sylac{nos}tris:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui dat escam omni \sylac{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini Deo \sylac{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini Dómino domi\sylac{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
