\item Confitémini Dómino, \sylac{quón}iam \sylac{bo}nus:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini \sylac{De}o de\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini Dómino \sylac{do}mi\sylac{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui facit mirabília \sylac{ma}gna \sylac{so}lus:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui fecit cælos in \sylac{in}tel\sylac{léc}tu:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui firmávit terram \sylac{su}per \sylac{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui fecit lumi\sylac{ná}ria \sylac{ma}gna:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Solem in potes\sylac{tá}tem di\sylac{é}i:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Lunam et stellas in potes\sylac{tá}tem \sylac{noc}tis:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui percússit Ægýptum cum primogéni\sylac{tis} e\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui edúxit Israël de médi\sylac{o} e\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item In manu poténti, et bráchi\sylac{o} ex\sylac{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in di\sylac{vi}si\sylac{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et edúxit Israël per \sylac{mé}dium \sylac{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \sylac{Ma}ri \sylac{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum suum \sylac{per} de\sylac{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui percússit \sylac{re}ges \sylac{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et occídit \sylac{re}ges \sylac{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Sehon, regem A\sylac{mor}rhæ\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et Og, \sylac{re}gem \sylac{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et dedit terram eórum he\sylac{re}di\sylac{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Hereditátem Israël, \sylac{ser}vo \sylac{su}o:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra memor \sylac{fu}it \sylac{nos}tri:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et redémit nos ab ini\sylac{mí}cis \sylac{nos}tris:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui dat escam \sylac{om}ni \sylac{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini \sylac{De}o \sylac{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini Dómino \sylac{do}mi\sylac{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
