\item Qui percússit Ægýptum cum primogéni\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Qui edúxit Israël de médi\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item In manu poténti, et bráchi\sylprep{o} \sylprep{ex}\sylac{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in di\sylprep{vi}\sylprep{si}\sylac{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Et edúxit Israël per mé\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum suum \sylprep{per} \sylprep{de}\sylac{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Qui percússit \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Et occídit \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Sehon, regem A\sylprep{mor}\sylprep{rhæ}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Et Og, \sylprep{re}\sylprep{gem} \sylac{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Et dedit terram eórum he\sylprep{re}\sylprep{di}\sylac{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Hereditátem Israël, \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{su}o:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra memor \sylprep{fu}\sylprep{it} \sylac{nos}tri:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Et redémit nos ab ini\sylprep{mí}\sylprep{cis} \sylac{nos}tris:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Qui dat escam \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Confitémini \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Confitémini Dómino \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \sylac{e}jus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
