\item Qui percússit Ægýptum cum primogénitis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui edúxit Israël de médio \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item In manu poténti, et bráchio \sylprep{ex}\sylac{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in divi\sylprep{si}\sylac{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et edúxit Israël per médi\sylprep{um} \sylac{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Ma\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum suum per \sylprep{de}\sylac{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui percússit re\sylprep{ges} \sylac{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et occídit re\sylprep{ges} \sylac{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Sehon, regem Amor\sylprep{rhæ}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et Og, re\sylprep{gem} \sylac{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et dedit terram eórum here\sylprep{di}\sylac{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Hereditátem Israël, ser\sylprep{vo} \sylac{su}o:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra memor fu\sylprep{it} \sylac{nos}tri:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et redémit nos ab inimí\sylprep{cis} \sylac{nos}tris:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui dat escam om\sylprep{ni} \sylac{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini De\sylprep{o} \sylac{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini Dómino do\sylprep{mi}\sylac{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
