\item Confitémini Dómino, \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{bo}nus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini \sylprep{De}\sylprep{o} \sylprep{de}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini Dómi\sylprep{no} \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui facit mirabíli\sylprep{a} \sylprep{ma}\sylprep{gna} \sylac{so}lus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui fecit cælos \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tu:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui firmávit ter\sylprep{ram} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui fecit lumi\sylprep{ná}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{ma}gna:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Solem in potes\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylprep{di}\sylac{é}i:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Lunam et stellas in pot\sylprep{es}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{noc}tis:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui percússit Ægýptum cum primogé\sylprep{ni}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui edúxit Israël de mé\sylprep{di}\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item In manu poténti, et brá\sylprep{chi}\sylprep{o} \sylprep{ex}\sylac{cél}so:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui divísit Mare Rubrum in \sylprep{di}\sylprep{vi}\sylprep{si}\sylac{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et edúxit Israël per \sylprep{mé}\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus \sylprep{in} \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui tradúxit pópulum su\sylprep{um} \sylprep{per} \sylprep{de}\sylac{sér}tum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui percús\sylprep{sit} \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{ma}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et occí\sylprep{dit} \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{for}tes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Sehon, regem \sylprep{A}\sylprep{mor}\sylprep{rhæ}\sylac{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et \sylprep{Og}, \sylprep{re}\sylprep{gem} \sylac{Ba}san:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et dedit terram eórum \sylprep{he}\sylprep{re}\sylprep{di}\sylac{tá}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Hereditátem Isra\sylprep{ël}, \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{su}o:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quia in humilitáte nostra me\sylprep{mor} \sylprep{fu}\sylprep{it} \sylac{nos}tri:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Et redémit nos ab in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cis} \sylac{nos}tris:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Qui dat es\sylprep{cam} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{car}ni:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémi\sylprep{ni} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{cæ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Confitémini Dómi\sylprep{no} \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{nó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
