\item Dómine, probásti me, et \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{vís}ti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrec\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Intellexísti cogitatiónes me\sylprep{as} \sylprep{de} \sylac{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum \sylprep{in}\sylprep{ves}\sylprep{ti}\sylac{gás}ti.
\item Et omnes vias meas \sylprep{præ}\sylprep{vi}\sylac{dís}ti:~* quia non est sermo \sylprep{in} \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \sylprep{et} \sylprep{an}\sylac{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super \sylprep{me} \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ex} me:~* confortáta est, et non pót\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylprep{ad} \sylac{e}am.
\item Quo ibo a spí\sylprep{ri}\sylprep{tu} \sylac{tu}o?~* et quo a fáci\sylprep{e} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}giam?
\item Si ascéndero in cæ\sylprep{lum}, \sylprep{tu} \sylac{il}lic es:~* si descéndero in \sylprep{in}\sylprep{fér}\sylprep{num}, \sylac{ad}es.
\item Si súmpsero pennas me\sylprep{as} \sylprep{di}\sylac{lú}culo,~* et habitávero in \sylprep{ex}\sylprep{tré}\sylprep{mis} \sylac{ma}ris.
\item Etenim illuc manus tu\sylprep{a} \sylprep{de}\sylac{dú}cet me:~* et tenébit me \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ \sylprep{con}\sylprep{cul}\sylac{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in de\sylprep{lí}\sylprep{ci}\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur \sylac{a} te,~\pscross{} et nox sicut dies il\sylprep{lu}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita \sylprep{et} \sylprep{lu}\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Quia tu possedísti \sylprep{re}\sylprep{nes} \sylac{me}os:~* suscepísti me de úte\sylprep{ro} \sylprep{ma}\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
