\item Dómine, probásti me, et \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{vís}ti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrectiónem \sylac{me}am.
\item Intellexísti cogitatiónes me\sylprep{as} \sylprep{de} \sylac{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum investi\sylac{gás}ti.
\item Et omnes vias meas \sylprep{præ}\sylprep{vi}\sylac{dís}ti:~* quia non est sermo in lingua \sylac{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \sylprep{et} \sylprep{an}\sylac{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me manum \sylac{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ex} me:~* confortáta est, et non pótero ad \sylac{e}am.
\item Quo ibo a spí\sylprep{ri}\sylprep{tu} \sylac{tu}o?~* et quo a fácie tua \sylac{fú}giam?
\item Si ascéndero in cæ\sylprep{lum}, \sylprep{tu} \sylac{il}lic es:~* si descéndero in inférnum, \sylac{ad}es.
\item Si súmpsero pennas me\sylprep{as} \sylprep{di}\sylac{lú}culo,~* et habitávero in extrémis \sylac{ma}ris.
\item Etenim illuc manus tu\sylprep{a} \sylprep{de}\sylac{dú}cet me:~* et tenébit me déxtera \sylac{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ \sylprep{con}\sylprep{cul}\sylac{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíciis \sylac{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur \sylac{a} te,~\pscross{} et nox sicut dies il\sylprep{lu}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lumen \sylac{e}jus.
\item Quia tu possedísti \sylprep{re}\sylprep{nes} \sylac{me}os:~* suscepísti me de útero matris \sylac{me}æ.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
