\item Dómine, probásti me, \sylprep{et} \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{vís}ti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrectió\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Intellexísti cogitatiónes \sylprep{me}\sylprep{as} \sylprep{de} \sylac{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum inves\sylprep{ti}\sylac{gás}ti.
\item Et omnes vias me\sylprep{as} \sylprep{præ}\sylprep{vi}\sylac{dís}ti:~* quia non est sermo in lin\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssi\sylprep{ma}, \sylprep{et} \sylprep{an}\sylac{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me ma\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciénti\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ex} me:~* confortáta est, et non pótero \sylprep{ad} \sylac{e}am.
\item Quo ibo a \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tu} \sylac{tu}o?~* et quo a fácie tu\sylprep{a} \sylac{fú}giam?
\item Si ascéndero in \sylprep{cæ}\sylprep{lum}, \sylprep{tu} \sylac{il}lic es:~* si descéndero in infér\sylprep{num}, \sylac{ad}es.
\item Si súmpsero pennas \sylprep{me}\sylprep{as} \sylprep{di}\sylac{lú}culo,~* et habitávero in extré\sylprep{mis} \sylac{ma}ris.
\item Etenim illuc manus \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{de}\sylac{dú}cet me:~* et tenébit me déxte\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan téne\sylprep{bræ} \sylprep{con}\sylprep{cul}\sylac{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíci\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur \sylac{a} te,~\pscross{} et nox sicut dies \sylprep{il}\sylprep{lu}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lu\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Quia tu possedís\sylprep{ti} \sylprep{re}\sylprep{nes} \sylac{me}os:~* suscepísti me de útero ma\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnifi\sylac{cá}tus es:~\pscross{} mirabília \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a,~* et ánima mea cognó\sylprep{scit} \sylac{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecís\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylprep{oc}\sylac{cúl}to:~* et substántia mea in inferióri\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi \sylac{tu}i,~\pscross{} et in libro tuo \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylprep{scri}\sylac{bén}tur:~* dies formabúntur, et nemo \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amí\sylprep{ci} \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{De}us:~* nimis confortátus est principátus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam mul\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylprep{ca}\sylac{bún}tur:~* exsurréxi, et adhuc \sylprep{sum} \sylac{te}cum.
\item Si occíderis, De\sylprep{us}, \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* viri sánguinum, decliná\sylprep{te} \sylac{a} me.
\item Quia dícitis in co\sylprep{gi}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civitá\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te, \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{ó}deram?~* et super inimícos tuos ta\sylprep{be}\sylac{scé}bam?
\item Perfécto ódio \sylprep{ó}\sylprep{de}\sylprep{ram} \sylac{il}los:~* et inimíci facti \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi.
\item Proba me, Deus, et \sylprep{sci}\sylprep{to} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* intérroga me, et cognósce sémi\sylprep{tas} \sylac{me}as.
\item Et vide, si via iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{me} est:~* et deduc me in via \sylprep{æ}\sylac{tér}na.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
