\item Dómine, probásti me, et co\sylprep{gno}\sylac{vís}ti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrecti\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Intellexísti cogitatiónes meas \sylprep{de} \sylac{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum in\sylprep{ves}\sylprep{ti}\sylac{gás}ti.
\item Et omnes vias meas præ\sylprep{vi}\sylac{dís}ti:~* quia non est sermo in \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et \sylprep{an}\sylac{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia tu\sylprep{a} \sylac{ex} me:~* confortáta est, et non póte\sylprep{ro} \sylprep{ad} \sylac{e}am.
\item Quo ibo a spíri\sylprep{tu} \sylac{tu}o?~* et quo a fácie \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}giam?
\item Si ascéndero in cælum, \sylprep{tu} \sylac{il}lic es:~* si descéndero in in\sylprep{fér}\sylprep{num}, \sylac{ad}es.
\item Si súmpsero pennas meas \sylprep{di}\sylac{lú}culo,~* et habitávero in ex\sylprep{tré}\sylprep{mis} \sylac{ma}ris.
\item Etenim illuc manus tua \sylprep{de}\sylac{dú}cet me:~* et tenébit me déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ con\sylprep{cul}\sylac{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delí\sylprep{ci}\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur \sylac{a} te,~\pscross{} et nox sicut dies illu\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et \sylprep{lu}\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Quia tu possedísti re\sylprep{nes} \sylac{me}os:~* suscepísti me de útero \sylprep{ma}\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Confitébor tibi quia terribíliter magnifi\sylac{cá}tus es:~\pscross{} mirabília ópe\sylprep{ra} \sylac{tu}a,~* et ánima mea co\sylprep{gnó}\sylprep{scit} \sylac{ni}mis.
\item Non est occultátum os meum a te, quod fecísti in \sylprep{oc}\sylac{cúl}to:~* et substántia mea in inferió\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item Imperféctum meum vidérunt óculi \sylac{tu}i,~\pscross{} et in libro tuo omnes \sylprep{scri}\sylac{bén}tur:~* dies formabúntur, et ne\sylprep{mo} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci tu\sylprep{i}, \sylac{De}us:~* nimis confortátus est principá\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Dinumerábo eos, et super arénam multipli\sylprep{ca}\sylac{bún}tur:~* exsurréxi, et ad\sylprep{huc} \sylprep{sum} \sylac{te}cum.
\item Si occíderis, Deus, pec\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* viri sánguinum, decli\sylprep{ná}\sylprep{te} \sylac{a} me.
\item Quia dícitis in cogita\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civi\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Nonne qui odérunt te, Dómi\sylprep{ne}, \sylac{ó}deram?~* et super inimícos tuos \sylprep{ta}\sylprep{be}\sylac{scé}bam?
\item Perfécto ódio óde\sylprep{ram} \sylac{il}los:~* et inimíci fac\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi.
\item Proba me, Deus, et scito \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* intérroga me, et cognósce sé\sylprep{mi}\sylprep{tas} \sylac{me}as.
\item Et vide, si via iniquitátis \sylprep{in} \sylac{me} est:~* et deduc me in vi\sylprep{a} \sylprep{æ}\sylac{tér}na.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
