\item Dómine, probásti me, et cogno\sylac{vís}ti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrecti\sylac{ó}nem \sylac{me}am.
\item Intellexísti cogitatiónes meas de \sylac{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum in\sylac{ves}ti\sylac{gás}ti.
\item Et omnes vias meas prævi\sylac{dís}ti:~* quia non est sermo in \sylac{lin}gua \sylac{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et an\sylac{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me \sylac{ma}num \sylac{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia tua \sylac{ex} me:~* confortáta est, et non póte\sylac{ro} ad \sylac{e}am.
\item Quo ibo a spíritu \sylac{tu}o?~* et quo a fácie \sylac{tu}a \sylac{fú}giam?
\item Si ascéndero in cælum, tu \sylac{il}lic es:~* si descéndero in in\sylac{fér}num, \sylac{ad}es.
\item Si súmpsero pennas meas di\sylac{lú}culo,~* et habitávero in ex\sylac{tré}mis \sylac{ma}ris.
\item Etenim illuc manus tua de\sylac{dú}cet me:~* et tenébit me \sylac{déx}tera \sylac{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ concul\sylac{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in de\sylac{lí}ciis \sylac{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur \sylac{a} te,~\pscross{} et nox sicut dies illumi\sylac{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et \sylac{lu}men \sylac{e}jus.
\item Quia tu possedísti renes \sylac{me}os:~* suscepísti me de útero \sylac{ma}tris \sylac{me}æ.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
