\item Dómine, probásti me, \sylprep{et} \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{vís}ti me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrectió\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Intellexísti cogitatiónes \sylprep{me}\sylprep{as} \sylprep{de} \sylac{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum inves\sylprep{ti}\sylac{gás}ti.
\item Et omnes vias me\sylprep{as} \sylprep{præ}\sylprep{vi}\sylac{dís}ti:~* quia non est sermo in lin\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssi\sylprep{ma}, \sylprep{et} \sylprep{an}\sylac{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me ma\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciénti\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ex} me:~* confortáta est, et non pótero \sylprep{ad} \sylac{e}am.
\item Quo ibo a \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tu} \sylac{tu}o?~* et quo a fácie tu\sylprep{a} \sylac{fú}giam?
\item Si ascéndero in \sylprep{cæ}\sylprep{lum}, \sylprep{tu} \sylac{il}lic es:~* si descéndero in infér\sylprep{num}, \sylac{ad}es.
\item Si súmpsero pennas \sylprep{me}\sylprep{as} \sylprep{di}\sylac{lú}culo,~* et habitávero in extré\sylprep{mis} \sylac{ma}ris.
\item Etenim illuc manus \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{de}\sylac{dú}cet me:~* et tenébit me déxte\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan téne\sylprep{bræ} \sylprep{con}\sylprep{cul}\sylac{cá}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíci\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur \sylac{a} te,~\pscross{} et nox sicut dies \sylprep{il}\sylprep{lu}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lu\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Quia tu possedís\sylprep{ti} \sylprep{re}\sylprep{nes} \sylac{me}os:~* suscepísti me de útero ma\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
