\item Dómine, probásti me, et \sylac{co}gno\sylac{vís}\sylac{ti} me:~* tu cognovísti sessiónem meam, et resurrec\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Intellexísti cogitatiónes \sylac{me}as de \sylac{lon}ge:~* sémitam meam, et funículum meum \sylprep{in}\sylprep{ves}\sylprep{ti}\sylac{gás}ti.
\item Et omnes vias meas \sylac{præ}vi\sylac{dís}ti:~* quia non est sermo \sylprep{in} \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \sylac{et} an\sylac{tí}qua:~* tu formásti me, et posuísti super \sylprep{me} \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Mirábilis facta est sciéntia \sylac{tu}a \sylac{ex} me:~* confortáta est, et non pót\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylprep{ad} \sylac{e}am.
\item Quo ibo a \sylac{spí}ritu \sylac{tu}o?~* et quo a fáci\sylprep{e} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{fú}giam?
\item Si ascéndero in \sylac{cæ}lum, tu \sylac{il}\sylac{lic} es:~* si descéndero in \sylprep{in}\sylprep{fér}\sylprep{num}, \sylac{ad}es.
\item Si súmpsero pennas \sylac{me}as di\sylac{lú}\sylac{cu}lo,~* et habitávero in \sylprep{ex}\sylprep{tré}\sylprep{mis} \sylac{ma}ris.
\item Etenim illuc manus \sylac{tu}a de\sylac{dú}\sylac{cet} me:~* et tenébit me \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Et dixi: Fórsitan ténebræ \sylac{con}cul\sylac{cá}\sylac{bunt} me:~* et nox illuminátio mea in de\sylprep{lí}\sylprep{ci}\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Quia ténebræ non obscurabúntur \sylac{a} te,~\pscross{} et nox sicut dies il\sylac{lu}mi\sylac{ná}\sylac{bi}tur:~* sicut ténebræ ejus, ita \sylprep{et} \sylprep{lu}\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Quia tu possedísti \sylac{re}nes \sylac{me}os:~* suscepísti me de úte\sylprep{ro} \sylprep{ma}\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
