\item Eripe me, Dómine, ab \sylprep{hó}\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{ma}lo:~* a viro iníquo é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Qui cogitavérunt iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{cor}de:~* tota die constitué\sylprep{bant} \sylac{prǽ}lia.
\item Acuérunt linguas suas \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylprep{ser}\sylac{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábiis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Custódi me, Dómine, de ma\sylprep{nu} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantá\sylprep{re} \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{me}os:~* abscondérunt supérbi láque\sylprep{um} \sylac{mi}hi:
\item Et funes exten\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{lá}queum:~* juxta iter scándalum posué\sylprep{runt} \sylac{mi}hi.
\item Dixi Dómino: De\sylprep{us} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Dómine, Dómine, virtus \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in di\sylprep{e} \sylac{bel}li.
\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo pecca\sylac{tó}ri:~\pscross{} cogi\sylprep{ta}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte ex\sylprep{al}\sylac{tén}tur.
\item Caput circú\sylprep{i}\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opéri\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Cadent super eos car\sylac{bó}nes,~\pscross{} in ignem de\sylprep{jí}\sylprep{ci}\sylprep{es} \sylac{e}os:~* in misériis non \sylprep{sub}\sylac{sís}tent.
\item Vir linguósus non diri\sylprep{gé}\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* virum injústum mala cápient in \sylprep{in}\sylac{tér}itu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{ín}opis:~* et vindíc\sylprep{tam} \sylac{páu}perum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{tu}o:~* et habitábunt recti cum vul\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
