\item Eripe me, Dómine, ab hó\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{ma}lo:~* a viro iní\sylprep{quo} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Qui cogitavérunt iniquitá\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{cor}de:~* tota die consti\sylprep{tu}\sylprep{é}\sylprep{bant} \sylac{prǽ}\sylac{li}a.
\item Acuérunt linguas suas sic\sylprep{ut} \sylprep{ser}\sylac{pén}tis:~* venénum áspidum sub lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Custódi me, Dómine, de manu \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris:~* et ab homínibus iní\sylprep{quis} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantáre \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{me}os:~* abscondérunt supérbi \sylprep{lá}\sylprep{que}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:
\item Et funes extendé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{lá}queum:~* juxta iter scándalum po\sylprep{su}\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi.
\item Dixi Dómino: Deus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Dómine, Dómine, virtus sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* obumbrásti super caput meum \sylprep{in} \sylprep{di}\sylprep{e} \sylac{bel}li.
\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo pecca\sylac{tó}ri:~\pscross{} cogita\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne for\sylprep{te} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tén}tur.
\item Caput circúi\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum o\sylprep{pé}\sylprep{ri}\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Cadent super eos car\sylac{bó}nes,~\pscross{} in ignem dejí\sylprep{ci}\sylprep{es} \sylac{e}os:~* in miséri\sylprep{is} \sylprep{non} \sylprep{sub}\sylac{sís}tent.
\item Vir linguósus non dirigé\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* virum injústum mala cápi\sylprep{ent} \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{tér}\sylac{i}tu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{ín}opis:~* et \sylprep{vin}\sylprep{díc}\sylprep{tam} \sylac{páu}\sylac{pe}rum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{tu}o:~* et habitábunt recti \sylprep{cum} \sylprep{vul}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
