\item Eripe me, Dómine, ab hómi\sylprep{ne} \sylac{ma}lo:~* a viro iníquo \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Qui cogitavérunt iniquitátes \sylprep{in} \sylac{cor}de:~* tota die constitu\sylprep{é}\sylprep{bant} \sylac{prǽ}lia.
\item Acuérunt linguas suas sicut \sylprep{ser}\sylac{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábi\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Custódi me, Dómine, de manu pec\sylprep{ca}\sylac{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantáre gres\sylprep{sus} \sylac{me}os:~* abscondérunt supérbi lá\sylprep{que}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:
\item Et funes extendérunt \sylprep{in} \sylac{lá}queum:~* juxta iter scándalum posu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi.
\item Dixi Dómino: Deus me\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Dómine, Dómine, virtus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in \sylprep{di}\sylprep{e} \sylac{bel}li.
\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo pecca\sylac{tó}ri:~\pscross{} cogitavé\sylprep{runt} \sylac{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tén}tur.
\item Caput circúitus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opé\sylprep{ri}\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Cadent super eos car\sylac{bó}nes,~\pscross{} in ignem dejíci\sylprep{es} \sylac{e}os:~* in misériis \sylprep{non} \sylprep{sub}\sylac{sís}tent.
\item Vir linguósus non dirigétur \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* virum injústum mala cápient \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{tér}itu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus judíci\sylprep{um} \sylac{ín}opis:~* et vin\sylprep{díc}\sylprep{tam} \sylac{páu}perum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur nómi\sylprep{ni} \sylac{tu}o:~* et habitábunt recti cum \sylprep{vul}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
