\item Eripe me, Dómine, ab hómine \sylac{ma}lo:~* a viro iníquo \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Qui cogitavérunt iniquitátes in \sylac{cor}de:~* tota die constitu\sylac{é}bant \sylac{prǽ}lia.
\item Acuérunt linguas suas sicut ser\sylac{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábi\sylac{is} e\sylac{ó}rum.
\item Custódi me, Dómine, de manu pecca\sylac{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Qui cogitavérunt supplantáre gressus \sylac{me}os:~* abscondérunt supérbi \sylac{lá}queum \sylac{mi}hi:
\item Et funes extendérunt in \sylac{lá}queum:~* juxta iter scándalum posu\sylac{é}runt \sylac{mi}hi.
\item Dixi Dómino: Deus meus \sylac{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\sylac{ó}nis \sylac{me}æ.
\item Dómine, Dómine, virtus salútis \sylac{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in \sylac{di}e \sylac{bel}li.
\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo pecca\sylac{tó}ri:~\pscross{} cogitavérunt \sylac{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte \sylac{ex}al\sylac{tén}tur.
\item Caput circúitus e\sylac{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum o\sylac{pé}riet \sylac{e}os.
\item Cadent super eos car\sylac{bó}nes,~\pscross{} in ignem dejícies \sylac{e}os:~* in misériis \sylac{non} sub\sylac{sís}tent.
\item Vir linguósus non dirigétur in \sylac{ter}ra:~* virum injústum mala cápient \sylac{in} in\sylac{tér}itu.
\item Cognóvi quia fáciet Dóminus judícium \sylac{ín}opis:~* et vin\sylac{díc}tam \sylac{páu}perum.
\item Verúmtamen justi confitebúntur nómini \sylac{tu}o:~* et habitábunt recti cum \sylac{vul}tu \sylac{tu}o.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
