\item Dómine, clamávi \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* inténde voci meæ, cum clamáve\sylprep{ro} \sylac{ad} te.
\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifícium ves\sylprep{per}\sylac{tí}num.
\item Pone, Dómine, custódi\sylprep{am} \sylprep{o}\sylprep{ri} \sylac{me}o:~* et óstium circumstántiæ lábi\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Non declínes cor meum in \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylprep{ma}\sylac{lí}tiæ:~* ad excusándas excusatiónes in \sylprep{pec}\sylac{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* et non communicábo cum eléctis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, \sylprep{et} \sylprep{in}\sylprep{cre}\sylac{pá}bit me:~* óleum autem peccatóris non impínguet ca\sylprep{put} \sylac{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in beneplá\sylprep{ci}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ júdices \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Audient verba mea quóni\sylprep{am} \sylprep{pot}\sylprep{u}\sylac{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta est su\sylprep{per} \sylac{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus in\sylac{fér}num:~\pscross{} quia ad te, Dómine, Dómine, \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* in te sperávi, non áuferas áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem sta\sylprep{tu}\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* et a scándalis operántium ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo e\sylprep{jus} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* singuláriter sum ego do\sylprep{nec} \sylac{tráns}eam.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
