\item Dómine, clamávi ad te, \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* inténde voci meæ, cum clamá\sylprep{ve}\sylprep{ro} \sylac{ad} te.
\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in conspéc\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifícium \sylprep{ves}\sylprep{per}\sylac{tí}num.
\item Pone, Dómine, custódiam o\sylprep{ri} \sylac{me}o:~* et óstium circumstántiæ lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Non declínes cor meum in verba \sylprep{ma}\sylac{lí}tiæ:~* ad excusándas excusatiónes \sylprep{in} \sylprep{pec}\sylac{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* et non communicábo cum eléc\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, et in\sylprep{cre}\sylac{pá}bit me:~* óleum autem peccatóris non impínguet \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in beneplácitis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ júdi\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Audient verba mea quóniam pot\sylprep{u}\sylac{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta est \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus in\sylac{fér}num:~\pscross{} quia ad te, Dómine, Dómine, ócu\sylprep{li} \sylac{me}i:~* in te sperávi, non áuferas á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem statué\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* et a scándalis operántium in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo ejus pec\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* singuláriter sum ego \sylprep{do}\sylprep{nec} \sylac{tráns}eam.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
