\item Dómine, clamávi ad \sylac{te}, ex\sylac{áu}\sylac{di} me:~* inténde voci meæ, cum cla\sylprep{má}\sylprep{ve}\sylprep{ro} \sylac{ad} te.
\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifíci\sylprep{um} \sylprep{ves}\sylprep{per}\sylac{tí}num.
\item Pone, Dómine, custódiam \sylac{o}ri \sylac{me}o:~* et óstium circumstántiæ \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Non declínes cor meum in \sylac{ver}ba ma\sylac{lí}\sylac{ti}æ:~* ad excusándas excusatió\sylprep{nes} \sylprep{in} \sylprep{pec}\sylac{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem:~* et non communicábo cum e\sylprep{léc}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, et \sylac{in}cre\sylac{pá}\sylac{bit} me:~* óleum autem peccatóris non impín\sylprep{guet} \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in benepláci\sylac{tis} e\sylac{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ jú\sylprep{di}\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Audient verba mea quóniam \sylac{pot}u\sylac{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta \sylprep{est} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus in\sylac{fér}num:~\pscross{} quia ad te, Dómine, Dómine, \sylac{ó}culi \sylac{me}i:~* in te sperávi, non áuferas \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem statu\sylac{é}runt \sylac{mi}hi:~* et a scándalis operántium \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo ejus \sylac{pec}ca\sylac{tó}res:~* singuláriter sum e\sylprep{go} \sylprep{do}\sylprep{nec} \sylac{tráns}eam.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
