\item Dómine, clamávi ad \sylprep{te}, \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* inténde voci meæ, cum cla\sylprep{má}\sylprep{ve}\sylprep{ro} \sylac{ad} te.
\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifíci\sylprep{um} \sylprep{ves}\sylprep{per}\sylac{tí}num.
\item Pone, Dómine, custódiam \sylprep{o}\sylprep{ri} \sylac{me}o:~* et óstium circumstántiæ \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{me}is.
\item Non declínes cor meum in ver\sylprep{ba} \sylprep{ma}\sylac{lí}tiæ:~* ad excusándas excusatió\sylprep{nes} \sylprep{in} \sylprep{pec}\sylac{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* et non communicábo cum e\sylprep{léc}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, et \sylprep{in}\sylprep{cre}\sylac{pá}bit me:~* óleum autem peccatóris non impín\sylprep{guet} \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in benepláci\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ jú\sylprep{di}\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Audient verba mea quóniam \sylprep{pot}\sylprep{u}\sylac{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta \sylprep{est} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus in\sylac{fér}num:~\pscross{} quia ad te, Dómine, Dómine, ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* in te sperávi, non áuferas \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem statu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* et a scándalis operántium \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo ejus \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* singuláriter sum e\sylprep{go} \sylprep{do}\sylprep{nec} \sylac{tráns}\sylac{e}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
