\item Dómine, clamávi ad te, ex\sylac{áu}di me:~* inténde voci meæ, cum cla\sylac{má}vero \sylac{ad} te.
\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in conspéctu \sylac{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifícium \sylac{ves}per\sylac{tí}num.
\item Pone, Dómine, custódiam ori \sylac{me}o:~* et óstium circumstántiæ \sylac{lá}biis \sylac{me}is.
\item Non declínes cor meum in verba ma\sylac{lí}tiæ:~* ad excusándas excusatiónes \sylac{in} pec\sylac{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus iniqui\sylac{tá}tem:~* et non communicábo cum e\sylac{léc}tis e\sylac{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, et incre\sylac{pá}bit me:~* óleum autem peccatóris non impínguet \sylac{ca}put \sylac{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in beneplácitis e\sylac{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ júdi\sylac{ces} e\sylac{ó}rum.
\item Audient verba mea quóniam potu\sylac{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta est \sylac{su}per \sylac{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus in\sylac{fér}num:~\pscross{} quia ad te, Dómine, Dómine, óculi \sylac{me}i:~* in te sperávi, non áuferas \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem statuérunt \sylac{mi}hi:~* et a scándalis operántium in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo ejus pecca\sylac{tó}res:~* singuláriter sum ego \sylac{do}nec \sylac{tráns}eam.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
