\item Dómine, clamávi ad \sylac{te}, ex\sylac{áu}\sylac{di} me:~* inténde voci meæ, cum cla\sylac{má}vero \sylac{ad} te.
\item Dirigátur orátio mea sicut incénsum in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifícium \sylac{ves}per\sylac{tí}num.
\item Pone, Dómine, custódiam \sylac{o}ri \sylac{me}o:~* et óstium circumstántiæ \sylac{lá}biis \sylac{me}is.
\item Non declínes cor meum in \sylac{ver}ba ma\sylac{lí}\sylac{ti}æ:~* ad excusándas excusatiónes \sylac{in} pec\sylac{cá}tis.
\item Cum homínibus operántibus in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem:~* et non communicábo cum e\sylac{léc}tis e\sylac{ó}rum.
\item Corrípiet me justus in misericórdia, et \sylac{in}cre\sylac{pá}\sylac{bit} me:~* óleum autem peccatóris non impínguet \sylac{ca}put \sylac{me}um.
\item Quóniam adhuc et orátio mea in benepláci\sylac{tis} e\sylac{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ júdi\sylac{ces} e\sylac{ó}rum.
\item Audient verba mea quóniam \sylac{pot}u\sylac{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta est \sylac{su}per \sylac{ter}ram.
\item Dissipáta sunt ossa nostra secus in\sylac{fér}num:~\pscross{} quia ad te, Dómine, Dómine, \sylac{ó}culi \sylac{me}i:~* in te sperávi, non áuferas \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Custódi me a láqueo, quem statu\sylac{é}runt \sylac{mi}hi:~* et a scándalis operántium in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Cadent in retiáculo ejus \sylac{pec}ca\sylac{tó}res:~* singuláriter sum ego \sylac{do}nec \sylac{tráns}eam.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
