\item Dómine, exáudi oratiónem \sylac{me}am:~\pscross{} áuribus pércipe obsecratiónem meam in veritáte \sylac{tu}a:~* exáudi me in \sylac{tu}a jus\sylac{tí}tia.
\item Et non intres in judícium cum servo \sylac{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo \sylac{om}nis \sylac{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus ánimam \sylac{me}am:~* humiliávit in terra \sylac{vi}tam \sylac{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos \sylac{sǽ}culi:~\pscross{} et anxiátus est super me spíritus \sylac{me}us,~* in me turbátum \sylac{est} cor \sylac{me}um.
\item Memor fui diérum anti\sylac{quó}rum,~\pscross{} meditátus sum in ómnibus opéribus \sylac{tu}is:~* in factis mánuum tuárum \sylac{me}di\sylac{tá}bar.
\item Expándi manus meas \sylac{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine \sylac{a}qua \sylac{ti}bi.
\item Velóciter exáudi me, \sylac{Dó}mine:~* defécit \sylac{spí}ritus \sylac{me}us.
\item Non avértas fáciem tuam \sylac{a} me:~* et símilis ero descendénti\sylac{bus} in \sylac{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane misericórdiam \sylac{tu}am:~* quia in \sylac{te} spe\sylac{rá}vi.
\item Notam fac mihi viam, in qua \sylac{ám}bulem:~* quia ad te levávi \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad te con\sylac{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus \sylac{me}us \sylac{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in terram \sylac{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æqui\sylac{tá}te \sylac{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne ánimam \sylac{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes ini\sylac{mí}cos \sylac{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant ánimam \sylac{me}am,~* quóniam ego \sylac{ser}vus \sylac{tu}us sum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
