\item Dómine, exáudi oratiónem \sylac{me}am:~\pscross{} áuribus pércipe obsecratiónem meam in veri\sylac{tá}te \sylac{tu}a:~* exáudi me in \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Et non intres in judícium cum \sylac{ser}vo \sylac{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tu\sylprep{o} \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* humiliávit in ter\sylprep{ra} \sylprep{vi}\sylprep{tam} \sylac{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos \sylac{sǽ}culi:~\pscross{} et anxiátus est super me \sylac{spí}ritus \sylac{me}us,~* in me turbá\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Memor fui diérum anti\sylac{quó}rum,~\pscross{} meditátus sum in ómnibus o\sylac{pé}ribus \sylac{tu}is:~* in factis mánuum tuá\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylprep{di}\sylac{tá}bar.
\item Expándi manus \sylac{me}as \sylac{ad} te:~* ánima mea sicut terra si\sylprep{ne} \sylprep{a}\sylprep{qua} \sylac{ti}bi.
\item Velóciter ex\sylac{áu}di me, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* defécit \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Non avértas fáciem \sylac{tu}am \sylac{a} me:~* et símilis ero descendén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am:~* quia \sylprep{in} \sylprep{te} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Notam fac mihi viam, \sylac{in} qua \sylac{ám}\sylac{bu}lem:~* quia ad te levávi \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \sylac{te} con\sylac{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia De\sylprep{us} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in \sylac{ter}ram \sylac{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æ\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant \sylac{á}nimam \sylac{me}am,~* quóniam e\sylprep{go} \sylprep{ser}\sylprep{vus} \sylac{tu}us sum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
