\item Dómine, exáudi oratiónem \sylac{me}am:~\pscross{} áuribus pércipe obsecratiónem meam in veritáte \sylac{tu}a:~* exáudi me in tua \sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Et non intres in judícium cum servo \sylac{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo om\sylprep{nis} \sylac{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus ánimam \sylac{me}am:~* humiliávit in terra vi\sylprep{tam} \sylac{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos \sylac{sǽ}culi:~\pscross{} et anxiátus est super me spíritus \sylac{me}us,~* in me turbátum est \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Memor fui diérum anti\sylac{quó}rum,~\pscross{} meditátus sum in ómnibus opéribus \sylac{tu}is:~* in factis mánuum tuárum me\sylprep{di}\sylac{tá}bar.
\item Expándi manus meas \sylac{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine a\sylprep{qua} \sylac{ti}bi.
\item Velóciter exáudi me, \sylac{Dó}mine:~* defécit spíri\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Non avértas fáciem tuam \sylac{a} me:~* et símilis ero descendéntibus \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane misericórdiam \sylac{tu}am:~* quia in te \sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Notam fac mihi viam, in qua \sylac{ám}bulem:~* quia ad te levávi áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad te con\sylac{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus me\sylprep{us} \sylac{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in terram \sylac{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitá\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne ánimam \sylac{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant ánimam \sylac{me}am,~* quóniam ego ser\sylprep{vus} \sylac{tu}us sum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
