\item Dómine, exáudi oratiónem \sylac{me}am:~\pscross{} áuribus pércipe obsecratiónem meam in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* exáudi me in tua jus\sylac{tí}tia.
\item Et non intres in judícium cum \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo omnis \sylac{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* humiliávit in terra vitam \sylac{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos \sylac{sǽ}culi:~\pscross{} et anxiátus est super me spí\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{me}us,~* in me turbátum est cor \sylac{me}um.
\item Memor fui diérum anti\sylac{quó}rum,~\pscross{} meditátus sum in ómnibus opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* in factis mánuum tuárum medi\sylac{tá}bar.
\item Expándi manus \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine aqua \sylac{ti}bi.
\item Velóciter exáu\sylprep{di} \sylprep{me}, \sylac{Dó}mine:~* defécit spíritus \sylac{me}us.
\item Non avértas fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* et símilis ero descendéntibus in \sylac{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* quia in te spe\sylac{rá}vi.
\item Notam fac mihi viam, \sylprep{in} \sylprep{qua} \sylac{ám}bulem:~* quia ad te levávi ánimam \sylac{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \sylprep{te} \sylprep{con}\sylac{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus meus \sylac{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me in \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitáte \sylac{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inimícos \sylac{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am,~* quóniam ego servus \sylac{tu}us sum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
