\item Dómine, exáudi oratiónem \sylac{me}am:~\pscross{} áuribus pércipe obsecratiónem meam in ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* exáudi me in tua \sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Et non intres in judícium \sylprep{cum} \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo om\sylprep{nis} \sylac{vi}vens.
\item Quia persecútus est inimícus \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* humiliávit in terra vi\sylprep{tam} \sylac{me}am.
\item Collocávit me in obscúris sicut mórtuos \sylac{sǽ}culi:~\pscross{} et anxiátus est super me \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{me}us,~* in me turbátum est \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Memor fui diérum anti\sylac{quó}rum,~\pscross{} meditátus sum in ómnibus o\sylprep{pé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* in factis mánuum tuárum me\sylprep{di}\sylac{tá}bar.
\item Expándi ma\sylprep{nus} \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{ad} te:~* ánima mea sicut terra sine a\sylprep{qua} \sylac{ti}bi.
\item Velóciter ex\sylprep{áu}\sylprep{di} \sylprep{me}, \sylac{Dó}mine:~* defécit spíri\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Non avértas fáci\sylprep{em} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* et símilis ero descendéntibus \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Audítam fac mihi mane miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* quia in te \sylprep{spe}\sylac{rá}vi.
\item Notam fac mihi vi\sylprep{am}, \sylprep{in} \sylprep{qua} \sylac{ám}bulem:~* quia ad te levávi áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Eripe me de inimícis meis, Dómine, \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylprep{con}\sylac{fú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus me\sylprep{us} \sylac{es} tu.
\item Spíritus tuus bonus dedúcet me \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{rec}tam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitá\sylprep{te} \sylac{tu}a.
\item Edúces de tribulatióne \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Et perdes omnes, qui tríbulant \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am,~* quóniam ego ser\sylprep{vus} \sylac{tu}us sum.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
