\item Benedíctus Dóminus, Deus meus, qui docet manus \sylac{me}as ad \sylac{prǽ}\sylac{li}um,~* et dígitos \sylac{me}os ad \sylac{bel}lum.
\item Misericórdia mea, et re\sylac{fú}gium \sylac{me}um:~* suscéptor meus, et libe\sylac{rá}tor \sylac{me}us:
\item Protéctor meus, et in \sylac{ip}so spe\sylac{rá}vi:~* qui subdit pópulum \sylac{me}um \sylac{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotu\sylac{ís}ti \sylac{e}i?~* aut fílius hóminis, quia \sylac{ré}putas \sylac{e}um?
\item Homo vanitáti \sylac{sí}milis \sylac{fac}\sylac{tus} est:~* dies ejus sicut \sylac{um}bra præ\sylac{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, \sylac{et} de\sylac{scén}de:~* tange montes, et \sylac{fu}mi\sylac{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissi\sylac{pá}bis \sylac{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et contur\sylac{bá}bis \sylac{e}os.
\item Emítte manum tuam de \sylac{al}to,~\pscross{} éripe me, et líbera me de \sylac{a}quis \sylac{mul}tis:~* de manu filiórum a\sylac{li}e\sylac{nó}rum.
\item Quorum os locútum est \sylac{va}ni\sylac{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\sylac{i}qui\sylac{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum can\sylac{tá}bo \sylac{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo \sylac{psal}lam \sylac{ti}bi.
\item Qui das sa\sylac{lú}tem \sylac{ré}\sylac{gi}bus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alie\sylac{nó}rum,~\pscross{} quorum os locútum est \sylac{va}ni\sylac{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\sylac{i}qui\sylac{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ plan\sylac{ta}ti\sylac{ó}nes~* in juven\sylac{tú}te \sylac{su}a.
\item Fíliæ e\sylac{ó}rum com\sylac{pó}\sylac{si}tæ:~* circumornátæ ut simili\sylac{tú}do \sylac{tem}pli.
\item Promptuária e\sylac{ó}rum \sylac{ple}na:~* eructántia ex \sylac{hoc} in \sylac{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\sylac{grés}sibus \sylac{su}is:~* boves e\sylac{ó}rum \sylac{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, \sylac{ne}que \sylac{tráns}\sylac{i}tus:~* neque clamor in pla\sylac{té}is e\sylac{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, \sylac{cu}i \sylac{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus \sylac{De}us \sylac{e}jus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
