\item Benedíctus Dóminus, Deus meus, qui docet manus meas \sylprep{ad} \sylac{prǽ}lium,~* et dígitos me\sylprep{os} \sylprep{ad} \sylac{bel}lum.
\item Misericórdia mea, et refúgi\sylprep{um} \sylac{me}um:~* suscéptor meus, et libe\sylprep{rá}\sylprep{tor} \sylac{me}us:
\item Protéctor meus, et in ipso \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* qui subdit pópulum \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotuís\sylprep{ti} \sylac{e}i?~* aut fílius hóminis, quia ré\sylprep{pu}\sylprep{tas} \sylac{e}um?
\item Homo vanitáti sími\sylprep{lis} \sylac{fac}tus est:~* dies ejus sicut um\sylprep{bra} \sylprep{præ}\sylac{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, et \sylprep{de}\sylac{scén}de:~* tange montes, et \sylprep{fu}\sylprep{mi}\sylac{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissipá\sylprep{bis} \sylac{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et contur\sylprep{bá}\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Emítte manum tuam de \sylac{al}to,~\pscross{} éripe me, et líbera me de a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis:~* de manu filiórum a\sylprep{li}\sylprep{e}\sylac{nó}rum.
\item Quorum os locútum est va\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum cantá\sylprep{bo} \sylac{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo \sylprep{psal}\sylprep{lam} \sylac{ti}bi.
\item Qui das salú\sylprep{tem} \sylac{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alie\sylac{nó}rum,~\pscross{} quorum os locútum est va\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ planta\sylprep{ti}\sylac{ó}nes~* in juven\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Fíliæ eórum \sylprep{com}\sylac{pó}sitæ:~* circumornátæ ut simili\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{tem}pli.
\item Promptuária eó\sylprep{rum} \sylac{ple}na:~* eructántia ex \sylprep{hoc} \sylprep{in} \sylac{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssi\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* boves e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, ne\sylprep{que} \sylac{tráns}itus:~* neque clamor in platé\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, cu\sylprep{i} \sylac{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
