\item Benedíctus Dóminus, Deus meus, qui docet manus me\sylprep{as} \sylprep{ad} \sylac{prǽ}lium,~* et dígitos meos ad \sylac{bel}lum.
\item Misericórdia mea, et refú\sylprep{gi}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* suscéptor meus, et liberátor \sylac{me}us:
\item Protéctor meus, et in ip\sylprep{so} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* qui subdit pópulum meum \sylac{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotu\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{e}i?~* aut fílius hóminis, quia réputas \sylac{e}um?
\item Homo vanitáti sí\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{fac}tus est:~* dies ejus sicut umbra præ\sylac{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, \sylprep{et} \sylprep{de}\sylac{scén}de:~* tange montes, et fumi\sylac{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissi\sylprep{pá}\sylprep{bis} \sylac{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturbábis \sylac{e}os.
\item Emítte manum tuam de \sylac{al}to,~\pscross{} éripe me, et líbera me de \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis:~* de manu filiórum alie\sylac{nó}rum.
\item Quorum os locútum est \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera iniqui\sylac{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum can\sylprep{tá}\sylprep{bo} \sylac{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo psallam \sylac{ti}bi.
\item Qui das sa\sylprep{lú}\sylprep{tem} \sylac{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: éri\sylac{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alie\sylac{nó}rum,~\pscross{} quorum os locútum est \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera iniqui\sylac{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ plan\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes~* in juventúte \sylac{su}a.
\item Fíliæ eó\sylprep{rum} \sylprep{com}\sylac{pó}sitæ:~* circumornátæ ut similitúdo \sylac{tem}pli.
\item Promptuária e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{ple}na:~* eructántia ex hoc in \sylac{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in egrés\sylprep{si}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* boves eórum \sylac{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, \sylprep{ne}\sylprep{que} \sylac{tráns}itus:~* neque clamor in platéis e\sylac{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, \sylprep{cu}\sylprep{i} \sylac{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus Deus \sylac{e}jus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
