\item Benedíctus Dóminus, Deus meus, qui docet manus meas ad \sylac{prǽ}lium,~* et dígitos meos \sylprep{ad} \sylac{bel}lum.
\item Misericórdia mea, et refúgium \sylac{me}um:~* suscéptor meus, et liberá\sylprep{tor} \sylac{me}us:
\item Protéctor meus, et in ipso spe\sylac{rá}vi:~* qui subdit pópulum me\sylprep{um} \sylac{sub} me.
\item Dómine, quid est homo quia innotuísti \sylac{e}i?~* aut fílius hóminis, quia répu\sylprep{tas} \sylac{e}um?
\item Homo vanitáti símilis \sylac{fac}tus est:~* dies ejus sicut umbra \sylprep{præ}\sylac{tér}eunt.
\item Dómine, inclína cælos tuos, et de\sylac{scén}de:~* tange montes, et fu\sylprep{mi}\sylac{gá}bunt.
\item Fúlgura coruscatiónem, et dissipábis \sylac{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturbá\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Emítte manum tuam de \sylac{al}to,~\pscross{} éripe me, et líbera me de aquis \sylac{mul}tis:~* de manu filiórum ali\sylprep{e}\sylac{nó}rum.
\item Quorum os locútum est vani\sylac{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Deus, cánticum novum cantábo \sylac{ti}bi:~* in psaltério, decachórdo psal\sylprep{lam} \sylac{ti}bi.
\item Qui das salútem \sylac{ré}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Et érue me de manu filiórum alie\sylac{nó}rum,~\pscross{} quorum os locútum est vani\sylac{tá}tem:~* et déxtera eórum, déxtera ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tis.
\item Quorum fílii, sicut novéllæ plantati\sylac{ó}nes~* in juventú\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Fíliæ eórum com\sylac{pó}sitæ:~* circumornátæ ut similitú\sylprep{do} \sylac{tem}pli.
\item Promptuária eórum \sylac{ple}na:~* eructántia ex hoc \sylprep{in} \sylac{il}lud.
\item Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssibus \sylac{su}is:~* boves eó\sylprep{rum} \sylac{cras}sæ.
\item Non est ruína macériæ, neque \sylac{tráns}itus:~* neque clamor in platéis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Beátum dixérunt pópulum, cui \sylac{hæc} sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus De\sylprep{us} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
