\item Exaltábo te, \sylac{De}us \sylac{me}us, rex:~* et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Per síngulos dies bene\sylac{dí}cam \sylac{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et lau\sylac{dá}bilis \sylac{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus \sylac{non} est \sylac{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit \sylac{ó}pera \sylac{tu}a:~* et poténtiam tuam pro\sylac{nun}ti\sylac{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \sylac{tu}æ lo\sylac{quén}tur:~* et mirabília \sylac{tu}a nar\sylac{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium tu\sylac{ó}rum \sylac{di}cent:~* et magnitúdinem \sylac{tu}am nar\sylac{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \sylac{e}ruc\sylac{tá}bunt:~* et justítia tua \sylac{ex}sul\sylac{tá}bunt.
\item Miserátor, et mi\sylac{sé}ricors \sylac{Dó}minus:~* pátiens, et \sylac{mul}tum mi\sylac{sé}ricors.
\item Suávis Dóminus \sylac{u}ni\sylac{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia \sylac{ó}pera \sylac{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \sylac{ó}pera \sylac{tu}a:~* et sancti tui bene\sylac{dí}cant \sylac{ti}bi.
\item Glóriam regni \sylac{tu}i \sylac{di}cent:~* et poténtiam \sylac{tu}am lo\sylac{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\sylac{én}tiam \sylac{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ \sylac{re}gni \sylac{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómnium \sylac{sæ}cu\sylac{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómnibus \sylac{ver}bis \sylac{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\sylac{pé}ribus \sylac{su}is.
\item Allevat Dóminus \sylac{om}nes qui \sylac{cór}ruunt:~* et érigit \sylac{om}nes e\sylac{lí}sos.
\item Oculi ómnium in te \sylac{spe}rant, \sylac{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \sylac{op}por\sylac{tú}no.
\item Aperis tu \sylac{ma}num \sylac{tu}am:~* et imples omne ánimal bene\sylac{dic}ti\sylac{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómnibus \sylac{vi}is \sylac{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\sylac{pé}ribus \sylac{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invo\sylac{cán}tibus \sylac{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in \sylac{ve}ri\sylac{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se \sylac{fá}ciet:~\pscross{} et deprecatiónem e\sylac{ó}rum ex\sylac{áu}diet:~* et salvos \sylac{fá}ciet \sylac{e}os.
\item Custódit Dóminus omnes \sylac{di}li\sylac{gén}tes se:~* et omnes pecca\sylac{tó}res dis\sylac{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini lo\sylac{qué}tur os \sylac{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
