\item Exaltábo \sylprep{te}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us, rex:~* et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Per síngulos dies be\sylprep{ne}\sylprep{dí}\sylprep{cam} \sylac{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et lau\sylprep{dá}\sylprep{bi}\sylprep{lis} \sylac{ni}mis:~* et magnitúdinis ejus non \sylprep{est} \sylac{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et poténtiam tuam pronun\sylprep{ti}\sylac{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:~* et mirabília tua \sylprep{nar}\sylac{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium \sylprep{tu}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{di}cent:~* et magnitúdinem tuam \sylprep{nar}\sylac{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tu\sylprep{æ} \sylprep{e}\sylprep{ruc}\sylac{tá}bunt:~* et justítia tua ex\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt.
\item Miserátor, et mi\sylprep{sé}\sylprep{ri}\sylprep{cors} \sylac{Dó}minus:~* pátiens, et multum \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors.
\item Suávis Dómi\sylprep{nus} \sylprep{u}\sylprep{ni}\sylac{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia ópe\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et sancti tui benedí\sylprep{cant} \sylac{ti}bi.
\item Glóriam re\sylprep{gni} \sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{di}cent:~* et poténtiam tuam \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et glóriam magnificéntiæ re\sylprep{gni} \sylac{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómni\sylprep{um} \sylprep{sæ}\sylprep{cu}\sylac{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómni\sylprep{bus} \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéri\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Allevat Dóminus \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylprep{qui} \sylac{cór}ruunt:~* et érigit omnes \sylprep{e}\sylac{lí}sos.
\item Oculi ómnium in \sylprep{te} \sylprep{spe}\sylprep{rant}, \sylac{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore op\sylprep{por}\sylac{tú}no.
\item Aperis \sylprep{tu} \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{tu}am:~* et imples omne ánimal benedic\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómni\sylprep{bus} \sylprep{vi}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* et sanctus in ómnibus opéri\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invo\sylprep{cán}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in ve\sylprep{ri}\sylac{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se \sylac{fá}ciet:~\pscross{} et deprecatiónem e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{ex}\sylac{áu}diet:~* et salvos fáci\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Custódit Dóminus om\sylprep{nes} \sylprep{di}\sylprep{li}\sylac{gén}tes se:~* et omnes peccatóres \sylprep{dis}\sylac{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini lo\sylprep{qué}\sylprep{tur} \sylprep{os} \sylac{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
