\item Exaltábo te, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us, rex:~* et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Per síngulos dies bene\sylprep{dí}\sylprep{cam} \sylac{ti}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Magnus Dóminus, et laudá\sylprep{bi}\sylprep{lis} \sylac{ni}mis:~* et magnitúdinis e\sylprep{jus} \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{fi}nis.
\item Generátio et generátio laudábit ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et poténtiam tuam \sylprep{pro}\sylprep{nun}\sylprep{ti}\sylac{á}bunt.
\item Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tu\sylprep{æ} \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:~* et mirabília \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{nar}\sylac{rá}bunt.
\item Et virtútem terribílium tu\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{di}cent:~* et magnitúdinem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{nar}\sylac{rá}bunt.
\item Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \sylprep{e}\sylprep{ruc}\sylac{tá}bunt:~* et justítia tu\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt.
\item Miserátor, et misé\sylprep{ri}\sylprep{cors} \sylac{Dó}minus:~* pátiens, et \sylprep{mul}\sylprep{tum} \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors.
\item Suávis Dóminus \sylprep{u}\sylprep{ni}\sylac{vér}sis:~* et miseratiónes ejus super ómnia \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et sancti tui be\sylprep{ne}\sylprep{dí}\sylprep{cant} \sylac{ti}bi.
\item Glóriam regni \sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{di}cent:~* et poténtiam \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{lo}\sylac{quén}tur:
\item Ut notam fáciant fíliis hóminum potén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et glóriam magnificénti\sylprep{æ} \sylprep{re}\sylprep{gni} \sylac{tu}i.
\item Regnum tuum regnum ómnium \sylprep{sæ}\sylprep{cu}\sylac{ló}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Fidélis Dóminus in ómnibus \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\sylprep{pé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Allevat Dóminus om\sylprep{nes} \sylprep{qui} \sylac{cór}ruunt:~* et érigit \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylprep{e}\sylac{lí}sos.
\item Oculi ómnium in te \sylprep{spe}\sylprep{rant}, \sylac{Dó}mine:~* et tu das escam illórum in témpo\sylprep{re} \sylprep{op}\sylprep{por}\sylac{tú}no.
\item Aperis tu \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{tu}am:~* et imples omne ánimal be\sylprep{ne}\sylprep{dic}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Justus Dóminus in ómnibus \sylprep{vi}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* et sanctus in ómnibus o\sylprep{pé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Prope est Dóminus ómnibus invocán\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um:~* ómnibus invocántibus eum \sylprep{in} \sylprep{ve}\sylprep{ri}\sylac{tá}te.
\item Voluntátem timéntium se \sylac{fá}ciet:~\pscross{} et deprecatiónem eó\sylprep{rum} \sylprep{ex}\sylac{áu}diet:~* et salvos \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Custódit Dóminus omnes \sylprep{di}\sylprep{li}\sylac{gén}tes se:~* et omnes pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylprep{dis}\sylac{pér}det.
\item Laudatiónem Dómini loqué\sylprep{tur} \sylprep{os} \sylac{me}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
