\item Laudáte Dóminum de \sylac{cæ}lis:~* laudáte eum \sylac{in} ex\sylac{cél}sis.
\item Laudáte eum, omnes Angeli \sylac{e}jus:~* laudáte eum, omnes vir\sylac{tú}tes \sylac{e}jus.
\item Laudáte eum, sol et \sylac{lu}na:~* laudáte eum, omnes \sylac{stel}læ et \sylac{lu}men.
\item Laudáte eum, cæli cæ\sylac{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \sylac{no}men \sylac{Dó}mini.
\item Quia ipse dixit, et \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \sylac{et} cre\sylac{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non \sylac{præ}ter\sylac{í}bit.
\item Laudáte Dóminum de \sylac{ter}ra,~* dracónes, et \sylac{om}nes a\sylac{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel\sylac{lá}rum:~* quæ fáciunt \sylac{ver}bum \sylac{e}jus:
\item Montes, et omnes \sylac{col}les:~* ligna fructífera, et \sylac{om}nes \sylac{ce}dri.
\item Béstiæ, et univérsa \sylac{pé}cora:~* serpéntes, et vólu\sylac{cres} pen\sylac{ná}tæ:
\item Reges terræ, et omnes \sylac{pó}puli:~* príncipes, et omnes \sylac{jú}dices \sylac{ter}ræ.
\item Júvenes, et \sylac{vír}gines,~\pscross{} senes cum junióribus laudent nomen \sylac{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen \sylac{e}jus so\sylac{lí}us.
\item Conféssio ejus super cælum et \sylac{ter}ram:~* et exaltávit cornu \sylac{pó}puli \sylac{su}i.
\item Hymnus ómnibus sanctis \sylac{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\sylac{quán}ti \sylac{si}bi.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
