\item Laudáte Dómi\sylac{num} de \sylac{cæ}lis:~* laudáte e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{ex}\sylac{cél}sis.
\item Laudáte eum, omnes \sylac{An}geli \sylac{e}jus:~* laudáte eum, omnes \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{e}jus.
\item Laudáte eum, \sylac{sol} et \sylac{lu}na:~* laudáte eum, omnes \sylprep{stel}\sylprep{læ} \sylprep{et} \sylac{lu}men.
\item Laudáte eum, \sylac{cæ}li cæ\sylac{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, lau\sylprep{dent} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}mini.
\item Quia ipse \sylac{di}xit, et \sylac{fac}\sylac{ta} sunt:~* ipse mandá\sylprep{vit}, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylac{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}\sylac{cu}li:~* præcéptum pósuit, et \sylprep{non} \sylprep{præ}\sylprep{ter}\sylac{í}bit.
\item Laudáte Dómi\sylac{num} de \sylac{ter}ra,~* dracónes, et \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylprep{a}\sylac{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \sylac{pro}cel\sylac{lá}rum:~* quæ fáci\sylprep{unt} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{e}jus:
\item Montes, et \sylac{om}nes \sylac{col}les:~* ligna fructífera, \sylprep{et} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{ce}dri.
\item Béstiæ, et uni\sylac{vér}sa \sylac{pé}\sylac{co}ra:~* serpéntes, et vó\sylprep{lu}\sylprep{cres} \sylprep{pen}\sylac{ná}tæ:
\item Reges terræ, et \sylac{om}nes \sylac{pó}\sylac{pu}li:~* príncipes, et omnes \sylprep{jú}\sylprep{di}\sylprep{ces} \sylac{ter}ræ.
\item Júvenes, et \sylac{vír}gines,~\pscross{} senes cum junióribus laudent \sylac{no}men \sylac{Dó}\sylac{mi}ni:~* quia exaltátum est nomen \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Conféssio ejus super \sylac{cæ}lum et \sylac{ter}ram:~* et exaltávit cornu \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Hymnus ómnibus \sylac{sanc}tis \sylac{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appro\sylprep{pin}\sylprep{quán}\sylprep{ti} \sylac{si}bi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
