\item Laudáte Dóminum de \sylac{cæ}lis:~* laudáte eum in \sylprep{ex}\sylac{cél}sis.
\item Laudáte eum, omnes Angeli \sylac{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtú\sylprep{tes} \sylac{e}jus.
\item Laudáte eum, sol et \sylac{lu}na:~* laudáte eum, omnes stellæ \sylprep{et} \sylac{lu}men.
\item Laudáte eum, cæli cæ\sylac{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\sylprep{men} \sylac{Dó}mini.
\item Quia ipse dixit, et \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et \sylprep{cre}\sylac{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non præ\sylprep{ter}\sylac{í}bit.
\item Laudáte Dóminum de \sylac{ter}ra,~* dracónes, et omnes \sylprep{a}\sylac{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel\sylac{lá}rum:~* quæ fáciunt ver\sylprep{bum} \sylac{e}jus:
\item Montes, et omnes \sylac{col}les:~* ligna fructífera, et om\sylprep{nes} \sylac{ce}dri.
\item Béstiæ, et univérsa \sylac{pé}cora:~* serpéntes, et vólucres \sylprep{pen}\sylac{ná}tæ:
\item Reges terræ, et omnes \sylac{pó}puli:~* príncipes, et omnes júdi\sylprep{ces} \sylac{ter}ræ.
\item Júvenes, et \sylac{vír}gines,~\pscross{} senes cum junióribus laudent nomen \sylac{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen ejus \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Conféssio ejus super cælum et \sylac{ter}ram:~* et exaltávit cornu pópu\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Hymnus ómnibus sanctis \sylac{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquán\sylprep{ti} \sylac{si}bi.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
