\item Laudáte Dómi\sylprep{num} \sylprep{de} \sylac{cæ}lis:~* laudáte eum in ex\sylac{cél}sis.
\item Laudáte eum, omnes An\sylprep{ge}\sylprep{li} \sylac{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtútes \sylac{e}jus.
\item Laudáte eum, \sylprep{sol} \sylprep{et} \sylac{lu}na:~* laudáte eum, omnes stellæ et \sylac{lu}men.
\item Laudáte eum, cæ\sylprep{li} \sylprep{cæ}\sylac{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent nomen \sylac{Dó}mini.
\item Quia ipse di\sylprep{xit}, \sylprep{et} \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et cre\sylac{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non præter\sylac{í}bit.
\item Laudáte Dómi\sylprep{num} \sylprep{de} \sylac{ter}ra,~* dracónes, et omnes a\sylac{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \sylprep{pro}\sylprep{cel}\sylac{lá}rum:~* quæ fáciunt verbum \sylac{e}jus:
\item Montes, et \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{col}les:~* ligna fructífera, et omnes \sylac{ce}dri.
\item Béstiæ, et uni\sylprep{vér}\sylprep{sa} \sylac{pé}cora:~* serpéntes, et vólucres pen\sylac{ná}tæ:
\item Reges terræ, et \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{pó}puli:~* príncipes, et omnes júdices \sylac{ter}ræ.
\item Júvenes, et \sylac{vír}gines,~\pscross{} senes cum junióribus laudent \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen ejus so\sylac{lí}us.
\item Conféssio ejus super cæ\sylprep{lum} \sylprep{et} \sylac{ter}ram:~* et exaltávit cornu pópuli \sylac{su}i.
\item Hymnus ómnibus \sylprep{sanc}\sylprep{tis} \sylac{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquánti \sylac{si}bi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
