\item Laudáte Dómi\sylac{num} de \sylac{cæ}lis:~* laudáte eum \sylprep{in} \sylprep{ex}\sylac{cél}sis.
\item Laudáte eum, omnes \sylac{An}geli \sylac{e}jus:~* laudáte eum, omnes vir\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{e}jus.
\item Laudáte eum, \sylac{sol} et \sylac{lu}na:~* laudáte eum, omnes stel\sylprep{læ} \sylprep{et} \sylac{lu}men.
\item Laudáte eum, \sylac{cæ}li cæ\sylac{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Quia ipse \sylac{di}xit, et \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylac{á}\sylac{ta} sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non \sylprep{præ}\sylprep{ter}\sylac{í}bit.
\item Laudáte Dómi\sylac{num} de \sylac{ter}ra,~* dracónes, et om\sylprep{nes} \sylprep{a}\sylac{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \sylac{pro}cel\sylac{lá}rum:~* quæ fáciunt \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{e}jus:
\item Montes, et \sylac{om}nes \sylac{col}les:~* ligna fructífera, et \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{ce}dri.
\item Béstiæ, et uni\sylac{vér}sa \sylac{pé}cora:~* serpéntes, et vólu\sylprep{cres} \sylprep{pen}\sylac{ná}tæ:
\item Reges terræ, et \sylac{om}nes \sylac{pó}puli:~* príncipes, et omnes jú\sylprep{di}\sylprep{ces} \sylac{ter}ræ.
\item Júvenes, et \sylac{vír}gines,~\pscross{} senes cum junióribus laudent \sylac{no}men \sylac{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen e\sylprep{jus} \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Conféssio ejus super \sylac{cæ}lum et \sylac{ter}ram:~* et exaltávit cornu pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Hymnus ómnibus \sylac{sanc}tis \sylac{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\sylprep{quán}\sylprep{ti} \sylac{si}bi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
