\item Laudáte Dó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylprep{de} \sylac{cæ}lis:~* laudáte eum in \sylprep{ex}\sylac{cél}sis.
\item Laudáte eum, omnes \sylprep{An}\sylprep{ge}\sylprep{li} \sylac{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtú\sylprep{tes} \sylac{e}jus.
\item Laudáte e\sylprep{um}, \sylprep{sol} \sylprep{et} \sylac{lu}na:~* laudáte eum, omnes stellæ \sylprep{et} \sylac{lu}men.
\item Laudáte eum, \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylprep{cæ}\sylac{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\sylprep{men} \sylac{Dó}mini.
\item Quia ipse \sylprep{di}\sylprep{xit}, \sylprep{et} \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et \sylprep{cre}\sylac{á}ta sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non præ\sylprep{ter}\sylac{í}bit.
\item Laudáte Dó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylprep{de} \sylac{ter}ra,~* dracónes, et omnes \sylprep{a}\sylac{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíri\sylprep{tus} \sylprep{pro}\sylprep{cel}\sylac{lá}rum:~* quæ fáciunt ver\sylprep{bum} \sylac{e}jus:
\item Montes, \sylprep{et} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{col}les:~* ligna fructífera, et om\sylprep{nes} \sylac{ce}dri.
\item Béstiæ, et u\sylprep{ni}\sylprep{vér}\sylprep{sa} \sylac{pé}cora:~* serpéntes, et vólucres \sylprep{pen}\sylac{ná}tæ:
\item Reges terræ, \sylprep{et} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{pó}puli:~* príncipes, et omnes júdi\sylprep{ces} \sylac{ter}ræ.
\item Júvenes, et \sylac{vír}gines,~\pscross{} senes cum junióribus lau\sylprep{dent} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen ejus \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Conféssio ejus super \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylprep{et} \sylac{ter}ram:~* et exaltávit cornu pópu\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Hymnus ómni\sylprep{bus} \sylprep{sanc}\sylprep{tis} \sylac{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquán\sylprep{ti} \sylac{si}bi.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
