\item Laudáte Dómi\sylprep{num} \sylprep{de} \sylac{cæ}lis:~* laudáte e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{ex}\sylac{cél}sis.
\item Laudáte eum, omnes An\sylprep{ge}\sylprep{li} \sylac{e}jus:~* laudáte eum, omnes \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{e}jus.
\item Laudáte eum, \sylprep{sol} \sylprep{et} \sylac{lu}na:~* laudáte eum, omnes \sylprep{stel}\sylprep{læ} \sylprep{et} \sylac{lu}men.
\item Laudáte eum, cæ\sylprep{li} \sylprep{cæ}\sylac{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, lau\sylprep{dent} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Quia ipse di\sylprep{xit}, \sylprep{et} \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandá\sylprep{vit}, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylac{á}\sylac{ta} sunt.
\item Státuit ea in ætérnum, et in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et \sylprep{non} \sylprep{præ}\sylprep{ter}\sylac{í}bit.
\item Laudáte Dómi\sylprep{num} \sylprep{de} \sylac{ter}ra,~* dracónes, et \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylprep{a}\sylac{býs}si.
\item Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \sylprep{pro}\sylprep{cel}\sylac{lá}rum:~* quæ fáci\sylprep{unt} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{e}jus:
\item Montes, et \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{col}les:~* ligna fructífera, \sylprep{et} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{ce}dri.
\item Béstiæ, et uni\sylprep{vér}\sylprep{sa} \sylac{pé}cora:~* serpéntes, et vó\sylprep{lu}\sylprep{cres} \sylprep{pen}\sylac{ná}tæ:
\item Reges terræ, et \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{pó}puli:~* príncipes, et omnes \sylprep{jú}\sylprep{di}\sylprep{ces} \sylac{ter}ræ.
\item Júvenes, et \sylac{vír}gines,~\pscross{} senes cum junióribus laudent \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Conféssio ejus super cæ\sylprep{lum} \sylprep{et} \sylac{ter}ram:~* et exaltávit cornu \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Hymnus ómnibus \sylprep{sanc}\sylprep{tis} \sylac{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appro\sylprep{pin}\sylprep{quán}\sylprep{ti} \sylac{si}bi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
