\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi \sylac{in} te:~\pscross{} Dixi Dómino: Deus \sylac{me}us \sylac{es} tu,~* quóniam bonórum me\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{non} \sylac{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in \sylac{ter}ra \sylac{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes \sylprep{me}\sylprep{as} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmi\sylac{tá}tes e\sylac{ó}rum:~* póstea ac\sylprep{ce}\sylprep{le}\sylprep{ra}\sylac{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum \sylac{de} san\sylac{guí}\sylac{ni}bus,~* nec memor ero nóminum eórum per \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et \sylac{cá}licis \sylac{me}i:~* tu es, qui restítues hereditá\sylprep{tem} \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi \sylac{in} præ\sylac{clá}ris:~* étenim heréditas mea præ\sylprep{clá}\sylprep{ra} \sylprep{est} \sylac{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \sylac{in}tel\sylac{léc}tum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt \sylprep{me} \sylprep{re}\sylprep{nes} \sylac{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu \sylac{me}o \sylac{sem}per:~* quóniam a dextris est mi\sylprep{hi}, \sylprep{ne} \sylprep{com}\sylac{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \sylac{lin}gua \sylac{me}a:~* ínsuper et caro mea re\sylprep{qui}\sylprep{é}\sylprep{scet} \sylac{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam \sylac{in} in\sylac{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére \sylprep{cor}\sylprep{rup}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias \sylac{vi}tæ,~\pscross{} adimplébis me lætítia cum \sylac{vul}tu \sylac{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
