\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi \sylac{in} te:~\pscross{} Dixi Dómino: Deus \sylac{me}us \sylac{es} tu,~* quóniam bonórum me\sylac{ó}rum non \sylac{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in \sylac{ter}ra \sylac{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes \sylac{me}as in \sylac{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmi\sylac{tá}tes e\sylac{ó}rum:~* póstea acce\sylac{le}ra\sylac{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum \sylac{de} san\sylac{guí}\sylac{ni}bus,~* nec memor ero nóminum eórum per \sylac{lá}bia \sylac{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et \sylac{cá}licis \sylac{me}i:~* tu es, qui restítues hereditátem \sylac{me}am \sylac{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi \sylac{in} præ\sylac{clá}ris:~* étenim heréditas mea præ\sylac{clá}ra est \sylac{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \sylac{in}tel\sylac{léc}tum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \sylac{re}nes \sylac{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu \sylac{me}o \sylac{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, \sylac{ne} com\sylac{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \sylac{lin}gua \sylac{me}a:~* ínsuper et caro mea requi\sylac{é}scet \sylac{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam \sylac{in} in\sylac{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére cor\sylac{rup}ti\sylac{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias \sylac{vi}tæ,~\pscross{} adimplébis me lætítia cum \sylac{vul}tu \sylac{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua \sylac{us}que in \sylac{fi}nem.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
