\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi \sylac{in} te:~\pscross{} Dixi Dómino: Deus \sylac{me}us \sylac{es} tu,~* quóniam bonórum meórum \sylprep{non} \sylac{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in \sylac{ter}ra \sylac{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes meas \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmi\sylac{tá}tes e\sylac{ó}rum:~* póstea accele\sylprep{ra}\sylac{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum \sylac{de} san\sylac{guí}\sylac{ni}bus,~* nec memor ero nóminum eórum per lábi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et \sylac{cá}licis \sylac{me}i:~* tu es, qui restítues hereditátem me\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi \sylac{in} præ\sylac{clá}ris:~* étenim heréditas mea præclára \sylprep{est} \sylac{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \sylac{in}tel\sylac{léc}tum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me re\sylprep{nes} \sylac{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu \sylac{me}o \sylac{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, ne \sylprep{com}\sylac{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \sylac{lin}gua \sylac{me}a:~* ínsuper et caro mea requié\sylprep{scet} \sylac{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam \sylac{in} in\sylac{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére corrup\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias \sylac{vi}tæ,~\pscross{} adimplébis me lætítia cum \sylac{vul}tu \sylac{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua usque \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
