\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi \sylac{in} te:~\pscross{} Dixi Dómino: Deus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu,~* quóniam bonórum meórum non \sylac{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes meas in \sylac{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmitá\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* póstea accelera\sylac{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum \sylprep{de} \sylprep{san}\sylac{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per lábia \sylac{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et cá\sylprep{li}\sylprep{cis} \sylac{me}i:~* tu es, qui restítues hereditátem meam \sylac{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{clá}ris:~* étenim heréditas mea præclára est \sylac{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me renes \sylac{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, ne com\sylac{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a:~* ínsuper et caro mea requiéscet \sylac{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére corrupti\sylac{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias \sylac{vi}tæ,~\pscross{} adimplébis me lætítia cum \sylprep{vul}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua usque in \sylac{fi}nem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
