\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi \sylac{in} te:~\pscross{} Dixi Dómino: Deus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu,~* quóniam bonórum me\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{non} \sylac{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes \sylprep{me}\sylprep{as} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmitá\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* póstea ac\sylprep{ce}\sylprep{le}\sylprep{ra}\sylac{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum \sylprep{de} \sylprep{san}\sylac{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et cá\sylprep{li}\sylprep{cis} \sylac{me}i:~* tu es, qui restítues hereditá\sylprep{tem} \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{clá}ris:~* étenim heréditas mea præ\sylprep{clá}\sylprep{ra} \sylprep{est} \sylac{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt \sylprep{me} \sylprep{re}\sylprep{nes} \sylac{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{sem}per:~* quóniam a dextris est mi\sylprep{hi}, \sylprep{ne} \sylprep{com}\sylac{mó}\sylac{ve}ar.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a:~* ínsuper et caro mea re\sylprep{qui}\sylprep{é}\sylprep{scet} \sylac{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére \sylprep{cor}\sylprep{rup}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias \sylac{vi}tæ,~\pscross{} adimplébis me lætítia cum \sylprep{vul}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
