\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi \sylac{in} te:~\pscross{} Dixi Dómino: Deus me\sylprep{us} \sylac{es} tu,~* quóniam bonórum meó\sylprep{rum} \sylprep{non} \sylac{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt in ter\sylprep{ra} \sylac{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes me\sylprep{as} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmitátes \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* póstea acce\sylprep{le}\sylprep{ra}\sylac{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eórum de \sylprep{san}\sylac{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per lá\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et cáli\sylprep{cis} \sylac{me}i:~* tu es, qui restítues hereditátem \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mihi in \sylprep{præ}\sylac{clá}ris:~* étenim heréditas mea præclá\sylprep{ra} \sylprep{est} \sylac{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi in\sylprep{tel}\sylac{léc}tum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \sylprep{re}\sylprep{nes} \sylac{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéctu me\sylprep{o} \sylac{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, \sylprep{ne} \sylprep{com}\sylac{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit lin\sylprep{gua} \sylac{me}a:~* ínsuper et caro mea requi\sylprep{é}\sylprep{scet} \sylac{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam meam in \sylprep{in}\sylac{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére cor\sylprep{rup}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias \sylac{vi}tæ,~\pscross{} adimplébis me lætítia cum vul\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
