\item Consérva me, Dómine, quóniam sperávi \sylac{in} te:~\pscross{} Dixi Dómino: De\sylprep{us} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu,~* quóniam bonórum meórum \sylprep{non} \sylac{e}ges.
\item Sanctis, qui sunt \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes meas \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Multiplicátæ sunt infirmi\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* póstea accele\sylprep{ra}\sylac{vé}runt.
\item Non congregábo conventícula eó\sylprep{rum} \sylprep{de} \sylprep{san}\sylac{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per lábi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Dóminus pars hereditátis meæ, et \sylprep{cá}\sylprep{li}\sylprep{cis} \sylac{me}i:~* tu es, qui restítues hereditátem me\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Funes cecidérunt mi\sylprep{hi} \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{clá}ris:~* étenim heréditas mea præclára \sylprep{est} \sylac{mi}hi.
\item Benedícam Dóminum, qui tríbuit mi\sylprep{hi} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me re\sylprep{nes} \sylac{me}i.
\item Providébam Dóminum in conspéc\sylprep{tu} \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{sem}per:~* quóniam a dextris est mihi, ne \sylprep{com}\sylac{mó}vear.
\item Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultá\sylprep{vit} \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a:~* ínsuper et caro mea requié\sylprep{scet} \sylac{in} spe.
\item Quóniam non derelínques ánimam me\sylprep{am} \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}no:~* nec dabis sanctum tuum vidére corrup\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Notas mihi fecísti vias \sylac{vi}tæ,~\pscross{} adimplébis me lætítia \sylprep{cum} \sylprep{vul}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* delectatiónes in déxtera tua usque \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
