\item Exáudi, Dómine, jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* inténde deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Auribus pércipe orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am,~* non in lábi\sylprep{is} \sylprep{do}\sylac{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium \sylac{me}um \sylac{pród}eat:~* óculi tui vídeant \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visi\sylac{tás}ti \sylac{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in \sylprep{me} \sylprep{in}\sylac{í}\sylac{qui}tas.
\item Ut non loquátur os meum \sylac{ó}pera \sylac{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in \sylac{sé}mitis \sylac{tu}is:~* ut non moveántur vestí\sylprep{gi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exau\sylac{dís}ti me, \sylac{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{me}a.
\item Mirífica miseri\sylac{cór}dias \sylac{tu}as,~* qui salvos facis spe\sylprep{rán}\sylprep{tes} \sylac{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ \sylac{tu}æ cus\sylac{tó}di me,~* ut pu\sylprep{píl}\sylprep{lam} \sylac{ó}\sylac{cu}li.
\item Sub umbra alárum tuárum \sylac{pró}te\sylac{ge} me:~* a fácie impiórum qui me \sylprep{af}\sylprep{fli}\sylac{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumde\sylac{dé}runt,~\pscross{} ádipem suum \sylac{con}clu\sylac{sé}runt:~* os eórum locútum \sylprep{est} \sylprep{su}\sylac{pér}\sylac{bi}am.
\item Projiciéntes me nunc cir\sylac{cum}de\sylac{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decliná\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pa\sylac{rá}tus ad \sylac{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábi\sylprep{tans} \sylprep{in} \sylac{áb}\sylac{di}tis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\sylac{plán}ta \sylac{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in \sylac{vi}ta e\sylac{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est ven\sylprep{ter} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Satu\sylac{rá}ti sunt \sylac{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas pár\sylprep{vu}\sylprep{lis} \sylac{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo con\sylac{spéc}tui \sylac{tu}o:~* satiábor cum apparúerit gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
