\item Exáudi, Dómine, justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* inténde depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Auribus pércipe orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* non in lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylprep{do}\sylac{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{pród}eat:~* óculi tui víde\sylprep{ant} \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visi\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta \sylprep{in} \sylprep{me} \sylprep{in}\sylac{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodí\sylprep{vi} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in sé\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{tu}is:~* ut non moveántur ves\sylprep{tí}\sylprep{gi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exaudís\sylprep{ti} \sylprep{me}, \sylac{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáu\sylprep{di} \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{me}a.
\item Mirífica misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{tu}as,~* qui salvos facis \sylprep{spe}\sylprep{rán}\sylprep{tes} \sylac{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ tu\sylprep{æ} \sylprep{cus}\sylac{tó}di me,~* ut \sylprep{pu}\sylprep{píl}\sylprep{lam} \sylac{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum \sylprep{pró}\sylprep{te}\sylac{ge} me:~* a fácie impiórum qui \sylprep{me} \sylprep{af}\sylprep{fli}\sylac{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumde\sylac{dé}runt,~\pscross{} ádipem suum \sylprep{con}\sylprep{clu}\sylac{sé}runt:~* os eórum locú\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylprep{su}\sylac{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decli\sylprep{ná}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pará\sylprep{tus} \sylprep{ad} \sylac{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis há\sylprep{bi}\sylprep{tans} \sylprep{in} \sylac{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\sylprep{plán}\sylprep{ta} \sylac{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimí\sylprep{cis} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Saturá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas \sylprep{pár}\sylprep{vu}\sylprep{lis} \sylac{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo conspéc\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{tu}o:~* satiábor cum apparúerit \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
