\item Exáudi, Dómine, justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* inténde deprecatiónem \sylac{me}am.
\item Auribus pércipe orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* non in lábiis do\sylac{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{pród}eat:~* óculi tui vídeant æqui\sylac{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visi\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in me in\sylac{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vias \sylac{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in sé\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{tu}is:~* ut non moveántur vestígia \sylac{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exaudís\sylprep{ti} \sylprep{me}, \sylac{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi verba \sylac{me}a.
\item Mirífica misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{tu}as,~* qui salvos facis sperántes \sylac{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ tu\sylprep{æ} \sylprep{cus}\sylac{tó}di me,~* ut pupíllam \sylac{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum \sylprep{pró}\sylprep{te}\sylac{ge} me:~* a fácie impiórum qui me affli\sylac{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumde\sylac{dé}runt,~\pscross{} ádipem suum \sylprep{con}\sylprep{clu}\sylac{sé}runt:~* os eórum locútum est su\sylac{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt declináre in \sylac{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pará\sylprep{tus} \sylprep{ad} \sylac{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans in \sylac{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\sylprep{plán}\sylprep{ta} \sylac{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis manus \sylac{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter e\sylac{ó}rum.
\item Saturá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párvulis \sylac{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo conspéc\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{tu}o:~* satiábor cum apparúerit glória \sylac{tu}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
