\item Exáudi, Dómine, justítiam \sylac{me}am:~* inténde deprecati\sylac{ó}nem \sylac{me}am.
\item Auribus pércipe oratiónem \sylac{me}am,~* non in lábi\sylac{is} do\sylac{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium meum \sylac{pród}eat:~* óculi tui vídeant \sylac{æ}qui\sylac{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visitásti \sylac{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in \sylac{me} in\sylac{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum ópera \sylac{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi \sylac{vi}as \sylac{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in sémitis \sylac{tu}is:~* ut non moveántur ves\sylac{tí}gia \sylac{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exaudísti me, \sylac{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi \sylac{ver}ba \sylac{me}a.
\item Mirífica misericórdias \sylac{tu}as,~* qui salvos facis spe\sylac{rán}tes \sylac{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ tuæ cus\sylac{tó}di me,~* ut pu\sylac{píl}lam \sylac{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum próte\sylac{ge} me:~* a fácie impiórum qui me \sylac{af}fli\sylac{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumde\sylac{dé}runt,~\pscross{} ádipem suum conclu\sylac{sé}runt:~* os eórum locútum \sylac{est} su\sylac{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc circumde\sylac{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decli\sylac{ná}re in \sylac{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo parátus ad \sylac{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábi\sylac{tans} in \sylac{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \sylac{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \sylac{ma}nus \sylac{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\sylac{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est \sylac{ven}ter e\sylac{ó}rum.
\item Saturáti sunt \sylac{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas \sylac{pár}vulis \sylac{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo conspéctui \sylac{tu}o:~* satiábor cum apparúerit \sylac{gló}ria \sylac{tu}a.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
