\item Exáudi, Dómine, justíti\sylprep{am} \sylac{me}am:~* inténde deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Auribus pércipe oratió\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* non in lábi\sylprep{is} \sylprep{do}\sylac{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium me\sylprep{um} \sylac{pród}eat:~* óculi tui vídeant \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visitás\sylprep{ti} \sylac{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in \sylprep{me} \sylprep{in}\sylac{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum ópe\sylprep{ra} \sylac{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in sémi\sylprep{tis} \sylac{tu}is:~* ut non moveántur vestí\sylprep{gi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exaudísti \sylprep{me}, \sylac{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylac{me}a.
\item Mirífica misericórdi\sylprep{as} \sylac{tu}as,~* qui salvos facis spe\sylprep{rán}\sylprep{tes} \sylac{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ tuæ \sylprep{cus}\sylac{tó}di me,~* ut pu\sylprep{píl}\sylprep{lam} \sylac{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum pró\sylprep{te}\sylac{ge} me:~* a fácie impiórum qui me \sylprep{af}\sylprep{fli}\sylac{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumde\sylac{dé}runt,~\pscross{} ádipem suum con\sylprep{clu}\sylac{sé}runt:~* os eórum locútum \sylprep{est} \sylprep{su}\sylac{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc circum\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decliná\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo parátus \sylprep{ad} \sylac{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábi\sylprep{tans} \sylprep{in} \sylac{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplán\sylprep{ta} \sylac{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est ven\sylprep{ter} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Saturáti \sylprep{sunt} \sylac{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas pár\sylprep{vu}\sylprep{lis} \sylac{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo conspéctu\sylprep{i} \sylac{tu}o:~* satiábor cum apparúerit gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
