\item Exáudi, Dómine, jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* inténde deprecati\sylac{ó}nem \sylac{me}am.
\item Auribus pércipe orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am,~* non in lábi\sylac{is} do\sylac{ló}sis.
\item De vultu tuo judícium \sylac{me}um \sylac{pród}eat:~* óculi tui vídeant \sylac{æ}qui\sylac{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et visi\sylac{tás}ti \sylac{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in \sylac{me} in\sylac{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum \sylac{ó}pera \sylac{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi \sylac{vi}as \sylac{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in \sylac{sé}mitis \sylac{tu}is:~* ut non moveántur ves\sylac{tí}gia \sylac{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exau\sylac{dís}ti me, \sylac{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi \sylac{ver}ba \sylac{me}a.
\item Mirífica miseri\sylac{cór}dias \sylac{tu}as,~* qui salvos facis spe\sylac{rán}tes \sylac{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ \sylac{tu}æ cus\sylac{tó}di me,~* ut pu\sylac{píl}lam \sylac{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuárum \sylac{pró}te\sylac{ge} me:~* a fácie impiórum qui me \sylac{af}fli\sylac{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumde\sylac{dé}runt,~\pscross{} ádipem suum \sylac{con}clu\sylac{sé}runt:~* os eórum locútum \sylac{est} su\sylac{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc cir\sylac{cum}de\sylac{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt decli\sylac{ná}re in \sylac{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pa\sylac{rá}tus ad \sylac{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábi\sylac{tans} in \sylac{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\sylac{plán}ta \sylac{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \sylac{ma}nus \sylac{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in \sylac{vi}ta e\sylac{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est \sylac{ven}ter e\sylac{ó}rum.
\item Satu\sylac{rá}ti sunt \sylac{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas \sylac{pár}vulis \sylac{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo con\sylac{spéc}tui \sylac{tu}o:~* satiábor cum apparúerit \sylac{gló}ria \sylac{tu}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
