\item Exáudi, Dómine, jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* inténde deprecatió\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Auribus pércipe ora\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* non in lábiis \sylprep{do}\sylac{ló}sis.
\item De vultu tuo judíci\sylprep{um} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{pród}eat:~* óculi tui vídeant æ\sylprep{qui}\sylac{tá}tes.
\item Probásti cor meum, et vi\sylprep{si}\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{noc}te:~* igne me examinásti, et non est invénta in me \sylprep{in}\sylac{í}quitas.
\item Ut non loquátur os meum \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{hó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\sylprep{as} \sylac{du}ras.
\item Pérfice gressus meos in \sylprep{sé}\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{tu}is:~* ut non moveántur vestígi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Ego clamávi, quóniam exau\sylprep{dís}\sylprep{ti} \sylprep{me}, \sylac{De}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\sylprep{ba} \sylac{me}a.
\item Mirífica miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{tu}as,~* qui salvos facis sperán\sylprep{tes} \sylac{in} te.
\item A resisténtibus déxteræ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{cus}\sylac{tó}di me,~* ut pupíl\sylprep{lam} \sylac{ó}culi.
\item Sub umbra alárum tuá\sylprep{rum} \sylprep{pró}\sylprep{te}\sylac{ge} me:~* a fácie impiórum qui me af\sylprep{fli}\sylac{xé}runt.
\item Inimíci mei ánimam meam circumde\sylac{dé}runt,~\pscross{} ádipem su\sylprep{um} \sylprep{con}\sylprep{clu}\sylac{sé}runt:~* os eórum locútum est \sylprep{su}\sylac{pér}biam.
\item Projiciéntes me nunc \sylprep{cir}\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* óculos suos statuérunt declináre \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Suscepérunt me sicut leo pa\sylprep{rá}\sylprep{tus} \sylprep{ad} \sylac{præ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans \sylprep{in} \sylac{áb}ditis.
\item Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et \sylprep{sup}\sylprep{plán}\sylprep{ta} \sylac{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\sylprep{nus} \sylac{tu}æ.
\item Dómine, a paucis de terra dívide eos in \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Satu\sylprep{rá}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{fí}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párvu\sylprep{lis} \sylac{su}is.
\item Ego autem in justítia apparébo con\sylprep{spéc}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{tu}o:~* satiábor cum apparúerit glóri\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
