\item Díligam te, Dómine, fortitúdo \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus adjútor \sylac{me}us,~* et sperábo \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu salútis \sylac{me}æ,~* et suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans invocábo \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis sal\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me dolóres \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni circumde\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láque\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invocávi \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum meum \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et contrémuit \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie ejus ex\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, et de\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pédi\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\sylac{lá}vit:~* volávit super pennas \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus tabernáculum \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\sylac{é}runt,~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit vocem \sylac{su}am:~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt fontes a\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne tua, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus i\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Misit de summo, et ac\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me de a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his qui o\sylac{dé}runt me:~* quóniam confortáti \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflictiónis \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in lati\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vó\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi vias \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a De\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \sylac{me}o:~* et justítias ejus non répu\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immaculátus cum \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sancto sanctus \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte ínno\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto eléctus \sylac{e}ris:~* et cum pervérso per\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem salvum \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum humi\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam meam, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina téne\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a tentati\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne exami\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus præter \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præter De\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit me vir\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tamquam cer\sylac{vó}rum,~* et super excélsa stá\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus meas ad \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem salútis \sylac{tu}æ:~* et déxtera tua \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit me in \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus meos \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \sylac{il}los:~* et non convértar, donec \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec póterunt \sylac{sta}re:~* cadent subtus pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me virtúte ad \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti mihi \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me disper\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \sylac{Dó}minum:~* nec exaudí\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradictiónibus \sylac{pó}puli:~* constítues me in ca\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi servívit \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obedí\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentíti sunt \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me exal\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo erí\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tuo psal\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo suo \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
