\item Díligam te, Dómine, forti\sylac{tú}do \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus ad\sylac{jú}tor \sylac{me}us,~* et sperábo \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ,~* et suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans invo\sylac{cá}bo \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* et ab inimícis meis sal\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\sylac{ló}res \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\sylac{cum}de\sylac{dé}\sylac{runt} me:~* præoccupavérunt me láque\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\sylac{cá}vi \sylac{Dó}\sylac{mi}num,~* et ad Deum meum \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \sylac{vo}cem \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et con\sylac{tré}muit \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie \sylac{e}jus ex\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, \sylac{et} de\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pédi\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \sylac{et} vo\sylac{lá}vit:~* volávit super pennas \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus taber\sylac{ná}culum \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \sylac{trans}i\sylac{é}runt,~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit \sylac{vo}cem \sylac{su}am:~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\sylac{pá}vit \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt \sylac{fon}tes a\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne \sylac{tu}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* ab inspiratióne spíritus i\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Misit de summo, \sylac{et} ac\sylac{cé}\sylac{pit} me:~* et assúmpsit me de a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his \sylac{qui} o\sylac{dé}\sylac{runt} me:~* quóniam confortáti \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\sylac{ó}nis \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in \sylac{la}ti\sylac{tú}\sylac{di}nem:~* salvum me fecit, quóniam vó\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi \sylac{vi}as \sylac{Dó}\sylac{mi}ni,~* nec ímpie gessi a De\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\sylac{spéc}tu \sylac{me}o:~* et justítias ejus non répu\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immacu\sylac{lá}tus cum \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sancto \sylac{sanc}tus \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte ínno\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto e\sylac{léc}tus \sylac{e}ris:~* et cum pervérso per\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \sylac{sal}vum \sylac{fá}\sylac{ci}es:~* et óculos superbórum humi\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \sylac{me}am, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* Deus meus, illúmina téne\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\sylac{ta}ti\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne ex\sylac{a}mi\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus \sylac{præ}ter \sylac{Dó}\sylac{mi}num?~* aut quis Deus præter De\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \sylac{me} vir\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \sylac{tam}quam cer\sylac{vó}rum,~* et super excélsa stá\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus \sylac{me}as ad \sylac{prǽ}\sylac{li}um:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\sylac{lú}tis \sylac{tu}æ:~* et déxtera tua \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \sylac{me} in \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \sylac{me}os \sylac{sub}\sylac{tus} me:~* et non sunt infirmáta vestígi\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\sylac{hén}dam \sylac{il}los:~* et non convértar, donec \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \sylac{pót}erunt \sylac{sta}re:~* cadent subtus pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\sylac{tú}te ad \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \sylac{mi}hi \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me disper\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\sylac{ret} ad \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* nec exaudí\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \sylac{fá}ciem \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradicti\sylac{ó}nibus \sylac{pó}\sylac{pu}li:~* constítues me in ca\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\sylac{ví}vit \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obedí\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\sylac{tí}ti sunt \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \sylac{De}us \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \sylac{pó}pulos \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \sylac{ex}al\sylac{tá}\sylac{bis} me:~* a viro iníquo erí\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\sylac{ó}nibus, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et nómini tuo psal\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo \sylac{su}o \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
