\item Díligam te, Dómine, forti\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus ad\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et spe\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et \sylprep{su}\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans invo\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis me\sylprep{is} \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\sylprep{ló}\sylprep{res} \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me \sylprep{lá}\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum \sylprep{me}\sylprep{um} \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \sylprep{in} \sylprep{au}\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et contré\sylprep{mu}\sylprep{it} \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\sylprep{rá}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie e\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylac{ár}sit:~* carbónes succén\sylprep{si} \sylprep{sunt} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, \sylprep{et} \sylprep{de}\sylac{scén}dit:~* et calígo sub \sylprep{pé}\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \sylprep{et} \sylprep{vo}\sylac{lá}vit:~* volávit super \sylprep{pen}\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in \sylprep{nú}\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \sylprep{trans}\sylprep{i}\sylac{é}runt,~* grando et \sylprep{car}\sylprep{bó}\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* grando et \sylprep{car}\sylprep{bó}\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\sylprep{pá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et con\sylprep{tur}\sylprep{bá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt fon\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \sylprep{or}\sylprep{bis} \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíri\sylprep{tus} \sylprep{i}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Misit de summo, \sylprep{et} \sylprep{ac}\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me \sylprep{de} \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his \sylprep{qui} \sylprep{o}\sylac{dé}runt me:~* quóniam confor\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóni\sylprep{am} \sylprep{vó}\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi \sylprep{a} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{me}o:~* et justítias ejus non \sylprep{ré}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immaculá\sylprep{tus} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* et observábo me ab ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sancto \sylprep{sanc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte \sylprep{ín}\sylprep{no}\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto e\sylprep{léc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris:~* et cum pervér\sylprep{so} \sylprep{per}\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \sylprep{me}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina \sylprep{té}\sylprep{ne}\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo trans\sylprep{gré}\sylprep{di}\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne ex\sylprep{a}\sylprep{mi}\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\sylprep{rán}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præ\sylprep{ter} \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \sylprep{me} \sylprep{vir}\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculá\sylprep{tam} \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tam\sylprep{quam} \sylprep{cer}\sylac{vó}rum,~* et super excél\sylprep{sa} \sylprep{stá}\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus me\sylprep{as} \sylprep{ad} \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \sylprep{brá}\sylprep{chi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et déxtera \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ip\sylprep{sa} \sylprep{me} \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \sylprep{me}\sylprep{os} \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta ves\sylprep{tí}\sylprep{gi}\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\sylprep{hén}\sylprep{dam} \sylac{il}los:~* et non convértar, \sylprep{do}\sylprep{nec} \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec pót\sylprep{e}\sylprep{runt} \sylac{sta}re:~* cadent sub\sylprep{tus} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me virtú\sylprep{te} \sylprep{ad} \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgén\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me \sylprep{dis}\sylprep{per}\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\sylprep{ret} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* nec ex\sylprep{au}\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum \sylprep{de}\sylprep{lé}\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradictió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{pó}puli:~* constítues me \sylprep{in} \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\sylprep{ví}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi:~* in audítu auris ob\sylprep{e}\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentí\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \sylprep{sé}\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\sylprep{pu}\sylprep{los} \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis me\sylprep{is} \sylprep{i}\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo \sylprep{e}\sylprep{rí}\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natió\sylprep{ni}\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tu\sylprep{o} \sylprep{psal}\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo \sylprep{su}\sylprep{o} \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
