\item Díligam te, Dómine, forti\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberátor \sylac{me}us.
\item Deus meus ad\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et sperábo in \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et suscéptor \sylac{me}us.
\item Laudans invo\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis salvus \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\sylprep{ló}\sylprep{res} \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis conturba\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láquei \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum meum cla\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in aures \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et contré\sylprep{mu}\sylprep{it} \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus est \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie e\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt ab \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, \sylprep{et} \sylprep{de}\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pédibus \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \sylprep{et} \sylprep{vo}\sylac{lá}vit:~* volávit super pennas ven\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbibus \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \sylprep{trans}\sylprep{i}\sylac{é}runt,~* grando et carbónes \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* grando et carbónes \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\sylprep{pá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbávit \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt fon\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis ter\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus iræ \sylac{tu}æ.
\item Misit de summo, \sylprep{et} \sylprep{ac}\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me de aquis \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his \sylprep{qui} \sylprep{o}\sylac{dé}runt me:~* quóniam confortáti sunt \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus protéctor \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vólu\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbuet \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a Deo \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{me}o:~* et justítias ejus non répuli \sylac{a} me.
\item Et ero immaculá\sylprep{tus} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniquitáte \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculórum \sylac{e}jus.
\item Cum sancto \sylprep{sanc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte ínnocens \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto e\sylprep{léc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris:~* et cum pervérso perver\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum humili\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \sylprep{me}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina ténebras \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédiar \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne ex\sylprep{a}\sylprep{mi}\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium sperántium \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præter Deum \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \sylprep{me} \sylprep{vir}\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam viam \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tam\sylprep{quam} \sylprep{cer}\sylac{vó}rum,~* et super excélsa státu\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus me\sylprep{as} \sylprep{ad} \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchia \sylac{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et déxtera tua su\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me do\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \sylprep{me}\sylprep{os} \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígia \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\sylprep{hén}\sylprep{dam} \sylac{il}los:~* et non convértar, donec de\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec pót\sylprep{e}\sylprep{runt} \sylac{sta}re:~* cadent subtus pedes \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me virtú\sylprep{te} \sylprep{ad} \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in me \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me disperdi\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\sylprep{ret} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* nec exaudívit \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum delébo \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradictió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{pó}puli:~* constítues me in caput \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\sylprep{ví}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obedívit \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentí\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémitis \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus salútis \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\sylprep{pu}\sylprep{los} \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis ira\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo erípi\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natió\sylprep{ni}\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tuo psalmum \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo \sylprep{su}\sylprep{o} \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus usque in \sylac{sǽ}culum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
