\item Díligam te, Dómine, forti\sylac{tú}do \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\sylprep{rá}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus ad\sylac{jú}tor \sylac{me}us,~* et sperá\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ,~* et su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans invo\sylac{cá}bo \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\sylac{ló}res \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis con\sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\sylac{cum}de\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me lá\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\sylac{cá}vi \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum me\sylprep{um} \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \sylac{vo}cem \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \sylprep{au}\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et con\sylac{tré}muit \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie \sylac{e}jus ex\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi \sylprep{sunt} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, \sylac{et} de\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pé\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \sylac{et} vo\sylac{lá}vit:~* volávit super pen\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus taber\sylac{ná}culum \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in nú\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \sylac{trans}i\sylac{é}runt,~* grando et car\sylprep{bó}\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit \sylac{vo}cem \sylac{su}am:~* grando et car\sylprep{bó}\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\sylac{pá}vit \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et contur\sylprep{bá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt \sylac{fon}tes a\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta or\sylprep{bis} \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne \sylac{tu}a, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \sylprep{i}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Misit de summo, \sylac{et} ac\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me de \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his \sylac{qui} o\sylac{dé}runt me:~* quóniam confortá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\sylac{ó}nis \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus pro\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in \sylac{la}ti\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam \sylprep{vó}\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\sylprep{bu}\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi \sylac{vi}as \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\sylac{spéc}tu \sylac{me}o:~* et justítias ejus non ré\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immacu\sylac{lá}tus cum \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniqui\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sancto \sylac{sanc}tus \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte ín\sylprep{no}\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto e\sylac{léc}tus \sylac{e}ris:~* et cum pervérso \sylprep{per}\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \sylac{sal}vum \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \sylac{me}am, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina té\sylprep{ne}\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\sylac{ta}ti\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo transgré\sylprep{di}\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne ex\sylac{a}mi\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium sperán\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus \sylac{præ}ter \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præter \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \sylac{me} vir\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \sylac{tam}quam cer\sylac{vó}rum,~* et super excélsa \sylprep{stá}\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus \sylac{me}as ad \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\sylprep{chi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem sa\sylac{lú}tis \sylac{tu}æ:~* et déxtera tu\sylprep{a} \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \sylac{me} in \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \sylprep{me} \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \sylac{me}os \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestí\sylprep{gi}\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\sylac{hén}dam \sylac{il}los:~* et non convértar, do\sylprep{nec} \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \sylac{pót}erunt \sylac{sta}re:~* cadent subtus \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\sylac{tú}te ad \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \sylprep{in} \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \sylac{mi}hi \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me dis\sylprep{per}\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\sylac{ret} ad \sylac{Dó}minum:~* nec exau\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \sylac{fá}ciem \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\sylprep{lé}\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradicti\sylac{ó}nibus \sylac{pó}puli:~* constítues me in \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\sylac{ví}vit \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obe\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\sylac{tí}ti sunt \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \sylac{De}us \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \sylac{pó}pulos \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \sylprep{i}\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \sylac{ex}al\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo e\sylprep{rí}\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\sylac{ó}nibus, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tuo \sylprep{psal}\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo \sylac{su}o \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
