\item Et dedísti mihi protectiónem salútis \sylac{tu}æ:~* et déxtera \sylac{tu}a su\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit me in \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \sylac{me} do\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus meos \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta ves\sylac{tí}gia \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \sylac{il}los:~* et non convértar, \sylac{do}nec de\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec póterunt \sylac{sta}re:~* cadent subtus \sylac{pe}des \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me virtúte ad \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \sylac{in} me \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti mihi \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me dis\sylac{per}di\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \sylac{Dó}minum:~* nec exau\sylac{dí}vit \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\sylac{lé}bo \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradictiónibus \sylac{pó}puli:~* constítues me in \sylac{ca}put \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi servívit \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obe\sylac{dí}vit \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentíti sunt \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \sylac{sé}mitis \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \sylac{i}ra\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me exal\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo e\sylac{rí}pi\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tuo \sylac{psal}mum \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo suo \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus \sylac{us}que in \sylac{sǽ}culum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
