\item Díligam te, Dómine, forti\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus ad\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et spe\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et \sylprep{su}\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans invo\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis me\sylprep{is} \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\sylprep{ló}\sylprep{res} \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me \sylprep{lá}\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum \sylprep{me}\sylprep{um} \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \sylprep{in} \sylprep{au}\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et contré\sylprep{mu}\sylprep{it} \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\sylprep{rá}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie e\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylac{ár}sit:~* carbónes succén\sylprep{si} \sylprep{sunt} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, \sylprep{et} \sylprep{de}\sylac{scén}dit:~* et calígo sub \sylprep{pé}\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \sylprep{et} \sylprep{vo}\sylac{lá}vit:~* volávit super \sylprep{pen}\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in \sylprep{nú}\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \sylprep{trans}\sylprep{i}\sylac{é}runt,~* grando et \sylprep{car}\sylprep{bó}\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* grando et \sylprep{car}\sylprep{bó}\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\sylprep{pá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et con\sylprep{tur}\sylprep{bá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt fon\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \sylprep{or}\sylprep{bis} \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíri\sylprep{tus} \sylprep{i}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
