\item Misit de summo, et \sylprep{ac}\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me de \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his qui \sylprep{o}\sylac{dé}runt me:~* quóniam confortá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflictió\sylprep{nis} \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus pro\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in la\sylprep{ti}\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam \sylprep{vó}\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\sylprep{bu}\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi vi\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéc\sylprep{tu} \sylac{me}o:~* et justítias ejus non ré\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immaculátus \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniqui\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sancto sanc\sylprep{tus} \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte ín\sylprep{no}\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto eléc\sylprep{tus} \sylac{e}ris:~* et cum pervérso \sylprep{per}\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem sal\sylprep{vum} \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam me\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina té\sylprep{ne}\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a tenta\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo transgré\sylprep{di}\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne exa\sylprep{mi}\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium sperán\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus præ\sylprep{ter} \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præter \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit me \sylprep{vir}\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tamquam \sylprep{cer}\sylac{vó}rum,~* et super excélsa \sylprep{stá}\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus meas \sylprep{ad} \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\sylprep{chi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
