\item Et dedísti mihi protectiónem salú\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et déxtera tu\sylprep{a} \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit me \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa \sylprep{me} \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus me\sylprep{os} \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestí\sylprep{gi}\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et comprehén\sylprep{dam} \sylac{il}los:~* et non convértar, do\sylprep{nec} \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec póte\sylprep{runt} \sylac{sta}re:~* cadent subtus \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me virtúte \sylprep{ad} \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes \sylprep{in} \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti mi\sylprep{hi} \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me dis\sylprep{per}\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* nec exau\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fáci\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum de\sylprep{lé}\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradictióni\sylprep{bus} \sylac{pó}puli:~* constítues me in \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi serví\sylprep{vit} \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obe\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentíti \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus De\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópu\sylprep{los} \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis \sylprep{i}\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me ex\sylprep{al}\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo e\sylprep{rí}\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natióni\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tuo \sylprep{psal}\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo su\sylprep{o} \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
