\item Díligam te, Dómine, for\sylprep{ti}\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus \sylprep{ad}\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et sperábo \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans in\sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis sal\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me \sylprep{do}\sylprep{ló}\sylprep{res} \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni \sylprep{cir}\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láque\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea in\sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum meum \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto su\sylprep{o} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et con\sylprep{tré}\sylprep{mu}\sylprep{it} \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cæ\sylprep{los}, \sylprep{et} \sylprep{de}\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pédi\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chéru\sylprep{bim}, \sylprep{et} \sylprep{vo}\sylac{lá}vit:~* volávit super pennas \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nu\sylprep{bes} \sylprep{trans}\sylprep{i}\sylac{é}runt,~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus de\sylprep{dit} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dis\sylprep{si}\sylprep{pá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt \sylprep{fon}\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatió\sylprep{ne} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus i\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
