\item Et dedísti mihi protectiónem sa\sylac{lú}tis \sylac{tu}æ:~* et déxtera tua \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit \sylac{me} in \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \sylac{me}os \sylac{sub}\sylac{tus} me:~* et non sunt infirmáta vestígi\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\sylac{hén}dam \sylac{il}los:~* et non convértar, donec \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \sylac{pót}erunt \sylac{sta}re:~* cadent subtus pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\sylac{tú}te ad \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti \sylac{mi}hi \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me disper\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\sylac{ret} ad \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* nec exaudí\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \sylac{fá}ciem \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradicti\sylac{ó}nibus \sylac{pó}\sylac{pu}li:~* constítues me in ca\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\sylac{ví}vit \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obedí\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\sylac{tí}ti sunt \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \sylac{De}us \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \sylac{pó}pulos \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \sylac{ex}al\sylac{tá}\sylac{bis} me:~* a viro iníquo erí\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\sylac{ó}nibus, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et nómini tuo psal\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo \sylac{su}o \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
