\item Misit de summo, \sylprep{et} \sylprep{ac}\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me \sylprep{de} \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his \sylprep{qui} \sylprep{o}\sylac{dé}runt me:~* quóniam confor\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{su}\sylac{per} me.
\item Prævenérunt me in die afflicti\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóni\sylprep{am} \sylprep{vó}\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi \sylprep{a} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{me}o:~* et justítias ejus non \sylprep{ré}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immaculá\sylprep{tus} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* et observábo me ab ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sancto \sylprep{sanc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte \sylprep{ín}\sylprep{no}\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto e\sylprep{léc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris:~* et cum pervér\sylprep{so} \sylprep{per}\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam \sylprep{me}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina \sylprep{té}\sylprep{ne}\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a ten\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo trans\sylprep{gré}\sylprep{di}\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne ex\sylprep{a}\sylprep{mi}\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\sylprep{rán}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præ\sylprep{ter} \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit \sylprep{me} \sylprep{vir}\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculá\sylprep{tam} \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tam\sylprep{quam} \sylprep{cer}\sylac{vó}rum,~* et super excél\sylprep{sa} \sylprep{stá}\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus me\sylprep{as} \sylprep{ad} \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \sylprep{brá}\sylprep{chi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
