\item Misit de sum\sylprep{mo}, \sylprep{et} \sylprep{ac}\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me de a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab \sylprep{his} \sylprep{qui} \sylprep{o}\sylac{dé}runt me:~* quóniam confortáti \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflic\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me \sylprep{in} \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vó\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodí\sylprep{vi} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a De\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{me}o:~* et justítias ejus non répu\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immacu\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sanc\sylprep{to} \sylprep{sanc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte ínno\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto \sylprep{e}\sylprep{léc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris:~* et cum pervérso per\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmi\sylprep{lem} \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum humi\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucér\sylprep{nam} \sylprep{me}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina téne\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a \sylprep{ten}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne \sylprep{ex}\sylprep{a}\sylprep{mi}\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis De\sylprep{us} \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præter De\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcín\sylprep{xit} \sylprep{me} \sylprep{vir}\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \sylprep{tam}\sylprep{quam} \sylprep{cer}\sylac{vó}rum,~* et super excélsa stá\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus \sylprep{me}\sylprep{as} \sylprep{ad} \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
