\item Misit de summo, et ac\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me de \sylac{a}quis \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his qui o\sylac{dé}runt me:~* quóniam confor\sylac{tá}ti sunt \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflictiónis \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus pro\sylac{téc}tor \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in lati\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam \sylac{vó}lu\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum re\sylac{trí}buet \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi vias \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a \sylac{De}o \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \sylac{me}o:~* et justítias ejus non \sylac{ré}puli \sylac{a} me.
\item Et ero immaculátus cum \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniqui\sylac{tá}te \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\sylac{ló}rum \sylac{e}jus.
\item Cum sancto sanctus \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte \sylac{ín}nocens \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto eléctus \sylac{e}ris:~* et cum pervérso \sylac{per}ver\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem salvum \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum hu\sylac{mi}li\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam meam, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina \sylac{té}nebras \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a tentati\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo trans\sylac{gré}diar \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne exami\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium spe\sylac{rán}tium \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus præter \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præter \sylac{De}um \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit me vir\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam \sylac{vi}am \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tamquam cer\sylac{vó}rum,~* et super excélsa \sylac{stá}tu\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus meas ad \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, \sylac{brá}chia \sylac{me}a.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
