\item Misit de summo, et ac\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me de a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab his qui o\sylac{dé}runt me:~* quóniam confortáti \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflictiónis \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me in lati\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vó\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodívi vias \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a De\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \sylac{me}o:~* et justítias ejus non répu\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immaculátus cum \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sancto sanctus \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte ínno\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto eléctus \sylac{e}ris:~* et cum pervérso per\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmilem salvum \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum humi\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucérnam meam, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina téne\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a tentati\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne exami\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis Deus præter \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præter De\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcínxit me vir\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos tamquam cer\sylac{vó}rum,~* et super excélsa stá\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus meas ad \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
