\item Díligam te, Dómine, fortitúdo \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\sylprep{rá}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus adjútor \sylac{me}us,~* et sperá\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu salútis \sylac{me}æ,~* et su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans invocábo \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me dolóres \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis con\sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni circumde\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me lá\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invocávi \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum me\sylprep{um} \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \sylprep{au}\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et contrémuit \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie ejus ex\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi \sylprep{sunt} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, et de\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pé\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\sylac{lá}vit:~* volávit super pen\sylprep{nas} \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus tabernáculum \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in nú\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\sylac{é}runt,~* grando et car\sylprep{bó}\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit vocem \sylac{su}am:~* grando et car\sylprep{bó}\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et contur\sylprep{bá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt fontes a\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta or\sylprep{bis} \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne tua, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \sylprep{i}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
