\item Et dedísti mihi protectiónem sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et déxtera \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{su}\sylac{scé}\sylac{pit} me:
\item Et disciplína tua corréxit \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ip\sylprep{sa} \sylprep{me} \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus \sylprep{me}\sylprep{os} \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta ves\sylprep{tí}\sylprep{gi}\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et compre\sylprep{hén}\sylprep{dam} \sylac{il}los:~* et non convértar, \sylprep{do}\sylprep{nec} \sylprep{de}\sylac{fí}\sylac{ci}ant.
\item Confríngam illos, nec pót\sylprep{e}\sylprep{runt} \sylac{sta}re:~* cadent sub\sylprep{tus} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me virtú\sylprep{te} \sylprep{ad} \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgén\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylprep{me} \sylac{sub}\sylac{tus} me.
\item Et inimícos meos dedísti \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me \sylprep{dis}\sylprep{per}\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\sylprep{ret} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* nec ex\sylprep{au}\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum \sylprep{de}\sylprep{lé}\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradictió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{pó}puli:~* constítues me \sylprep{in} \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{gén}\sylac{ti}um.
\item Pópulus quem non cognóvi ser\sylprep{ví}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi:~* in audítu auris ob\sylprep{e}\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentí\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \sylprep{sé}\sylprep{mi}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\sylprep{pu}\sylprep{los} \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis me\sylprep{is} \sylprep{i}\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo \sylprep{e}\sylprep{rí}\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natió\sylprep{ni}\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tu\sylprep{o} \sylprep{psal}\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo \sylprep{su}\sylprep{o} \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}lum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
