\item Et dedísti mihi protectiónem \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et déxtera tua \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corré\sylprep{xit} \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gres\sylprep{sus} \sylprep{me}\sylprep{os} \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et com\sylprep{pre}\sylprep{hén}\sylprep{dam} \sylac{il}los:~* et non convértar, donec \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \sylprep{pót}\sylprep{e}\sylprep{runt} \sylac{sta}re:~* cadent subtus pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylprep{ad} \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedís\sylprep{ti} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me disper\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fá\sylprep{ce}\sylprep{ret} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* nec exaudí\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradicti\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{pó}puli:~* constítues me in ca\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi \sylprep{ser}\sylprep{ví}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obedí\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\sylprep{tí}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíc\sylprep{tus} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{los} \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in \sylprep{me} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo erí\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tuo psal\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Chris\sylprep{to} \sylprep{su}\sylprep{o} \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
