\item Et dedísti mihi protectiónem salútis \sylac{tu}æ:~* et déxtera tua \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corréxit me in \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gressus meos \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \sylac{il}los:~* et non convértar, donec \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec póterunt \sylac{sta}re:~* cadent subtus pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me virtúte ad \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedísti mihi \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me disper\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \sylac{Dó}minum:~* nec exaudí\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradictiónibus \sylac{pó}puli:~* constítues me in ca\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi servívit \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obedí\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni mentíti sunt \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in me exal\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo erí\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tuo psal\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Christo suo \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
