\item Díligam te, Dómine, fortitúdo \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\sylac{rá}tor \sylac{me}us.
\item Deus meus adjútor \sylac{me}us,~* et spe\sylac{rá}bo in \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu salútis \sylac{me}æ,~* et su\sylac{scép}tor \sylac{me}us.
\item Laudans invocábo \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis \sylac{sal}vus \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me dolóres \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis con\sylac{tur}ba\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni circumde\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me \sylac{lá}quei \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invocávi \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum \sylac{me}um cla\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \sylac{au}res \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et contrémuit \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\sylac{rá}tus est \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie ejus ex\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi \sylac{sunt} ab \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, et de\sylac{scén}dit:~* et calígo sub \sylac{pé}dibus \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\sylac{lá}vit:~* volávit super \sylac{pen}nas ven\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus tabernáculum \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in \sylac{nú}bibus \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\sylac{é}runt,~* grando et car\sylac{bó}nes \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit vocem \sylac{su}am:~* grando et car\sylac{bó}nes \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et contur\sylac{bá}vit \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt fontes a\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \sylac{or}bis ter\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne tua, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \sylac{i}ræ \sylac{tu}æ.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
