\item Díligam te, Dómine, forti\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberátor \sylac{me}us.
\item Deus meus ad\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et sperábo in \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et suscéptor \sylac{me}us.
\item Laudans invo\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis salvus \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me do\sylprep{ló}\sylprep{res} \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis conturba\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni cir\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láquei \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invo\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum meum cla\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in aures \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et contré\sylprep{mu}\sylprep{it} \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus est \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie e\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt ab \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, \sylprep{et} \sylprep{de}\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pédibus \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, \sylprep{et} \sylprep{vo}\sylac{lá}vit:~* volávit super pennas ven\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbibus \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \sylprep{trans}\sylprep{i}\sylac{é}runt,~* grando et carbónes \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* grando et carbónes \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissi\sylprep{pá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbávit \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt fon\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis ter\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus iræ \sylac{tu}æ.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
