\item Díligam te, Dómine, fortitúdo \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus adjútor \sylac{me}us,~* et sperábo \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu salútis \sylac{me}æ,~* et suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans invocábo \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis sal\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me dolóres \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni circumde\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láque\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea invocávi \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum meum \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto suo vocem \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et contrémuit \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie ejus ex\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cælos, et de\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pédi\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chérubim, et vo\sylac{lá}vit:~* volávit super pennas \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus tabernáculum \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\sylac{é}runt,~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus dedit vocem \sylac{su}am:~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dissipávit \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt fontes a\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatióne tua, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus i\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
