\item Díligam te, Dómine, for\sylprep{ti}\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Deus meus \sylprep{ad}\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et sperábo \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Protéctor meus, et cornu \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Laudans in\sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{Dó}minum:~* et ab inimícis meis sal\sylprep{vus} \sylac{e}ro.
\item Circumdedérunt me \sylprep{do}\sylprep{ló}\sylprep{res} \sylac{mor}tis:~* et torréntes iniquitátis contur\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Dolóres inférni \sylprep{cir}\sylprep{cum}\sylprep{de}\sylac{dé}runt me:~* præoccupavérunt me láque\sylprep{i} \sylac{mor}tis.
\item In tribulatióne mea in\sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et ad Deum meum \sylprep{cla}\sylac{má}vi.
\item Et exaudívit de templo sancto su\sylprep{o} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\sylprep{res} \sylac{e}jus.
\item Commóta est, et con\sylprep{tré}\sylprep{mu}\sylprep{it} \sylac{ter}ra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \sylprep{est} \sylac{e}is.
\item Ascéndit fumus in ira \sylac{e}jus:~\pscross{} et ignis a fácie \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylac{ár}sit:~* carbónes succénsi sunt \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Inclinávit cæ\sylprep{los}, \sylprep{et} \sylprep{de}\sylac{scén}dit:~* et calígo sub pédi\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et ascéndit super Chéru\sylprep{bim}, \sylprep{et} \sylprep{vo}\sylac{lá}vit:~* volávit super pennas \sylprep{ven}\sylac{tó}rum.
\item Et pósuit ténebras latíbulum \sylac{su}um,~\pscross{} in circúitu ejus taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbi\sylprep{bus} \sylac{á}ëris.
\item Præ fulgóre in conspéctu ejus nu\sylprep{bes} \sylprep{trans}\sylprep{i}\sylac{é}runt,~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et intónuit de cælo \sylac{Dó}minus,~\pscross{} et Altíssimus de\sylprep{dit} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* grando et carbó\sylprep{nes} \sylac{i}gnis.
\item Et misit sagíttas suas, et dis\sylprep{si}\sylprep{pá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et apparuérunt \sylprep{fon}\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis \sylprep{ter}\sylac{rá}rum:
\item Ab increpatió\sylprep{ne} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* ab inspiratióne spíritus i\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ.
\item Misit de sum\sylprep{mo}, \sylprep{et} \sylprep{ac}\sylac{cé}pit me:~* et assúmpsit me de a\sylprep{quis} \sylac{mul}tis.
\item Erípuit me de inimícis meis for\sylac{tís}simis,~\pscross{} et ab \sylprep{his} \sylprep{qui} \sylprep{o}\sylac{dé}runt me:~* quóniam confortáti \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Prævenérunt me in die afflic\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ:~* et factus est Dóminus protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Et edúxit me \sylprep{in} \sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{tú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vó\sylprep{lu}\sylac{it} me.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\sylprep{et} \sylac{mi}hi:
\item Quia custodí\sylprep{vi} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini,~* nec ímpie gessi a De\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Quóniam ómnia judícia ejus in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{me}o:~* et justítias ejus non répu\sylprep{li} \sylac{a} me.
\item Et ero immacu\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* et observábo me ab iniquitá\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Cum sanc\sylprep{to} \sylprep{sanc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris,~* et cum viro innocénte ínno\sylprep{cens} \sylac{e}ris:
\item Et cum elécto \sylprep{e}\sylprep{léc}\sylprep{tus} \sylac{e}ris:~* et cum pervérso per\sylprep{ver}\sylac{té}ris.
\item Quóniam tu pópulum húmi\sylprep{lem} \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{fá}cies:~* et óculos superbórum humi\sylprep{li}\sylac{á}bis.
\item Quóniam tu illúminas lucér\sylprep{nam} \sylprep{me}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine:~* Deus meus, illúmina téne\sylprep{bras} \sylac{me}as.
\item Quóniam in te erípiar a \sylprep{ten}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\sylprep{ar} \sylac{mu}rum.
\item Deus meus, impollúta via \sylac{e}jus:~\pscross{} elóquia Dómini igne \sylprep{ex}\sylprep{a}\sylprep{mi}\sylac{ná}ta:~* protéctor est ómnium speránti\sylprep{um} \sylac{in} se.
\item Quóniam quis De\sylprep{us} \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylac{Dó}minum?~* aut quis Deus præter De\sylprep{um} \sylac{nos}trum?
\item Deus, qui præcín\sylprep{xit} \sylprep{me} \sylprep{vir}\sylac{tú}te:~* et pósuit immaculátam vi\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Qui perfécit pedes meos \sylprep{tam}\sylprep{quam} \sylprep{cer}\sylac{vó}rum,~* et super excélsa stá\sylprep{tu}\sylac{ens} me.
\item Qui docet manus \sylprep{me}\sylprep{as} \sylprep{ad} \sylac{prǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et dedísti mihi protectiónem \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et déxtera tua \sylprep{su}\sylac{scé}pit me:
\item Et disciplína tua corré\sylprep{xit} \sylprep{me} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* et disciplína tua ipsa me \sylprep{do}\sylac{cé}bit.
\item Dilatásti gres\sylprep{sus} \sylprep{me}\sylprep{os} \sylac{sub}tus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\sylprep{a} \sylac{me}a:
\item Pérsequar inimícos meos et com\sylprep{pre}\sylprep{hén}\sylprep{dam} \sylac{il}los:~* et non convértar, donec \sylprep{de}\sylac{fí}ciant.
\item Confríngam illos, nec \sylprep{pót}\sylprep{e}\sylprep{runt} \sylac{sta}re:~* cadent subtus pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Et præcinxísti me vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylprep{ad} \sylac{bel}lum:~* et supplantásti insurgéntes in \sylprep{me} \sylac{sub}tus me.
\item Et inimícos meos dedís\sylprep{ti} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{dor}sum,~* et odiéntes me disper\sylprep{di}\sylac{dís}ti.
\item Clamavérunt, nec erat qui salvos fá\sylprep{ce}\sylprep{ret} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* nec exaudí\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Et commínuam illos, ut púlverem ante \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* ut lutum plateárum delé\sylprep{bo} \sylac{e}os.
\item Erípies me de contradicti\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{pó}puli:~* constítues me in ca\sylprep{put} \sylac{gén}tium.
\item Pópulus quem non cognóvi \sylprep{ser}\sylprep{ví}\sylprep{vit} \sylac{mi}hi:~* in audítu auris obedí\sylprep{vit} \sylac{mi}hi.
\item Fílii aliéni men\sylprep{tí}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Vivit Dóminus, et benedíc\sylprep{tus} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et exaltétur Deus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{los} \sylac{sub} me:~* liberátor meus de inimícis meis i\sylprep{ra}\sylac{cún}dis.
\item Et ab insurgéntibus in \sylprep{me} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}bis me:~* a viro iníquo erí\sylprep{pi}\sylac{es} me.
\item Proptérea confitébor tibi in nati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine:~* et nómini tuo psal\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Magníficans salútes Regis \sylac{e}jus,~\pscross{} et fáciens misericórdiam Chris\sylprep{to} \sylprep{su}\sylprep{o} \sylac{Da}vid:~* et sémini ejus usque \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
