\item Cæli enárrant glóriam \sylac{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúntiat fir\sylprep{ma}\sylac{mén}tum.
\item Dies diéi erúctat \sylac{ver}bum,~* et nox nocti índicat \sylprep{sci}\sylac{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, neque ser\sylac{mó}nes,~* quorum non audiántur voces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In omnem terram exívit sonus e\sylac{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verba \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In sole pósuit tabernáculum \sylac{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thála\sylprep{mo} \sylac{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad curréndam \sylac{vi}am,~* a summo cælo egréssi\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad summum \sylac{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a caló\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, convértens \sylac{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præ\sylprep{stans} \sylac{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes \sylac{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum illúmi\sylprep{nans} \sylac{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in se\sylprep{met}\sylac{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum \sylac{mul}tum:~* et dulcióra super mel \sylprep{et} \sylac{fa}vum.
\item Etenim servus tuus custódit \sylac{e}a,~* in custodiéndis illis retribúti\sylprep{o} \sylac{mul}ta.
\item Delícta quis in\sylac{tél}ligit?~\pscross{} ab occúltis meis \sylac{mun}da me:~* et ab aliénis parce ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \sylac{e}ro:~* et emundábor a delíc\sylprep{to} \sylac{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia oris \sylac{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu tu\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Dómine, adjútor \sylac{me}us,~* et redémp\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
