\item Cæli enárrant \sylac{gló}riam \sylac{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúnti\sylprep{at} \sylprep{fir}\sylprep{ma}\sylac{mén}tum.
\item Dies diéi e\sylac{rúc}tat \sylac{ver}bum,~* et nox nocti ín\sylprep{di}\sylprep{cat} \sylprep{sci}\sylac{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, \sylac{ne}que ser\sylac{mó}nes,~* quorum non audiántur \sylprep{vo}\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In omnem terram exívit \sylac{so}nus e\sylac{ó}rum:~* et in fines orbis terræ \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In sole pósuit taber\sylac{ná}culum \sylac{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de \sylprep{thá}\sylprep{la}\sylprep{mo} \sylac{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad cur\sylac{rén}dam \sylac{vi}am,~* a summo cælo e\sylprep{grés}\sylprep{si}\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad \sylac{sum}mum \sylac{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a \sylprep{ca}\sylprep{ló}\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, con\sylac{vér}tens \sylac{á}\sylac{ni}mas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiénti\sylprep{am} \sylprep{præ}\sylprep{stans} \sylac{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\sylac{cán}tes \sylac{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum il\sylprep{lú}\sylprep{mi}\sylprep{nans} \sylac{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}\sylac{cu}li:~* judícia Dómini vera, justificáta \sylprep{in} \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem preti\sylac{ó}sum \sylac{mul}tum:~* et dulcióra su\sylprep{per} \sylprep{mel} \sylprep{et} \sylac{fa}vum.
\item Etenim servus tuus cus\sylac{tó}dit \sylac{e}a,~* in custodiéndis illis retri\sylprep{bú}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{mul}ta.
\item Delícta quis in\sylac{tél}ligit?~\pscross{} ab occúltis \sylac{me}is \sylac{mun}\sylac{da} me:~* et ab aliénis par\sylprep{ce} \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\sylac{lá}tus \sylac{e}ro:~* et emundábor a \sylprep{de}\sylprep{líc}\sylprep{to} \sylac{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia \sylac{o}ris \sylac{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéc\sylprep{tu} \sylprep{tu}\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Dómine, ad\sylac{jú}tor \sylac{me}us,~* et \sylprep{red}\sylprep{émp}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
