\item Cæli enárrant gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúnti\sylprep{at} \sylprep{fir}\sylprep{ma}\sylac{mén}tum.
\item Dies diéi e\sylprep{rúc}\sylprep{tat} \sylac{ver}bum,~* et nox nocti ín\sylprep{di}\sylprep{cat} \sylprep{sci}\sylac{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, ne\sylprep{que} \sylprep{ser}\sylac{mó}nes,~* quorum non audiántur \sylprep{vo}\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In omnem terram exívit so\sylprep{nus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in fines orbis terræ \sylprep{ver}\sylprep{ba} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In sole pósuit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de \sylprep{thá}\sylprep{la}\sylprep{mo} \sylac{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad cur\sylprep{rén}\sylprep{dam} \sylac{vi}am,~* a summo cælo e\sylprep{grés}\sylprep{si}\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad \sylprep{sum}\sylprep{mum} \sylac{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a \sylprep{ca}\sylprep{ló}\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, con\sylprep{vér}\sylprep{tens} \sylac{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiénti\sylprep{am} \sylprep{præ}\sylprep{stans} \sylac{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\sylprep{cán}\sylprep{tes} \sylac{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum il\sylprep{lú}\sylprep{mi}\sylprep{nans} \sylac{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta \sylprep{in} \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem preti\sylprep{ó}\sylprep{sum} \sylac{mul}tum:~* et dulcióra su\sylprep{per} \sylprep{mel} \sylprep{et} \sylac{fa}vum.
\item Etenim servus tuus cus\sylprep{tó}\sylprep{dit} \sylac{e}a,~* in custodiéndis illis retri\sylprep{bú}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{mul}ta.
\item Delícta quis in\sylac{tél}ligit?~\pscross{} ab occúltis \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{mun}da me:~* et ab aliénis par\sylprep{ce} \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{e}ro:~* et emundábor a \sylprep{de}\sylprep{líc}\sylprep{to} \sylac{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéc\sylprep{tu} \sylprep{tu}\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Dómine, ad\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et \sylprep{red}\sylprep{émp}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
