\item Cæli enárrant glóriam \sylac{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúntiat \sylac{fir}ma\sylac{mén}tum.
\item Dies diéi erúctat \sylac{ver}bum,~* et nox nocti índi\sylac{cat} sci\sylac{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, neque ser\sylac{mó}nes,~* quorum non audiántur \sylac{vo}ces e\sylac{ó}rum.
\item In omnem terram exívit sonus e\sylac{ó}rum:~* et in fines orbis terræ \sylac{ver}ba e\sylac{ó}rum.
\item In sole pósuit tabernáculum \sylac{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de \sylac{thá}lamo \sylac{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad curréndam \sylac{vi}am,~* a summo cælo e\sylac{grés}sio \sylac{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad summum \sylac{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a ca\sylac{ló}re \sylac{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, convértens \sylac{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \sylac{præ}stans \sylac{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes \sylac{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum il\sylac{lú}minans \sylac{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in \sylac{se}met\sylac{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum \sylac{mul}tum:~* et dulcióra super \sylac{mel} et \sylac{fa}vum.
\item Etenim servus tuus custódit \sylac{e}a,~* in custodiéndis illis retri\sylac{bú}tio \sylac{mul}ta.
\item Delícta quis in\sylac{tél}ligit?~\pscross{} ab occúltis meis \sylac{mun}da me:~* et ab aliénis parce \sylac{ser}vo \sylac{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \sylac{e}ro:~* et emundábor a de\sylac{líc}to \sylac{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia oris \sylac{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu \sylac{tu}o \sylac{sem}per.
\item Dómine, adjútor \sylac{me}us,~* et red\sylac{émp}tor \sylac{me}us.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
