\item Cæli enárrant glóri\sylprep{am} \sylac{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúntiat \sylprep{fir}\sylprep{ma}\sylac{mén}tum.
\item Dies diéi erúc\sylprep{tat} \sylac{ver}bum,~* et nox nocti índi\sylprep{cat} \sylprep{sci}\sylac{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, neque \sylprep{ser}\sylac{mó}nes,~* quorum non audiántur vo\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In omnem terram exívit sonus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in fines orbis terræ ver\sylprep{ba} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In sole pósuit tabernácu\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thá\sylprep{la}\sylprep{mo} \sylac{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad currén\sylprep{dam} \sylac{vi}am,~* a summo cælo egrés\sylprep{si}\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad sum\sylprep{mum} \sylac{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a ca\sylprep{ló}\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, convér\sylprep{tens} \sylac{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \sylprep{præ}\sylprep{stans} \sylac{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætificán\sylprep{tes} \sylac{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum illú\sylprep{mi}\sylprep{nans} \sylac{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem pretió\sylprep{sum} \sylac{mul}tum:~* et dulcióra super \sylprep{mel} \sylprep{et} \sylac{fa}vum.
\item Etenim servus tuus custó\sylprep{dit} \sylac{e}a,~* in custodiéndis illis retribú\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{mul}ta.
\item Delícta quis in\sylac{tél}ligit?~\pscross{} ab occúltis me\sylprep{is} \sylac{mun}da me:~* et ab aliénis parce \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immaculá\sylprep{tus} \sylac{e}ro:~* et emundábor a de\sylprep{líc}\sylprep{to} \sylac{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia o\sylprep{ris} \sylac{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu \sylprep{tu}\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Dómine, adjú\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et red\sylprep{émp}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
