\item Cæli enárrant \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{De}i:~* et ópera mánuum ejus annúntiat fir\sylprep{ma}\sylac{mén}tum.
\item Dies diéi \sylprep{e}\sylprep{rúc}\sylprep{tat} \sylac{ver}bum,~* et nox nocti índicat \sylprep{sci}\sylac{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, \sylprep{ne}\sylprep{que} \sylprep{ser}\sylac{mó}nes,~* quorum non audiántur voces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In omnem terram exívit \sylprep{so}\sylprep{nus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verba \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In sole pósuit taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thála\sylprep{mo} \sylac{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad \sylprep{cur}\sylprep{rén}\sylprep{dam} \sylac{vi}am,~* a summo cælo egréssi\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque \sylprep{ad} \sylprep{sum}\sylprep{mum} \sylac{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a caló\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, \sylprep{con}\sylprep{vér}\sylprep{tens} \sylac{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præ\sylprep{stans} \sylac{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, læti\sylprep{fi}\sylprep{cán}\sylprep{tes} \sylac{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum illúmi\sylprep{nans} \sylac{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in se\sylprep{met}\sylac{íp}sa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem pre\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{sum} \sylac{mul}tum:~* et dulcióra super mel \sylprep{et} \sylac{fa}vum.
\item Etenim servus tuus \sylprep{cus}\sylprep{tó}\sylprep{dit} \sylac{e}a,~* in custodiéndis illis retribúti\sylprep{o} \sylac{mul}ta.
\item Delícta quis in\sylac{tél}ligit?~\pscross{} ab occúl\sylprep{tis} \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{mun}da me:~* et ab aliénis parce ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc imma\sylprep{cu}\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{e}ro:~* et emundábor a delíc\sylprep{to} \sylac{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóqui\sylprep{a} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu tu\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Dómine, \sylprep{ad}\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et redémp\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
