\item Quare fremu\sylac{é}runt \sylac{Gen}tes:~* et pópuli meditáti \sylprep{sunt} \sylprep{in}\sylac{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes conve\sylac{né}runt in \sylac{u}num~* advérsus Dóminum, et advérsus \sylprep{Chris}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Dirumpámus víncu\sylac{la} e\sylac{ó}rum:~* et projiciámus a nobis ju\sylprep{gum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irri\sylac{dé}bit \sylac{e}os:~* et Dóminus subsan\sylprep{ná}\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in \sylac{i}ra \sylac{su}a,~* et in furóre suo contur\sylprep{bá}\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem \sylac{sanc}tum \sylac{e}jus,~* prǽdicans præ\sylprep{cép}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Dóminus \sylac{di}xit \sylac{ad} me:~* Fílius meus es tu, ego hódie \sylprep{gé}\sylprep{nu}\sylac{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes heredi\sylac{tá}tem \sylac{tu}am,~* et possessiónem tuam tér\sylprep{mi}\sylprep{nos} \sylac{ter}ræ.
\item Reges eos in \sylac{vir}ga \sylac{fér}rea,~* et tamquam vas fíguli con\sylprep{frín}\sylprep{ges} \sylac{e}os.
\item Et nunc, reges, \sylac{in}tel\sylac{lí}gite:~* erudímini, qui judi\sylprep{cá}\sylprep{tis} \sylac{ter}ram.
\item Servíte Dómino \sylac{in} ti\sylac{mó}re:~* et exsultáte ei \sylprep{cum} \sylprep{tre}\sylac{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo iras\sylac{cá}tur \sylac{Dó}minus,~* et pereátis de \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi \sylac{i}ra \sylac{e}jus:~* beáti omnes qui confí\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
