\item Quare fremu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{Gen}tes:~* et pópuli meditá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{in}\sylac{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes convené\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num~* advérsus Dóminum, et advér\sylprep{sus} \sylprep{Chris}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Dirumpámus víncu\sylprep{la} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et projiciámus a nobis \sylprep{ju}\sylprep{gum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irri\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et Dóminus sub\sylprep{san}\sylprep{ná}\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{su}a,~* et in furóre suo con\sylprep{tur}\sylprep{bá}\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{e}jus,~* prǽdicans \sylprep{præ}\sylprep{cép}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Dóminus \sylprep{di}\sylprep{xit} \sylac{ad} me:~* Fílius meus es tu, ego hódi\sylprep{e} \sylprep{gé}\sylprep{nu}\sylac{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes heredi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am,~* et possessiónem tuam \sylprep{tér}\sylprep{mi}\sylprep{nos} \sylac{ter}ræ.
\item Reges eos in \sylprep{vir}\sylprep{ga} \sylac{fér}rea,~* et tamquam vas fíguli \sylprep{con}\sylprep{frín}\sylprep{ges} \sylac{e}os.
\item Et nunc, reges, \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lí}gite:~* erudímini, qui ju\sylprep{di}\sylprep{cá}\sylprep{tis} \sylac{ter}ram.
\item Servíte Dómino \sylprep{in} \sylprep{ti}\sylac{mó}re:~* et exsultáte e\sylprep{i} \sylprep{cum} \sylprep{tre}\sylac{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo iras\sylprep{cá}\sylprep{tur} \sylac{Dó}minus,~* et pereátis \sylprep{de} \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{e}jus:~* beáti omnes qui con\sylprep{fí}\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
