\item Quare fremu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{Gen}tes:~* et pópuli meditáti sunt in\sylac{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes convené\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num~* advérsus Dóminum, et advérsus Christum \sylac{e}jus.
\item Dirumpámus víncu\sylprep{la} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et projiciámus a nobis jugum ip\sylac{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irri\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et Dóminus subsannábit \sylac{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{su}a,~* et in furóre suo conturbábit \sylac{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{e}jus,~* prǽdicans præcéptum \sylac{e}jus.
\item Dóminus \sylprep{di}\sylprep{xit} \sylac{ad} me:~* Fílius meus es tu, ego hódie génu\sylac{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes heredi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am,~* et possessiónem tuam términos \sylac{ter}ræ.
\item Reges eos in \sylprep{vir}\sylprep{ga} \sylac{fér}rea,~* et tamquam vas fíguli confrínges \sylac{e}os.
\item Et nunc, reges, \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lí}gite:~* erudímini, qui judicátis \sylac{ter}ram.
\item Servíte Dómino \sylprep{in} \sylprep{ti}\sylac{mó}re:~* et exsultáte ei cum tre\sylac{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo iras\sylprep{cá}\sylprep{tur} \sylac{Dó}minus,~* et pereátis de via \sylac{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{e}jus:~* beáti omnes qui confídunt in \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
