\item Quare fremuérunt \sylac{Gen}tes:~* et pópuli meditáti \sylac{sunt} in\sylac{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes convenérunt in \sylac{u}num~* advérsus Dóminum, et advérsus \sylac{Chris}tum \sylac{e}jus.
\item Dirumpámus víncula e\sylac{ó}rum:~* et projiciámus a nobis \sylac{ju}gum ip\sylac{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irridébit \sylac{e}os:~* et Dóminus subsan\sylac{ná}bit \sylac{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in ira \sylac{su}a,~* et in furóre suo contur\sylac{bá}bit \sylac{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem sanctum \sylac{e}jus,~* prǽdicans præ\sylac{cép}tum \sylac{e}jus.
\item Dóminus dixit \sylac{ad} me:~* Fílius meus es tu, ego hódie \sylac{gé}nu\sylac{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes hereditátem \sylac{tu}am,~* et possessiónem tuam \sylac{tér}minos \sylac{ter}ræ.
\item Reges eos in virga \sylac{fér}rea,~* et tamquam vas fíguli con\sylac{frín}ges \sylac{e}os.
\item Et nunc, reges, intel\sylac{lí}gite:~* erudímini, qui judi\sylac{cá}tis \sylac{ter}ram.
\item Servíte Dómino in ti\sylac{mó}re:~* et exsultáte ei \sylac{cum} tre\sylac{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo irascátur \sylac{Dó}minus,~* et pereátis de \sylac{vi}a \sylac{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi ira \sylac{e}jus:~* beáti omnes qui con\sylac{fí}dunt in \sylac{e}o.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
