\item Quare fremué\sylprep{runt} \sylac{Gen}tes:~* et pópuli meditáti \sylprep{sunt} \sylprep{in}\sylac{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes convenérunt \sylprep{in} \sylac{u}num~* advérsus Dóminum, et advérsus \sylprep{Chris}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Dirumpámus víncula \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et projiciámus a nobis ju\sylprep{gum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, irridé\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et Dóminus subsan\sylprep{ná}\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos in i\sylprep{ra} \sylac{su}a,~* et in furóre suo contur\sylprep{bá}\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem sanc\sylprep{tum} \sylac{e}jus,~* prǽdicans præ\sylprep{cép}\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Dóminus di\sylprep{xit} \sylac{ad} me:~* Fílius meus es tu, ego hódie \sylprep{gé}\sylprep{nu}\sylac{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes hereditá\sylprep{tem} \sylac{tu}am,~* et possessiónem tuam tér\sylprep{mi}\sylprep{nos} \sylac{ter}ræ.
\item Reges eos in vir\sylprep{ga} \sylac{fér}rea,~* et tamquam vas fíguli con\sylprep{frín}\sylprep{ges} \sylac{e}os.
\item Et nunc, reges, in\sylprep{tel}\sylac{lí}gite:~* erudímini, qui judi\sylprep{cá}\sylprep{tis} \sylac{ter}ram.
\item Servíte Dómino in \sylprep{ti}\sylac{mó}re:~* et exsultáte ei \sylprep{cum} \sylprep{tre}\sylac{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo irascá\sylprep{tur} \sylac{Dó}minus,~* et pereátis de \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{jus}ta.
\item Cum exárserit in brevi i\sylprep{ra} \sylac{e}jus:~* beáti omnes qui confí\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
