\item Quare fre\sylprep{mu}\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{Gen}tes:~* et pópuli meditáti sunt \sylprep{in}\sylac{á}nia?
\item Astitérunt reges terræ, et príncipes conve\sylprep{né}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num~* advérsus Dóminum, et advérsus Chris\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Dirumpámus vín\sylprep{cu}\sylprep{la} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et projiciámus a nobis jugum \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Qui hábitat in cælis, ir\sylprep{ri}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et Dóminus subsanná\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Tunc loquétur ad eos \sylprep{in} \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{su}a,~* et in furóre suo conturbá\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion mon\sylprep{tem} \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{e}jus,~* prǽdicans præcép\sylprep{tum} \sylac{e}jus.
\item Dómi\sylprep{nus} \sylprep{di}\sylprep{xit} \sylac{ad} me:~* Fílius meus es tu, ego hódie gé\sylprep{nu}\sylac{i} te.
\item Póstula a me, et dabo tibi Gentes here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am,~* et possessiónem tuam térmi\sylprep{nos} \sylac{ter}ræ.
\item Reges eos \sylprep{in} \sylprep{vir}\sylprep{ga} \sylac{fér}rea,~* et tamquam vas fíguli confrín\sylprep{ges} \sylac{e}os.
\item Et nunc, re\sylprep{ges}, \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lí}gite:~* erudímini, qui judicá\sylprep{tis} \sylac{ter}ram.
\item Servíte Dómi\sylprep{no} \sylprep{in} \sylprep{ti}\sylac{mó}re:~* et exsultáte ei cum \sylprep{tre}\sylac{mó}re.
\item Apprehéndite disciplínam, nequándo i\sylprep{ras}\sylprep{cá}\sylprep{tur} \sylac{Dó}minus,~* et pereátis de vi\sylprep{a} \sylac{jus}ta.
\item Cum exárserit in bre\sylprep{vi} \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{e}jus:~* beáti omnes qui confídunt \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
