\item Dómine, in virtúte tua læ\sylprep{tá}\sylprep{bi}\sylac{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultá\sylprep{bit} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Desidérium cordis ejus tribu\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non \sylprep{frau}\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}um.
\item Quóniam prævenísti eum in benedictióni\sylprep{bus} \sylprep{dul}\sylac{cé}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápi\sylprep{de} \sylprep{pre}\sylprep{ti}\sylac{ó}so.
\item Vitam pé\sylprep{ti}\sylprep{it} \sylac{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Magna est glória ejus in salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impó\sylprep{nes} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}um.
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio \sylprep{cum} \sylprep{vul}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Quóniam rex spe\sylprep{rat} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi \sylprep{non} \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{vé}bitur.
\item Inveniátur manus tua ómnibus ini\sylprep{mí}\sylprep{cis} \sylac{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, \sylprep{qui} \sylprep{te} \sylprep{o}\sylac{dé}runt.
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \sylprep{vul}\sylprep{tus} \sylac{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorá\sylprep{bit} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{i}gnis.
\item Fructum eórum de \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{per}des:~* et semen eórum a \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quóniam declinavérunt \sylprep{in} \sylprep{te} \sylac{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potué\sylprep{runt} \sylprep{sta}\sylprep{bi}\sylac{lí}re.
\item Quóniam pones \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis \sylprep{vul}\sylprep{tum} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Exaltáre, Dómine, in vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* cantábimus et psallémus \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
