\item Dómine, in virtúte tua lætábi\sylac{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultábit \sylac{ve}he\sylac{mén}ter.
\item Desidérium cordis ejus tribuísti \sylac{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non frau\sylac{dás}ti \sylac{e}um.
\item Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dul\sylac{cé}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide \sylac{pre}ti\sylac{ó}so.
\item Vitam pétiit \sylac{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Magna est glória ejus in salutári \sylac{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impónes \sylac{su}per \sylac{e}um.
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum \sylac{vul}tu \sylac{tu}o.
\item Quóniam rex sperat in \sylac{Dó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non \sylac{com}mo\sylac{vé}bitur.
\item Inveniátur manus tua ómnibus inimícis \sylac{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui \sylac{te} o\sylac{dé}runt.
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vultus \sylac{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \sylac{e}os \sylac{i}gnis.
\item Fructum eórum de terra \sylac{per}des:~* et semen eórum a \sylac{fí}liis \sylac{hó}minum.
\item Quóniam declinavérunt in te \sylac{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \sylac{sta}bi\sylac{lí}re.
\item Quóniam pones eos \sylac{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis \sylac{vul}tum e\sylac{ó}rum.
\item Exaltáre, Dómine, in virtúte \sylac{tu}a:~* cantábimus et psallémus vir\sylac{tú}tes \sylac{tu}as.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
