\item Dómine, in virtúte tua lætá\sylprep{bi}\sylac{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultábit \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Desidérium cordis ejus tribuís\sylprep{ti} \sylac{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non frau\sylprep{dás}\sylprep{ti} \sylac{e}um.
\item Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus \sylprep{dul}\sylac{cé}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide \sylprep{pre}\sylprep{ti}\sylac{ó}so.
\item Vitam péti\sylprep{it} \sylac{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Magna est glória ejus in salutá\sylprep{ri} \sylac{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impónes \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}um.
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum \sylprep{vul}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Quóniam rex sperat \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{vé}bitur.
\item Inveniátur manus tua ómnibus inimí\sylprep{cis} \sylac{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui \sylprep{te} \sylprep{o}\sylac{dé}runt.
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vul\sylprep{tus} \sylac{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{i}gnis.
\item Fructum eórum de ter\sylprep{ra} \sylac{per}des:~* et semen eórum a fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quóniam declinavérunt in \sylprep{te} \sylac{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \sylprep{sta}\sylprep{bi}\sylac{lí}re.
\item Quóniam pones e\sylprep{os} \sylac{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis vul\sylprep{tum} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Exaltáre, Dómine, in virtú\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* cantábimus et psallémus vir\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
