\item Dómine, in virtúte tua \sylprep{læ}\sylprep{tá}\sylprep{bi}\sylac{tur} rex:~* et super salutáre tuum exsultábit ve\sylprep{he}\sylac{mén}ter.
\item Desidérium cordis ejus tri\sylprep{bu}\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraudás\sylprep{ti} \sylac{e}um.
\item Quóniam prævenísti eum in benedictió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{dul}\sylac{cé}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide pre\sylprep{ti}\sylac{ó}so.
\item Vitam \sylprep{pé}\sylprep{ti}\sylprep{it} \sylac{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Magna est glória ejus in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o:~* glóriam et magnum decórem impónes su\sylprep{per} \sylac{e}um.
\item Quóniam dabis eum in benedictiónem in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum vul\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Quóniam rex \sylprep{spe}\sylprep{rat} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non com\sylprep{mo}\sylac{vé}bitur.
\item Inveniátur manus tua ómnibus in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cis} \sylac{tu}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui te \sylprep{o}\sylac{dé}runt.
\item Pones eos ut clíbanum ignis in témpo\sylprep{re} \sylprep{vul}\sylprep{tus} \sylac{tu}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit e\sylprep{os} \sylac{i}gnis.
\item Fructum eórum \sylprep{de} \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{per}des:~* et semen eórum a fíli\sylprep{is} \sylac{hó}minum.
\item Quóniam declinavé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylprep{te} \sylac{ma}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt sta\sylprep{bi}\sylac{lí}re.
\item Quóniam po\sylprep{nes} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{dor}sum:~* in relíquiis tuis præparábis vultum \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Exaltáre, Dómine, in \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* cantábimus et psallémus virtú\sylprep{tes} \sylac{tu}as.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
