\item Deus, Deus meus, réspice \sylac{in} me:~\pscross{} quare me de\sylac{re}li\sylac{quís}ti?~* longe a salúte mea verba delic\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum.
\item Deus meus, clamábo per diem, et \sylac{non} ex\sylac{áu}\sylac{di}es:~* et nocte, et non ad insipi\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Tu autem in \sylac{sanc}to \sylac{há}\sylac{bi}tas:~* \sylprep{laus} \sylac{Is}raël.
\item In te speravérunt \sylac{pa}tres \sylac{nos}tri:~* speravérunt, et li\sylprep{be}\sylprep{rás}\sylprep{ti} \sylac{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et \sylac{sal}vi \sylac{fac}\sylac{ti} sunt:~* in te speravérunt, et \sylprep{non} \sylprep{sunt} \sylprep{con}\sylac{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, \sylac{et} non \sylac{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et ab\sylprep{jéc}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me \sylac{de}ri\sylac{sé}\sylac{runt} me:~* locúti sunt lábiis, et \sylprep{mo}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, e\sylac{rí}piat \sylac{e}um:~* salvum fáciat eum, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylprep{vult} \sylac{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti \sylac{me} de \sylac{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéc\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{ex} \sylac{ú}tero.
\item De ventre matris meæ Deus \sylac{me}us \sylac{es} tu,~* ne di\sylprep{scés}\sylprep{se}\sylprep{ris} \sylac{a} me:
\item Quóniam tribulátio \sylac{pró}xi\sylac{ma} est:~* quóniam \sylprep{non} \sylprep{est} \sylprep{qui} \sylac{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me \sylac{ví}tuli \sylac{mul}ti:~* tauri pin\sylprep{gues} \sylprep{ob}\sylprep{se}\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \sylac{me} os \sylac{su}um:~* sicut leo rá\sylprep{pi}\sylprep{ens} \sylprep{et} \sylac{rú}giens.
\item Sicut \sylac{a}qua ef\sylac{fú}\sylac{sus} sum:~* et dispérsa sunt ómni\sylprep{a} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam \sylac{ce}ra li\sylac{qué}scens:~* in médi\sylprep{o} \sylprep{ven}\sylprep{tris} \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit \sylac{fáu}cibus \sylac{me}is:~* et in púlverem mor\sylprep{tis} \sylprep{de}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \sylac{ca}nes \sylac{mul}ti:~* concílium malignán\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylprep{ob}\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \sylac{pe}des \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómni\sylprep{a} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \sylac{in}spe\sylac{xé}\sylac{runt} me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \sylprep{mi}\sylprep{sé}\sylprep{runt} \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \sylac{tu}um \sylac{a} me:~* ad defensió\sylprep{nem} \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et de manu canis \sylprep{ú}\sylprep{ni}\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Salva me ex \sylac{o}re le\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum \sylac{frá}tribus \sylac{me}is:~* in médio Ecclé\sylprep{si}\sylprep{æ} \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, lau\sylac{dá}te \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glori\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{te} \sylac{e}um.
\item Tímeat eum omne \sylac{se}men \sylac{Is}\sylac{ra}ël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem \sylac{su}am \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad e\sylprep{um}, \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ec\sylac{clé}sia \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui re\sylac{quí}runt \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et conver\sylac{tén}tur ad \sylac{Dó}\sylac{mi}num~* univér\sylprep{si} \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus~* univérsæ fa\sylprep{mí}\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Gén}tium.
\item Quóniam Dómi\sylac{ni} est \sylac{re}gnum:~* et ipse domi\sylprep{ná}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \sylac{pin}gues \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui de\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Et ánima mea \sylac{il}li \sylac{vi}vet:~* et semen meum \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{et} \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\sylac{o} ven\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \sylprep{quem} \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
