\item Deus, Deus meus, réspice \sylac{in} me:~\pscross{} quare me de\sylprep{re}\sylprep{li}\sylac{quís}ti?~* longe a salúte mea verba delic\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum.
\item Deus meus, clamábo per diem, et \sylprep{non} \sylprep{ex}\sylac{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipi\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Tu autem in \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{há}bitas:~* \sylprep{laus} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item In te speravérunt \sylprep{pa}\sylprep{tres} \sylac{nos}tri:~* speravérunt, et li\sylprep{be}\sylprep{rás}\sylprep{ti} \sylac{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et \sylprep{sal}\sylprep{vi} \sylac{fac}ti sunt:~* in te speravérunt, et \sylprep{non} \sylprep{sunt} \sylprep{con}\sylac{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et ab\sylprep{jéc}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me \sylprep{de}\sylprep{ri}\sylac{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et \sylprep{mo}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, erí\sylprep{pi}\sylprep{at} \sylac{e}um:~* salvum fáciat eum, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylprep{vult} \sylac{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti \sylprep{me} \sylprep{de} \sylac{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéc\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{ex} \sylac{ú}\sylac{te}ro.
\item De ventre matris meæ Deus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu,~* ne di\sylprep{scés}\sylprep{se}\sylprep{ris} \sylac{a} me:
\item Quóniam tribulátio \sylprep{pró}\sylprep{xi}\sylac{ma} est:~* quóniam \sylprep{non} \sylprep{est} \sylprep{qui} \sylac{ád}\sylac{ju}vet.
\item Circumdedérunt me ví\sylprep{tu}\sylprep{li} \sylac{mul}ti:~* tauri pin\sylprep{gues} \sylprep{ob}\sylprep{se}\sylac{dé}\sylac{runt} me.
\item Aperuérunt super \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* sicut leo rá\sylprep{pi}\sylprep{ens} \sylprep{et} \sylac{rú}\sylac{gi}ens.
\item Sicut a\sylprep{qua} \sylprep{ef}\sylac{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómni\sylprep{a} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam ce\sylprep{ra} \sylprep{li}\sylac{qué}scens:~* in médi\sylprep{o} \sylprep{ven}\sylprep{tris} \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit fáu\sylprep{ci}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et in púlverem mor\sylprep{tis} \sylprep{de}\sylprep{du}\sylac{xís}\sylac{ti} me.
\item Quóniam circumdedérunt me \sylprep{ca}\sylprep{nes} \sylac{mul}ti:~* concílium malignán\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylprep{ob}\sylac{sé}\sylac{dit} me.
\item Fodérunt manus meas et \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómni\sylprep{a} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \sylprep{in}\sylprep{spe}\sylac{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \sylprep{mi}\sylprep{sé}\sylprep{runt} \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{a} me:~* ad defensió\sylprep{nem} \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{cón}\sylac{spi}ce.
\item Erue a frámea, Deus, á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et de manu canis \sylprep{ú}\sylprep{ni}\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Salva me ex o\sylprep{re} \sylprep{le}\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* in médio Ecclé\sylprep{si}\sylprep{æ} \sylprep{lau}\sylac{dá}\sylac{bo} te.
\item Qui timétis Dóminum, lau\sylprep{dá}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glori\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{te} \sylac{e}um.
\item Tímeat eum omne \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{páu}\sylac{pe}ris:
\item Nec avértit fáciem \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad e\sylprep{um}, \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dí}\sylac{vit} me.
\item Apud te laus mea in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui re\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}\sylac{cu}li.
\item Reminiscéntur et convertén\sylprep{tur} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum~* univér\sylprep{si} \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus~* univérsæ fa\sylprep{mí}\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Gén}\sylac{ti}um.
\item Quóniam Dómi\sylprep{ni} \sylprep{est} \sylac{re}gnum:~* et ipse domi\sylprep{ná}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Gén}\sylac{ti}um.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \sylprep{pin}\sylprep{gues} \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui de\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Et ánima mea \sylprep{il}\sylprep{li} \sylac{vi}vet:~* et semen meum \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{et} \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\sylprep{o} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \sylprep{quem} \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{Dó}\sylac{mi}nus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
