\item Deus, Deus meus, réspice \sylac{in} me:~\pscross{} quare me dere\sylprep{li}\sylac{quís}ti?~* longe a salúte mea verba delictó\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum.
\item Deus meus, clamábo per diem, et non \sylprep{ex}\sylac{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipién\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Tu autem in sanc\sylprep{to} \sylac{há}bitas:~* \sylprep{laus} \sylac{Is}raël.
\item In te speravérunt pa\sylprep{tres} \sylac{nos}tri:~* speravérunt, et libe\sylprep{rás}\sylprep{ti} \sylac{e}os.
\item Ad te clamavérunt, et sal\sylprep{vi} \sylac{fac}ti sunt:~* in te speravérunt, et non \sylprep{sunt} \sylprep{con}\sylac{fú}si.
\item Ego autem sum vermis, et \sylprep{non} \sylac{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjéc\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{ple}bis.
\item Omnes vidéntes me de\sylprep{ri}\sylac{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mo\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, erípi\sylprep{at} \sylac{e}um:~* salvum fáciat eum, quóni\sylprep{am} \sylprep{vult} \sylac{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxísti me \sylprep{de} \sylac{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \sylprep{sum} \sylprep{ex} \sylac{ú}tero.
\item De ventre matris meæ Deus me\sylprep{us} \sylac{es} tu,~* ne discés\sylprep{se}\sylprep{ris} \sylac{a} me:
\item Quóniam tribulátio pró\sylprep{xi}\sylac{ma} est:~* quóniam non \sylprep{est} \sylprep{qui} \sylac{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me vítu\sylprep{li} \sylac{mul}ti:~* tauri pingues \sylprep{ob}\sylprep{se}\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt super me \sylprep{os} \sylac{su}um:~* sicut leo rápi\sylprep{ens} \sylprep{et} \sylac{rú}giens.
\item Sicut aqua \sylprep{ef}\sylac{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam cera \sylprep{li}\sylac{qué}scens:~* in médio \sylprep{ven}\sylprep{tris} \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit fáuci\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et in púlverem mortis \sylprep{de}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me ca\sylprep{nes} \sylac{mul}ti:~* concílium malignánti\sylprep{um} \sylprep{ob}\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et pe\sylprep{des} \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómnia \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et in\sylprep{spe}\sylac{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\sylprep{sé}\sylprep{runt} \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tu\sylprep{um} \sylac{a} me:~* ad defensiónem \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et de manu canis ú\sylprep{ni}\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Salva me ex ore \sylprep{le}\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humili\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frátri\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* in médio Ecclési\sylprep{æ} \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, laudá\sylprep{te} \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorifi\sylprep{cá}\sylprep{te} \sylac{e}um.
\item Tímeat eum omne se\sylprep{men} \sylac{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem su\sylprep{am} \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad eum, \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ecclési\sylprep{a} \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui requí\sylprep{runt} \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et converténtur \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum~* univérsi \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in conspéc\sylprep{tu} \sylac{e}jus~* univérsæ famí\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Gén}tium.
\item Quóniam Dómini \sylprep{est} \sylac{re}gnum:~* et ipse dominá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes pin\sylprep{gues} \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Et ánima mea il\sylprep{li} \sylac{vi}vet:~* et semen meum sér\sylprep{vi}\sylprep{et} \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generátio \sylprep{ven}\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
