\item Qui timétis Dóminum, \sylprep{lau}\sylprep{dá}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificá\sylprep{te} \sylac{e}um.
\item Tímeat eum om\sylprep{ne} \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\sylprep{nem} \sylac{páu}peris:
\item Nec avértit fáci\sylprep{em} \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad eum, ex\sylprep{au}\sylac{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ec\sylprep{clé}\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timénti\sylprep{um} \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui \sylprep{re}\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et conver\sylprep{tén}\sylprep{tur} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum~* univérsi fi\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus~* univérsæ famíli\sylprep{æ} \sylac{Gén}tium.
\item Quóniam Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{est} \sylac{re}gnum:~* et ipse dominábi\sylprep{tur} \sylac{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt om\sylprep{nes} \sylprep{pin}\sylprep{gues} \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Et ánima me\sylprep{a} \sylprep{il}\sylprep{li} \sylac{vi}vet:~* et semen meum sérvi\sylprep{et} \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
