\item Qui timétis Dóminum, lau\sylac{dá}te \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificá\sylprep{te} \sylac{e}um.
\item Tímeat eum omne \sylac{se}men \sylac{Is}\sylac{ra}ël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\sylprep{nem} \sylac{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem \sylac{su}am \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad eum, ex\sylprep{au}\sylac{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ec\sylac{clé}sia \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timénti\sylprep{um} \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui re\sylac{quí}runt \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et conver\sylac{tén}tur ad \sylac{Dó}\sylac{mi}num~* univérsi fi\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus~* univérsæ famíli\sylprep{æ} \sylac{Gén}tium.
\item Quóniam Dómi\sylac{ni} est \sylac{re}gnum:~* et ipse dominábi\sylprep{tur} \sylac{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \sylac{pin}gues \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Et ánima mea \sylac{il}li \sylac{vi}vet:~* et semen meum sérvi\sylprep{et} \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\sylac{o} ven\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
