\item Circumdedérunt me \sylac{ví}tuli \sylac{mul}ti:~* tauri pingues \sylac{ob}se\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \sylac{me} os \sylac{su}um:~* sicut leo rápi\sylac{ens} et \sylac{rú}giens.
\item Sicut \sylac{a}qua ef\sylac{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia \sylac{os}sa \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam \sylac{ce}ra li\sylac{qué}scens:~* in médio \sylac{ven}tris \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit \sylac{fáu}cibus \sylac{me}is:~* et in púlverem mortis \sylac{de}du\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \sylac{ca}nes \sylac{mul}ti:~* concílium malignánti\sylac{um} ob\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \sylac{pe}des \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómnia \sylac{os}sa \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \sylac{in}spe\sylac{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\sylac{sé}runt \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \sylac{tu}um \sylac{a} me:~* ad defensiónem \sylac{me}am \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et de manu canis \sylac{ú}nicam \sylac{me}am.
\item Salva me ex \sylac{o}re le\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humili\sylac{tá}tem \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum \sylac{frá}tribus \sylac{me}is:~* in médio Ecclési\sylac{æ} lau\sylac{dá}bo te.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
