\item Circumdedérunt me ví\sylprep{tu}\sylprep{li} \sylac{mul}ti:~* tauri pin\sylprep{gues} \sylprep{ob}\sylprep{se}\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* sicut leo rá\sylprep{pi}\sylprep{ens} \sylprep{et} \sylac{rú}giens.
\item Sicut a\sylprep{qua} \sylprep{ef}\sylac{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómni\sylprep{a} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam ce\sylprep{ra} \sylprep{li}\sylac{qué}scens:~* in médi\sylprep{o} \sylprep{ven}\sylprep{tris} \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit fáu\sylprep{ci}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et in púlverem mor\sylprep{tis} \sylprep{de}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \sylprep{ca}\sylprep{nes} \sylac{mul}ti:~* concílium malignán\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylprep{ob}\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómni\sylprep{a} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \sylprep{in}\sylprep{spe}\sylac{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \sylprep{mi}\sylprep{sé}\sylprep{runt} \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{a} me:~* ad defensió\sylprep{nem} \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et de manu canis \sylprep{ú}\sylprep{ni}\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Salva me ex o\sylprep{re} \sylprep{le}\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* in médio Ecclé\sylprep{si}\sylprep{æ} \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
