\item Circumdedérunt me vítu\sylprep{li} \sylac{mul}ti:~* tauri pingues \sylprep{ob}\sylprep{se}\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt super me \sylprep{os} \sylac{su}um:~* sicut leo rápi\sylprep{ens} \sylprep{et} \sylac{rú}giens.
\item Sicut aqua \sylprep{ef}\sylac{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam cera \sylprep{li}\sylac{qué}scens:~* in médio \sylprep{ven}\sylprep{tris} \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit fáuci\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et in púlverem mortis \sylprep{de}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me ca\sylprep{nes} \sylac{mul}ti:~* concílium malignánti\sylprep{um} \sylprep{ob}\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et pe\sylprep{des} \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómnia \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et in\sylprep{spe}\sylac{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\sylprep{sé}\sylprep{runt} \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tu\sylprep{um} \sylac{a} me:~* ad defensiónem \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et de manu canis ú\sylprep{ni}\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Salva me ex ore \sylprep{le}\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humili\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frátri\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* in médio Ecclési\sylprep{æ} \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
