\item Circumdedérunt me \sylprep{ví}\sylprep{tu}\sylprep{li} \sylac{mul}ti:~* tauri pingues ob\sylprep{se}\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt su\sylprep{per} \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* sicut leo rápiens \sylprep{et} \sylac{rú}giens.
\item Sicut \sylprep{a}\sylprep{qua} \sylprep{ef}\sylac{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia os\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam \sylprep{ce}\sylprep{ra} \sylprep{li}\sylac{qué}scens:~* in médio ven\sylprep{tris} \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit \sylprep{fáu}\sylprep{ci}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et in púlverem mortis de\sylprep{du}\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt \sylprep{me} \sylprep{ca}\sylprep{nes} \sylac{mul}ti:~* concílium malignántium \sylprep{ob}\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas \sylprep{et} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómnia os\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt \sylprep{et} \sylprep{in}\sylprep{spe}\sylac{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\sylprep{runt} \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli\sylprep{um} \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{a} me:~* ad defensiónem me\sylprep{am} \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et de manu canis úni\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Salva me ex \sylprep{o}\sylprep{re} \sylprep{le}\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitá\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum \sylprep{frá}\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* in médio Ecclésiæ \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
