\item Qui timétis Dóminum, lau\sylac{dá}te \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glori\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{te} \sylac{e}um.
\item Tímeat eum omne \sylac{se}men \sylac{Is}\sylac{ra}ël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem \sylac{su}am \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad e\sylprep{um}, \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ec\sylac{clé}sia \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui re\sylac{quí}runt \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et conver\sylac{tén}tur ad \sylac{Dó}\sylac{mi}num~* univér\sylprep{si} \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus~* univérsæ fa\sylprep{mí}\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Gén}tium.
\item Quóniam Dómi\sylac{ni} est \sylac{re}gnum:~* et ipse domi\sylprep{ná}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \sylac{pin}gues \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui de\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Et ánima mea \sylac{il}li \sylac{vi}vet:~* et semen meum \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{et} \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\sylac{o} ven\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \sylprep{quem} \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
