\item Circumdedérunt me \sylac{ví}tuli \sylac{mul}ti:~* tauri pingues ob\sylprep{se}\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \sylac{me} os \sylac{su}um:~* sicut leo rápiens \sylprep{et} \sylac{rú}giens.
\item Sicut \sylac{a}qua ef\sylac{fú}\sylac{sus} sum:~* et dispérsa sunt ómnia os\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam \sylac{ce}ra li\sylac{qué}scens:~* in médio ven\sylprep{tris} \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit \sylac{fáu}cibus \sylac{me}is:~* et in púlverem mortis de\sylprep{du}\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \sylac{ca}nes \sylac{mul}ti:~* concílium malignántium \sylprep{ob}\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \sylac{pe}des \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómnia os\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \sylac{in}spe\sylac{xé}\sylac{runt} me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\sylprep{runt} \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \sylac{tu}um \sylac{a} me:~* ad defensiónem me\sylprep{am} \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et de manu canis úni\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Salva me ex \sylac{o}re le\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitá\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum \sylac{frá}tribus \sylac{me}is:~* in médio Ecclésiæ \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
