\item Qui timétis Dóminum, lau\sylprep{dá}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificáte \sylac{e}um.
\item Tímeat eum omne \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatiónem \sylac{páu}peris:
\item Nec avértit fáciem \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad eum, exau\sylac{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timéntium \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui re\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in sǽculum \sylac{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et convertén\sylprep{tur} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum~* univérsi fines \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus~* univérsæ famíliæ \sylac{Gén}tium.
\item Quóniam Dómi\sylprep{ni} \sylprep{est} \sylac{re}gnum:~* et ipse dominábitur \sylac{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \sylprep{pin}\sylprep{gues} \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt in \sylac{ter}ram.
\item Et ánima mea \sylprep{il}\sylprep{li} \sylac{vi}vet:~* et semen meum sérviet \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\sylprep{o} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fecit \sylac{Dó}minus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
