\item Circumdedérunt me ví\sylprep{tu}\sylprep{li} \sylac{mul}ti:~* tauri pingues obse\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt super \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* sicut leo rápiens et \sylac{rú}giens.
\item Sicut a\sylprep{qua} \sylprep{ef}\sylac{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia ossa \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam ce\sylprep{ra} \sylprep{li}\sylac{qué}scens:~* in médio ventris \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit fáu\sylprep{ci}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et in púlverem mortis dedu\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt me \sylprep{ca}\sylprep{nes} \sylac{mul}ti:~* concílium malignántium ob\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas et \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómnia ossa \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt et \sylprep{in}\sylprep{spe}\sylac{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misérunt \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{a} me:~* ad defensiónem meam \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et de manu canis únicam \sylac{me}am.
\item Salva me ex o\sylprep{re} \sylprep{le}\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitátem \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum frá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* in médio Ecclésiæ lau\sylac{dá}bo te.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
