\item Qui timétis Dóminum, lau\sylprep{dá}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glori\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{te} \sylac{e}um.
\item Tímeat eum omne \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{páu}\sylac{pe}ris:
\item Nec avértit fáciem \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad e\sylprep{um}, \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dí}\sylac{vit} me.
\item Apud te laus mea in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui re\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}\sylac{cu}li.
\item Reminiscéntur et convertén\sylprep{tur} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum~* univér\sylprep{si} \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus~* univérsæ fa\sylprep{mí}\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Gén}\sylac{ti}um.
\item Quóniam Dómi\sylprep{ni} \sylprep{est} \sylac{re}gnum:~* et ipse domi\sylprep{ná}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Gén}\sylac{ti}um.
\item Manducavérunt et adoravérunt omnes \sylprep{pin}\sylprep{gues} \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui de\sylprep{scén}\sylprep{dunt} \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Et ánima mea \sylprep{il}\sylprep{li} \sylac{vi}vet:~* et semen meum \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{et} \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generáti\sylprep{o} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \sylprep{quem} \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylac{Dó}\sylac{mi}nus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
