\item Deus, Deus meus, réspice \sylac{in} me:~\pscross{} quare me \sylprep{de}\sylprep{re}\sylprep{li}\sylac{quís}ti?~* longe a salúte mea verba delictórum \sylprep{me}\sylac{ó}rum.
\item Deus meus, clamábo per diem, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{ex}\sylac{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipiénti\sylprep{am} \sylac{mi}hi.
\item Tu autem \sylprep{in} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{há}bitas:~* \sylprep{laus} \sylac{Is}raël.
\item In te speravé\sylprep{runt} \sylprep{pa}\sylprep{tres} \sylac{nos}tri:~* speravérunt, et liberás\sylprep{ti} \sylac{e}os.
\item Ad te clamavérunt, \sylprep{et} \sylprep{sal}\sylprep{vi} \sylac{fac}ti sunt:~* in te speravérunt, et non sunt \sylprep{con}\sylac{fú}si.
\item Ego autem sum ver\sylprep{mis}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{ho}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjécti\sylprep{o} \sylac{ple}bis.
\item Omnes vidéntes \sylprep{me} \sylprep{de}\sylprep{ri}\sylac{sé}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mové\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Sperávit in Dómino, e\sylprep{rí}\sylprep{pi}\sylprep{at} \sylac{e}um:~* salvum fáciat eum, quóniam \sylprep{vult} \sylac{e}um.
\item Quóniam tu es, qui extraxís\sylprep{ti} \sylprep{me} \sylprep{de} \sylac{ven}tre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum \sylprep{ex} \sylac{ú}tero.
\item De ventre matris meæ De\sylprep{us} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu,~* ne discésse\sylprep{ris} \sylac{a} me:
\item Quóniam tribuláti\sylprep{o} \sylprep{pró}\sylprep{xi}\sylac{ma} est:~* quóniam non est \sylprep{qui} \sylac{ád}juvet.
\item Circumdedérunt me \sylprep{ví}\sylprep{tu}\sylprep{li} \sylac{mul}ti:~* tauri pingues ob\sylprep{se}\sylac{dé}runt me.
\item Aperuérunt su\sylprep{per} \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* sicut leo rápiens \sylprep{et} \sylac{rú}giens.
\item Sicut \sylprep{a}\sylprep{qua} \sylprep{ef}\sylac{fú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia os\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Factum est cor meum tamquam \sylprep{ce}\sylprep{ra} \sylprep{li}\sylac{qué}scens:~* in médio ven\sylprep{tris} \sylac{me}i.
\item Aruit tamquam testa virtus \sylac{me}a,~\pscross{} et lingua mea adhǽsit \sylprep{fáu}\sylprep{ci}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et in púlverem mortis de\sylprep{du}\sylac{xís}ti me.
\item Quóniam circumdedérunt \sylprep{me} \sylprep{ca}\sylprep{nes} \sylac{mul}ti:~* concílium malignántium \sylprep{ob}\sylac{sé}dit me.
\item Fodérunt manus meas \sylprep{et} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* dinumeravérunt ómnia os\sylprep{sa} \sylac{me}a.
\item Ipsi vero consideravérunt \sylprep{et} \sylprep{in}\sylprep{spe}\sylac{xé}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\sylprep{runt} \sylac{sor}tem.
\item Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli\sylprep{um} \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{a} me:~* ad defensiónem me\sylprep{am} \sylac{cón}spice.
\item Erue a frámea, Deus, \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et de manu canis úni\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Salva me ex \sylprep{o}\sylprep{re} \sylprep{le}\sylac{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitá\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Narrábo nomen tuum \sylprep{frá}\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* in médio Ecclésiæ \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Qui timétis Dóminum, \sylprep{lau}\sylprep{dá}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificá\sylprep{te} \sylac{e}um.
\item Tímeat eum om\sylprep{ne} \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{Is}raël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\sylprep{nem} \sylac{páu}peris:
\item Nec avértit fáci\sylprep{em} \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{a} me:~* et cum clamárem ad eum, ex\sylprep{au}\sylac{dí}vit me.
\item Apud te laus mea in ec\sylprep{clé}\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timénti\sylprep{um} \sylac{e}um.
\item Edent páuperes, et satura\sylac{bún}tur:~\pscross{} et laudábunt Dóminum qui \sylprep{re}\sylprep{quí}\sylprep{runt} \sylac{e}um:~* vivent corda eórum in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Reminiscéntur et conver\sylprep{tén}\sylprep{tur} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum~* univérsi fi\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:
\item Et adorábunt in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus~* univérsæ famíli\sylprep{æ} \sylac{Gén}tium.
\item Quóniam Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{est} \sylac{re}gnum:~* et ipse dominábi\sylprep{tur} \sylac{Gén}tium.
\item Manducavérunt et adoravérunt om\sylprep{nes} \sylprep{pin}\sylprep{gues} \sylac{ter}ræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \sylprep{in} \sylac{ter}ram.
\item Et ánima me\sylprep{a} \sylprep{il}\sylprep{li} \sylac{vi}vet:~* et semen meum sérvi\sylprep{et} \sylac{ip}si.
\item Annuntiábitur Dómino generá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\sylprep{cit} \sylac{Dó}minus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
