\item Ad te, Dómine, levávi \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* Deus meus, in te confído, \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{ru}\sylac{bés}cam.
\item Neque irrídeant me ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Confundántur omnes in\sylac{í}qua a\sylac{gén}tes~* \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{vá}cue.
\item Vias tuas, Dómine, de\sylac{móns}tra \sylac{mi}hi~* et sémitas tu\sylprep{as} \sylprep{é}\sylprep{do}\sylac{ce} me.
\item Dírige me in veritáte \sylac{tu}a, et \sylac{do}\sylac{ce} me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínu\sylprep{i} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Reminíscere miseratiónum tu\sylac{á}rum, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* et misericordiárum tuárum, quæ \sylprep{a} \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylac{lo} sunt.
\item Delícta juven\sylac{tú}tis \sylac{me}æ,~* et ignorántias me\sylprep{as} \sylprep{ne} \sylprep{me}\sylac{mí}neris.
\item Secúndum misericórdiam tuam me\sylac{mén}to \sylac{me}\sylac{i} tu,~* propter bonitá\sylprep{tem} \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine.
\item Dulcis et \sylac{rec}tus \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* propter hoc legem dabit delinquén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Díriget mansuétos \sylac{in} ju\sylac{dí}\sylac{ci}o:~* docébit mi\sylprep{tes} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{su}as.
\item Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\sylac{a} et \sylac{vé}\sylac{ri}tas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\sylac{cá}to \sylac{me}o:~* \sylprep{mul}\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{e}nim.
\item Quis est homo qui \sylac{ti}met \sylac{Dó}\sylac{mi}num?~* legem státuit ei in vi\sylprep{a}, \sylprep{quam} \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Anima ejus in bonis \sylac{de}mo\sylac{rá}\sylac{bi}tur:~* et semen ejus here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylac{ter}ram.
\item Firmaméntum est Dóminus ti\sylac{mén}tibus \sylac{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut mani\sylprep{fes}\sylprep{té}\sylprep{tur} \sylac{il}lis.
\item Oculi mei \sylac{sem}per ad \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* quóniam ipse evéllet de láque\sylprep{o} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Réspice in me, et mise\sylac{ré}re \sylac{me}i:~* quia únicus et \sylprep{pau}\sylprep{per} \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Tribulatiónes cordis mei mul\sylac{ti}pli\sylac{cá}\sylac{tæ} sunt:~* de necessitátibus me\sylprep{is} \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{e} me.
\item Vide humilitátem meam, et la\sylac{bó}rem \sylac{me}um:~* et dimítte univérsa \sylprep{de}\sylprep{líc}\sylprep{ta} \sylac{me}a.
\item Réspice inimícos meos quóniam mul\sylac{ti}pli\sylac{cá}\sylac{ti} sunt:~* et ódio in\sylprep{í}\sylprep{quo} \sylprep{o}\sylac{dé}runt me.
\item Custódi ánimam meam, et \sylac{é}ru\sylac{e} me:~* non erubéscam quóniam \sylprep{spe}\sylprep{rá}\sylprep{vi} \sylac{in} te.
\item Innocéntes et recti adhæ\sylac{sé}runt \sylac{mi}hi:~* quia \sylprep{sus}\sylprep{tí}\sylprep{nu}\sylac{i} te.
\item Líbera, \sylac{De}us, \sylac{Is}\sylac{ra}ël:~* ex ómnibus tribulati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
