\item Ad te, Dómine, levávi á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* Deus meus, in te confído, non eru\sylac{bés}cam.
\item Neque irrídeant me ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non confun\sylac{dén}tur.
\item Confundántur omnes iní\sylprep{qua} \sylprep{a}\sylac{gén}tes~* super\sylac{vá}cue.
\item Vias tuas, Dómine, de\sylprep{móns}\sylprep{tra} \sylac{mi}hi~* et sémitas tuas édo\sylac{ce} me.
\item Dírige me in veritáte tu\sylprep{a}, \sylprep{et} \sylac{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui tota \sylac{di}e.
\item Reminíscere miseratiónum tu\sylprep{á}\sylprep{rum}, \sylac{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a sǽcu\sylac{lo} sunt.
\item Delícta juven\sylprep{tú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et ignorántias meas ne me\sylac{mí}neris.
\item Secúndum misericórdiam tuam me\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{me}i tu,~* propter bonitátem tuam, \sylac{Dó}mine.
\item Dulcis et \sylprep{rec}\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquéntibus in \sylac{vi}a.
\item Díriget mansuétos \sylprep{in} \sylprep{ju}\sylac{dí}cio:~* docébit mites vias \sylac{su}as.
\item Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\sylprep{a} \sylprep{et} \sylac{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimónia \sylac{e}jus.
\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\sylprep{cá}\sylprep{to} \sylac{me}o:~* multum est \sylac{e}nim.
\item Quis est homo qui \sylprep{ti}\sylprep{met} \sylac{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, quam e\sylac{lé}git.
\item Anima ejus in bonis \sylprep{de}\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur:~* et semen ejus hereditábit \sylac{ter}ram.
\item Firmaméntum est Dóminus timén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifestétur \sylac{il}lis.
\item Oculi mei sem\sylprep{per} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo pedes \sylac{me}os.
\item Réspice in me, et mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* quia únicus et pauper sum \sylac{e}go.
\item Tribulatiónes cordis mei mul\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis éru\sylac{e} me.
\item Vide humilitátem meam, et la\sylprep{bó}\sylprep{rem} \sylac{me}um:~* et dimítte univérsa delícta \sylac{me}a.
\item Réspice inimícos meos quóniam mul\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}ti sunt:~* et ódio iníquo o\sylac{dé}runt me.
\item Custódi ánimam meam, et \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{e} me:~* non erubéscam quóniam sperávi \sylac{in} te.
\item Innocéntes et recti adhæ\sylprep{sé}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* quia sustínu\sylac{i} te.
\item Líbera, \sylprep{De}\sylprep{us}, \sylac{Is}raël:~* ex ómnibus tribulatiónibus \sylac{su}is.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
