\item Ad te, Dómine, levávi á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* Deus meus, in te confído, \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{ru}\sylac{bés}cam.
\item Neque irrídeant me ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Confundántur omnes iní\sylprep{qua} \sylprep{a}\sylac{gén}tes~* \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{vá}cue.
\item Vias tuas, Dómine, de\sylprep{móns}\sylprep{tra} \sylac{mi}hi~* et sémitas tu\sylprep{as} \sylprep{é}\sylprep{do}\sylac{ce} me.
\item Dírige me in veritáte tu\sylprep{a}, \sylprep{et} \sylac{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínu\sylprep{i} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Reminíscere miseratiónum tu\sylprep{á}\sylprep{rum}, \sylac{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ \sylprep{a} \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylac{lo} sunt.
\item Delícta juven\sylprep{tú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et ignorántias me\sylprep{as} \sylprep{ne} \sylprep{me}\sylac{mí}neris.
\item Secúndum misericórdiam tuam me\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{me}i tu,~* propter bonitá\sylprep{tem} \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine.
\item Dulcis et \sylprep{rec}\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Díriget mansuétos \sylprep{in} \sylprep{ju}\sylac{dí}cio:~* docébit mi\sylprep{tes} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{su}as.
\item Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\sylprep{a} \sylprep{et} \sylac{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testi\sylprep{mó}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\sylprep{cá}\sylprep{to} \sylac{me}o:~* \sylprep{mul}\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{e}nim.
\item Quis est homo qui \sylprep{ti}\sylprep{met} \sylac{Dó}minum?~* legem státuit ei in vi\sylprep{a}, \sylprep{quam} \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Anima ejus in bonis \sylprep{de}\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur:~* et semen ejus here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylac{ter}ram.
\item Firmaméntum est Dóminus timén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut mani\sylprep{fes}\sylprep{té}\sylprep{tur} \sylac{il}lis.
\item Oculi mei sem\sylprep{per} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láque\sylprep{o} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Réspice in me, et mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* quia únicus et \sylprep{pau}\sylprep{per} \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Tribulatiónes cordis mei mul\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus me\sylprep{is} \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{e} me.
\item Vide humilitátem meam, et la\sylprep{bó}\sylprep{rem} \sylac{me}um:~* et dimítte univérsa \sylprep{de}\sylprep{líc}\sylprep{ta} \sylac{me}a.
\item Réspice inimícos meos quóniam mul\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}ti sunt:~* et ódio in\sylprep{í}\sylprep{quo} \sylprep{o}\sylac{dé}runt me.
\item Custódi ánimam meam, et \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{e} me:~* non erubéscam quóniam \sylprep{spe}\sylprep{rá}\sylprep{vi} \sylac{in} te.
\item Innocéntes et recti adhæ\sylprep{sé}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* quia \sylprep{sus}\sylprep{tí}\sylprep{nu}\sylac{i} te.
\item Líbera, \sylprep{De}\sylprep{us}, \sylac{Is}raël:~* ex ómnibus tribulati\sylprep{ó}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
