\item Ad te, Dómine, levávi áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* Deus meus, in te confído, non \sylprep{e}\sylprep{ru}\sylac{bés}cam.
\item Neque irrídeant me inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Confundántur omnes iníqua \sylprep{a}\sylac{gén}tes~* \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{vá}cue.
\item Vias tuas, Dómine, demóns\sylprep{tra} \sylac{mi}hi~* et sémitas tuas \sylprep{é}\sylprep{do}\sylac{ce} me.
\item Dírige me in veritáte tua, \sylprep{et} \sylac{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Reminíscere miseratiónum tuá\sylprep{rum}, \sylac{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylac{lo} sunt.
\item Delícta juventú\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et ignorántias meas \sylprep{ne} \sylprep{me}\sylac{mí}neris.
\item Secúndum misericórdiam tuam memén\sylprep{to} \sylac{me}i tu,~* propter bonitátem \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine.
\item Dulcis et rec\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquénti\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Díriget mansuétos in \sylprep{ju}\sylac{dí}cio:~* docébit mites \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{su}as.
\item Univérsæ viæ Dómini, misericórdia \sylprep{et} \sylac{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimó\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccá\sylprep{to} \sylac{me}o:~* mul\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{e}nim.
\item Quis est homo qui ti\sylprep{met} \sylac{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, \sylprep{quam} \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Anima ejus in bonis de\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur:~* et semen ejus heredi\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylac{ter}ram.
\item Firmaméntum est Dóminus timénti\sylprep{bus} \sylac{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifes\sylprep{té}\sylprep{tur} \sylac{il}lis.
\item Oculi mei semper \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Réspice in me, et miseré\sylprep{re} \sylac{me}i:~* quia únicus et pau\sylprep{per} \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Tribulatiónes cordis mei multi\sylprep{pli}\sylac{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{e} me.
\item Vide humilitátem meam, et labó\sylprep{rem} \sylac{me}um:~* et dimítte univérsa de\sylprep{líc}\sylprep{ta} \sylac{me}a.
\item Réspice inimícos meos quóniam multi\sylprep{pli}\sylac{cá}ti sunt:~* et ódio iní\sylprep{quo} \sylprep{o}\sylac{dé}runt me.
\item Custódi ánimam meam, et é\sylprep{ru}\sylac{e} me:~* non erubéscam quóniam spe\sylprep{rá}\sylprep{vi} \sylac{in} te.
\item Innocéntes et recti adhæsé\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* quia sus\sylprep{tí}\sylprep{nu}\sylac{i} te.
\item Líbera, De\sylprep{us}, \sylac{Is}raël:~* ex ómnibus tribulatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
