\item Ad te, Dómine, levávi \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* Deus meus, in te confído, non e\sylprep{ru}\sylac{bés}cam.
\item Neque irrídeant me in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non con\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Confundántur omnes in\sylprep{í}\sylprep{qua} \sylprep{a}\sylac{gén}tes~* su\sylprep{per}\sylac{vá}cue.
\item Vias tuas, Dómine, \sylprep{de}\sylprep{móns}\sylprep{tra} \sylac{mi}hi~* et sémitas tuas é\sylprep{do}\sylac{ce} me.
\item Dírige me in veritáte \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylprep{et} \sylac{do}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui to\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Reminíscere miseratiónum \sylprep{tu}\sylprep{á}\sylprep{rum}, \sylac{Dó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quæ a sǽ\sylprep{cu}\sylac{lo} sunt.
\item Delícta ju\sylprep{ven}\sylprep{tú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ,~* et ignorántias meas ne \sylprep{me}\sylac{mí}neris.
\item Secúndum misericórdiam tuam \sylprep{me}\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{me}i tu,~* propter bonitátem tu\sylprep{am}, \sylac{Dó}mine.
\item Dulcis \sylprep{et} \sylprep{rec}\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquéntibus \sylprep{in} \sylac{vi}a.
\item Díriget mansué\sylprep{tos} \sylprep{in} \sylprep{ju}\sylac{dí}cio:~* docébit mites vi\sylprep{as} \sylac{su}as.
\item Univérsæ viæ Dómini, misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylprep{et} \sylac{vé}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimóni\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{to} \sylac{me}o:~* multum \sylprep{est} \sylac{e}nim.
\item Quis est homo \sylprep{qui} \sylprep{ti}\sylprep{met} \sylac{Dó}minum?~* legem státuit ei in via, quam \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Anima ejus in bo\sylprep{nis} \sylprep{de}\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur:~* et semen ejus hereditá\sylprep{bit} \sylac{ter}ram.
\item Firmaméntum est Dóminus ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifesté\sylprep{tur} \sylac{il}lis.
\item Oculi mei \sylprep{sem}\sylprep{per} \sylprep{ad} \sylac{Dó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Réspice in me, et mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* quia únicus et pauper \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Tribulatiónes cordis mei \sylprep{mul}\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}tæ sunt:~* de necessitátibus meis é\sylprep{ru}\sylac{e} me.
\item Vide humilitátem meam, et \sylprep{la}\sylprep{bó}\sylprep{rem} \sylac{me}um:~* et dimítte univérsa delíc\sylprep{ta} \sylac{me}a.
\item Réspice inimícos meos quóniam \sylprep{mul}\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}ti sunt:~* et ódio iníquo \sylprep{o}\sylac{dé}runt me.
\item Custódi ánimam meam, \sylprep{et} \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{e} me:~* non erubéscam quóniam sperá\sylprep{vi} \sylac{in} te.
\item Innocéntes et recti ad\sylprep{hæ}\sylprep{sé}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* quia sustí\sylprep{nu}\sylac{i} te.
\item Líbe\sylprep{ra}, \sylprep{De}\sylprep{us}, \sylac{Is}raël:~* ex ómnibus tribulatióni\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
