\item Dóminus illuminátio mea, et salus \sylac{me}a,~* quem \sylprep{ti}\sylac{mé}bo?
\item Dóminus protéctor vitæ \sylac{me}æ,~* a quo tre\sylprep{pi}\sylac{dá}bo?
\item Dum apprópiant super me no\sylac{cén}tes,~* ut edant car\sylprep{nes} \sylac{me}as:
\item Qui tríbulant me inimíci \sylac{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et ce\sylprep{ci}\sylac{dé}runt.
\item Si consístant advérsum me \sylac{cas}tra,~* non timébit \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Si exsúrgat advérsum me \sylac{prǽ}lium,~* in hoc ego \sylprep{spe}\sylac{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, hanc re\sylac{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\sylprep{tæ} \sylac{me}æ:
\item Ut vídeam voluptátem \sylac{Dó}mini,~* et vísitem tem\sylprep{plum} \sylac{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in tabernáculo \sylac{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item In petra exal\sylac{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\sylac{ó}nis:~* cantábo et psalmum di\sylprep{cam} \sylac{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \sylac{ad} te:~* miserére mei, et \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \sylac{me}a:~* fáciem tuam, Dómine, \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem tuam \sylac{a} me,~* ne declínes in ira a ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Adjútor meus \sylac{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá\sylprep{ris} \sylac{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea dereli\sylac{qué}runt me:~* Dóminus autem \sylprep{as}\sylac{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in via \sylac{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\sylac{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui\sylprep{tas} \sylac{si}bi.
\item Credo vidére bona \sylac{Dó}mini~* in terra \sylprep{vi}\sylac{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, viríliter \sylac{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústi\sylprep{ne} \sylac{Dó}minum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
