\item Dóminus illuminátio mea, et \sylac{sa}lus \sylac{me}a,~* \sylprep{quem} \sylprep{ti}\sylac{mé}bo?
\item Dóminus protéctor \sylac{vi}tæ \sylac{me}æ,~* a \sylprep{quo} \sylprep{tre}\sylprep{pi}\sylac{dá}bo?
\item Dum apprópiant super \sylac{me} no\sylac{cén}tes,~* ut e\sylprep{dant} \sylprep{car}\sylprep{nes} \sylac{me}as:
\item Qui tríbulant me ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i,~* ipsi infirmáti sunt \sylprep{et} \sylprep{ce}\sylprep{ci}\sylac{dé}runt.
\item Si consístant ad\sylac{vér}sum me \sylac{cas}tra,~* non ti\sylprep{mé}\sylprep{bit} \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Si exsúrgat ad\sylac{vér}sum me \sylac{prǽ}\sylac{li}um,~* in hoc \sylprep{e}\sylprep{go} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, \sylac{hanc} re\sylac{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\sylprep{bus} \sylprep{vi}\sylprep{tæ} \sylac{me}æ:
\item Ut vídeam volup\sylac{tá}tem \sylac{Dó}\sylac{mi}ni,~* et vísi\sylprep{tem} \sylprep{tem}\sylprep{plum} \sylac{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in taber\sylac{ná}culo \sylac{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item In petra \sylac{ex}al\sylac{tá}\sylac{vit} me:~* et nunc exaltávit caput meum super in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\sylac{ra}ti\sylac{ó}nis:~* cantábo et psal\sylprep{mum} \sylprep{di}\sylprep{cam} \sylac{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\sylac{má}vi \sylac{ad} te:~* miserére me\sylprep{i}, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te \sylac{fá}cies \sylac{me}a:~* fáciem tuam, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem \sylac{tu}am \sylac{a} me,~* ne declínes in ira \sylprep{a} \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Adjútor \sylac{me}us \sylac{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea de\sylac{re}li\sylac{qué}\sylac{runt} me:~* Dóminus \sylprep{au}\sylprep{tem} \sylprep{as}\sylac{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in \sylac{vi}a \sylac{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribu\sylac{lán}ti\sylac{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\sylprep{í}\sylprep{qui}\sylprep{tas} \sylac{si}bi.
\item Credo vidére \sylac{bo}na \sylac{Dó}\sylac{mi}ni~* in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, vi\sylac{rí}liter \sylac{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et \sylprep{sús}\sylprep{ti}\sylprep{ne} \sylac{Dó}minum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
