\item Dóminus illuminátio mea, et \sylprep{sa}\sylprep{lus} \sylac{me}a,~* quem ti\sylac{mé}bo?
\item Dóminus protéctor \sylprep{vi}\sylprep{tæ} \sylac{me}æ,~* a quo trepi\sylac{dá}bo?
\item Dum apprópiant super \sylprep{me} \sylprep{no}\sylac{cén}tes,~* ut edant carnes \sylac{me}as:
\item Qui tríbulant me ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et ceci\sylac{dé}runt.
\item Si consístant advér\sylprep{sum} \sylprep{me} \sylac{cas}tra,~* non timébit cor \sylac{me}um.
\item Si exsúrgat advér\sylprep{sum} \sylprep{me} \sylac{prǽ}lium,~* in hoc ego spe\sylac{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, \sylprep{hanc} \sylprep{re}\sylac{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vitæ \sylac{me}æ:
\item Ut vídeam volup\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{Dó}mini,~* et vísitem templum \sylac{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernáculi \sylac{su}i.
\item In petra \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimícos \sylac{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* cantábo et psalmum dicam \sylac{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\sylprep{má}\sylprep{vi} \sylac{ad} te:~* miserére mei, et ex\sylac{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\sylprep{ci}\sylprep{es} \sylac{me}a:~* fáciem tuam, Dómine, re\sylac{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me,~* ne declínes in ira a servo \sylac{tu}o.
\item Adjútor \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutáris \sylac{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea de\sylprep{re}\sylprep{li}\sylac{qué}runt me:~* Dóminus autem as\sylac{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimícos \sylac{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribu\sylprep{lán}\sylprep{ti}\sylac{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníquitas \sylac{si}bi.
\item Credo vidére \sylprep{bo}\sylprep{na} \sylac{Dó}mini~* in terra vi\sylac{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, virí\sylprep{li}\sylprep{ter} \sylac{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústine \sylac{Dó}minum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
