\item Dóminus illuminátio mea, et salus \sylac{me}a,~* \sylac{quem} ti\sylac{mé}bo?
\item Dóminus protéctor vitæ \sylac{me}æ,~* a quo \sylac{tre}pi\sylac{dá}bo?
\item Dum apprópiant super me no\sylac{cén}tes,~* ut edant \sylac{car}nes \sylac{me}as:
\item Qui tríbulant me inimíci \sylac{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et \sylac{ce}ci\sylac{dé}runt.
\item Si consístant advérsum me \sylac{cas}tra,~* non ti\sylac{mé}bit cor \sylac{me}um.
\item Si exsúrgat advérsum me \sylac{prǽ}lium,~* in hoc \sylac{e}go spe\sylac{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómino, hanc re\sylac{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \sylac{vi}tæ \sylac{me}æ:
\item Ut vídeam voluptátem \sylac{Dó}mini,~* et vísitem \sylac{tem}plum \sylac{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in tabernáculo \sylac{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taber\sylac{ná}culi \sylac{su}i.
\item In petra exal\sylac{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super ini\sylac{mí}cos \sylac{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\sylac{ó}nis:~* cantábo et psalmum \sylac{di}cam \sylac{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \sylac{ad} te:~* miserére mei, \sylac{et} ex\sylac{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \sylac{me}a:~* fáciem tuam, Dómi\sylac{ne}, re\sylac{quí}ram.
\item Ne avértas fáciem tuam \sylac{a} me,~* ne declínes in ira a \sylac{ser}vo \sylac{tu}o.
\item Adjútor meus \sylac{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\sylac{tá}ris \sylac{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea dereli\sylac{qué}runt me:~* Dóminus \sylac{au}tem as\sylac{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, in via \sylac{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter ini\sylac{mí}cos \sylac{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\sylac{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\sylac{í}quitas \sylac{si}bi.
\item Credo vidére bona \sylac{Dó}mini~* in \sylac{ter}ra vi\sylac{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, viríliter \sylac{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et \sylac{sús}tine \sylac{Dó}minum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
