\item Dóminus illuminátio mea, \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylprep{lus} \sylac{me}a,~* quem \sylprep{ti}\sylac{mé}bo?
\item Dóminus protéc\sylprep{tor} \sylprep{vi}\sylprep{tæ} \sylac{me}æ,~* a quo tre\sylprep{pi}\sylac{dá}bo?
\item Dum apprópiant su\sylprep{per} \sylprep{me} \sylprep{no}\sylac{cén}tes,~* ut edant car\sylprep{nes} \sylac{me}as:
\item Qui tríbulant me in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i,~* ipsi infirmáti sunt et ce\sylprep{ci}\sylac{dé}runt.
\item Si consístant ad\sylprep{vér}\sylprep{sum} \sylprep{me} \sylac{cas}tra,~* non timébit \sylprep{cor} \sylac{me}um.
\item Si exsúrgat ad\sylprep{vér}\sylprep{sum} \sylprep{me} \sylac{prǽ}lium,~* in hoc ego \sylprep{spe}\sylac{rá}bo.
\item Unam pétii a Dómi\sylprep{no}, \sylprep{hanc} \sylprep{re}\sylac{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\sylprep{tæ} \sylac{me}æ:
\item Ut vídeam vo\sylprep{lup}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{Dó}mini,~* et vísitem tem\sylprep{plum} \sylac{e}jus.
\item Quóniam abscóndit me in taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{su}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item In pe\sylprep{tra} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam voci\sylprep{fe}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* cantábo et psalmum di\sylprep{cam} \sylac{Dó}mino.
\item Exáudi, Dómine, vocem meam, qua \sylprep{cla}\sylprep{má}\sylprep{vi} \sylac{ad} te:~* miserére mei, et \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Tibi dixit cor meum, exquisívit te \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{es} \sylac{me}a:~* fáciem tuam, Dómine, \sylprep{re}\sylac{quí}ram.
\item Ne avértas fáci\sylprep{em} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me,~* ne declínes in ira a ser\sylprep{vo} \sylac{tu}o.
\item Adjú\sylprep{tor} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es}to:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá\sylprep{ris} \sylac{me}us.
\item Quóniam pater meus, et mater mea \sylprep{de}\sylprep{re}\sylprep{li}\sylac{qué}runt me:~* Dóminus autem \sylprep{as}\sylac{súmp}sit me.
\item Legem pone mihi, Dómine, \sylprep{in} \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os.
\item Ne tradíderis me in ánimas tri\sylprep{bu}\sylprep{lán}\sylprep{ti}\sylac{um} me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui\sylprep{tas} \sylac{si}bi.
\item Credo vidé\sylprep{re} \sylprep{bo}\sylprep{na} \sylac{Dó}mini~* in terra \sylprep{vi}\sylac{vén}tium.
\item Exspécta Dóminum, vi\sylprep{rí}\sylprep{li}\sylprep{ter} \sylac{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústi\sylprep{ne} \sylac{Dó}minum.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
