\item Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne síleas \sylac{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendéntibus \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum oro \sylac{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad templum sanc\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Ne simul trahas me cum pecca\sylac{tó}ribus:~* et cum operántibus iniquitátem \sylprep{ne} \sylac{per}das me.
\item Qui loquúntur pacem cum próximo \sylac{su}o,~* mala autem in córdibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Da illis secúndum ópera e\sylac{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventiónum \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Secúndum ópera mánuum eórum tríbue \sylac{il}lis,~* redde retributiónem eó\sylprep{rum} \sylac{ip}sis.
\item Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera mánuum \sylac{e}jus~* déstrues illos, et non ædificá\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Benedíctus \sylac{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Dóminus adjútor meus, et protéctor \sylac{me}us:~* in ipso sperávit cor meum et \sylprep{ad}\sylac{jú}tus sum.
\item Et reflóruit caro \sylac{me}a:~* et ex voluntáte mea confité\sylprep{bor} \sylac{e}i.
\item Dóminus fortitúdo plebis \sylac{su}æ:~* et protéctor salvatiónum Chris\sylprep{ti} \sylac{su}i est.
\item Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic hereditáti \sylac{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
