\item Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne \sylac{sí}leas \sylac{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum \sylac{o}ro \sylac{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad tem\sylprep{plum} \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Ne simul trahas me cum \sylac{pec}ca\sylac{tó}\sylac{ri}bus:~* et cum operántibus iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylprep{ne} \sylac{per}das me.
\item Qui loquúntur pacem cum \sylac{pró}ximo \sylac{su}o,~* mala autem in cór\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Da illis secúndum ópe\sylac{ra} e\sylac{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventi\sylprep{ó}\sylprep{num} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Secúndum ópera mánuum eórum \sylac{trí}bue \sylac{il}lis,~* redde retributiónem \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{ip}sis.
\item Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera \sylac{má}nuum \sylac{e}jus~* déstrues illos, et non ædi\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Bene\sylac{díc}tus \sylac{Dó}\sylac{mi}nus,~* quóniam exaudívit vocem depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Dóminus adjútor meus, et pro\sylac{téc}tor \sylac{me}us:~* in ipso sperávit cor me\sylprep{um} \sylprep{et} \sylprep{ad}\sylac{jú}tus sum.
\item Et reflóruit \sylac{ca}ro \sylac{me}a:~* et ex voluntáte mea con\sylprep{fi}\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{e}i.
\item Dóminus fortitúdo \sylac{ple}bis \sylac{su}æ:~* et protéctor salvatió\sylprep{num} \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{su}i est.
\item Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredi\sylac{tá}ti \sylac{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
