\item Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne sí\sylprep{le}\sylprep{as} \sylac{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendéntibus in \sylac{la}cum.
\item Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum \sylprep{o}\sylprep{ro} \sylac{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad templum sanctum \sylac{tu}um.
\item Ne simul trahas me cum \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ribus:~* et cum operántibus iniquitátem ne \sylac{per}das me.
\item Qui loquúntur pacem cum pró\sylprep{xi}\sylprep{mo} \sylac{su}o,~* mala autem in córdibus e\sylac{ó}rum.
\item Da illis secúndum ópe\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventiónum ip\sylac{só}rum.
\item Secúndum ópera mánuum eórum trí\sylprep{bu}\sylprep{e} \sylac{il}lis,~* redde retributiónem eórum \sylac{ip}sis.
\item Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera má\sylprep{nu}\sylprep{um} \sylac{e}jus~* déstrues illos, et non ædificábis \sylac{e}os.
\item Bene\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecatiónis \sylac{me}æ.
\item Dóminus adjútor meus, et pro\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us:~* in ipso sperávit cor meum et ad\sylac{jú}tus sum.
\item Et reflóruit \sylprep{ca}\sylprep{ro} \sylac{me}a:~* et ex voluntáte mea confitébor \sylac{e}i.
\item Dóminus fortitúdo \sylprep{ple}\sylprep{bis} \sylac{su}æ:~* et protéctor salvatiónum Christi \sylac{su}i est.
\item Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredi\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque in æ\sylac{tér}num.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
