\item Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne síle\sylprep{as} \sylac{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendénti\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum o\sylprep{ro} \sylac{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad templum \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Ne simul trahas me cum pec\sylprep{ca}\sylac{tó}ribus:~* et cum operántibus iniquitá\sylprep{tem} \sylprep{ne} \sylac{per}das me.
\item Qui loquúntur pacem cum próxi\sylprep{mo} \sylac{su}o,~* mala autem in córdi\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Da illis secúndum ópera \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventió\sylprep{num} \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Secúndum ópera mánuum eórum tríbu\sylprep{e} \sylac{il}lis,~* redde retributiónem e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{ip}sis.
\item Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera mánu\sylprep{um} \sylac{e}jus~* déstrues illos, et non ædifi\sylprep{cá}\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Benedíc\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Dóminus adjútor meus, et protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us:~* in ipso sperávit cor meum \sylprep{et} \sylprep{ad}\sylac{jú}tus sum.
\item Et reflóruit ca\sylprep{ro} \sylac{me}a:~* et ex voluntáte mea confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{e}i.
\item Dóminus fortitúdo ple\sylprep{bis} \sylac{su}æ:~* et protéctor salvatiónum \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{su}i est.
\item Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic hereditá\sylprep{ti} \sylac{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
