\item Ad te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne \sylprep{sí}\sylprep{le}\sylprep{as} \sylac{a} me:~* nequándo táceas a me, et assimilábor descendéntibus \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ \sylprep{dum} \sylprep{o}\sylprep{ro} \sylac{ad} te:~* dum extóllo manus meas ad templum sanc\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Ne simul trahas me \sylprep{cum} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ribus:~* et cum operántibus iniquitátem \sylprep{ne} \sylac{per}das me.
\item Qui loquúntur pacem cum \sylprep{pró}\sylprep{xi}\sylprep{mo} \sylac{su}o,~* mala autem in córdibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Da illis secúndum ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventiónum \sylprep{ip}\sylac{só}rum.
\item Secúndum ópera mánuum eórum \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylprep{e} \sylac{il}lis,~* redde retributiónem eó\sylprep{rum} \sylac{ip}sis.
\item Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera \sylprep{má}\sylprep{nu}\sylprep{um} \sylac{e}jus~* déstrues illos, et non ædificá\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Be\sylprep{ne}\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Dóminus adjútor meus, et \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us:~* in ipso sperávit cor meum et \sylprep{ad}\sylac{jú}tus sum.
\item Et reflóru\sylprep{it} \sylprep{ca}\sylprep{ro} \sylac{me}a:~* et ex voluntáte mea confité\sylprep{bor} \sylac{e}i.
\item Dóminus fortitú\sylprep{do} \sylprep{ple}\sylprep{bis} \sylac{su}æ:~* et protéctor salvatiónum Chris\sylprep{ti} \sylac{su}i est.
\item Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
