\item Exaltábo te, Dómine, quóniam \sylac{su}sce\sylac{pís}\sylac{ti} me:~* nec delectásti inimí\sylprep{cos} \sylprep{me}\sylprep{os} \sylac{su}per me.
\item Dómine, Deus meus, cla\sylac{má}vi \sylac{ad} te,~* \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylac{nás}ti me.
\item Dómine, eduxísti ab inférno \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* salvásti me a descendén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Psállite Dómino, \sylac{sanc}ti \sylac{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanc\sylprep{ti}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Quóniam ira in indignati\sylac{ó}ne \sylac{e}jus:~* et vita in vo\sylprep{lun}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{e}jus.
\item Ad vésperum demo\sylac{rá}bitur \sylac{fle}tus:~* et ad matu\sylprep{tí}\sylprep{num} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Ego autem dixi in abun\sylac{dán}tia \sylac{me}a:~* Non mové\sylprep{bor} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Dómine, in volun\sylac{tá}te \sylac{tu}a,~* præstitísti decóri \sylprep{me}\sylprep{o} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Avertísti fáciem \sylac{tu}am \sylac{a} me,~* et factus \sylprep{sum} \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item Ad te, Dómi\sylac{ne}, cla\sylac{má}bo:~* et ad Deum me\sylprep{um} \sylprep{de}\sylprep{pre}\sylac{cá}bor.
\item Quæ utílitas in \sylac{sán}guine \sylac{me}o,~* dum descéndo in \sylprep{cor}\sylprep{rup}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Numquid confitébitur \sylac{ti}bi \sylac{pul}vis,~* aut annuntiábit ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am?
\item Audívit Dóminus, et mi\sylac{sér}tus est \sylac{me}i:~* Dóminus factus est \sylprep{ad}\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Convertísti planctum meum in \sylac{gáu}dium \sylac{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedís\sylprep{ti} \sylprep{me} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia:
\item Ut cantet tibi glória mea, et \sylac{non} com\sylac{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum con\sylprep{fi}\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{ti}bi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
