\item Exaltábo te, Dómine, quóniam \sylac{su}sce\sylac{pís}\sylac{ti} me:~* nec delectásti inimícos me\sylprep{os} \sylac{su}per me.
\item Dómine, Deus meus, cla\sylac{má}vi \sylac{ad} te,~* et \sylprep{sa}\sylac{nás}ti me.
\item Dómine, eduxísti ab inférno \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* salvásti me a descendéntibus \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Psállite Dómino, \sylac{sanc}ti \sylac{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitá\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Quóniam ira in indignati\sylac{ó}ne \sylac{e}jus:~* et vita in voluntá\sylprep{te} \sylac{e}jus.
\item Ad vésperum demo\sylac{rá}bitur \sylac{fle}tus:~* et ad matutínum \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Ego autem dixi in abun\sylac{dán}tia \sylac{me}a:~* Non movébor in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Dómine, in volun\sylac{tá}te \sylac{tu}a,~* præstitísti decóri meo \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Avertísti fáciem \sylac{tu}am \sylac{a} me,~* et factus sum con\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item Ad te, Dómi\sylac{ne}, cla\sylac{má}bo:~* et ad Deum meum de\sylprep{pre}\sylac{cá}bor.
\item Quæ utílitas in \sylac{sán}guine \sylac{me}o,~* dum descéndo in corrup\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Numquid confitébitur \sylac{ti}bi \sylac{pul}vis,~* aut annuntiábit veritá\sylprep{tem} \sylac{tu}am?
\item Audívit Dóminus, et mi\sylac{sér}tus est \sylac{me}i:~* Dóminus factus est adjú\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Convertísti planctum meum in \sylac{gáu}dium \sylac{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me \sylprep{læ}\sylac{tí}tia:
\item Ut cantet tibi glória mea, et \sylac{non} com\sylac{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confité\sylprep{bor} \sylac{ti}bi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
