\item Exaltábo te, Dómine, quóniam \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pís}ti me:~* nec delectásti inimícos meos \sylac{su}per me.
\item Dómine, Deus meus, cla\sylprep{má}\sylprep{vi} \sylac{ad} te,~* et sa\sylac{nás}ti me.
\item Dómine, eduxísti ab inférno á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* salvásti me a descendéntibus in \sylac{la}cum.
\item Psállite Dómino, \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitátis \sylac{e}jus.
\item Quóniam ira in indignati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{e}jus:~* et vita in voluntáte \sylac{e}jus.
\item Ad vésperum demorá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{fle}tus:~* et ad matutínum læ\sylac{tí}tia.
\item Ego autem dixi in abundán\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{me}a:~* Non movébor in æ\sylac{tér}num.
\item Dómine, in volun\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a,~* præstitísti decóri meo vir\sylac{tú}tem.
\item Avertísti fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me,~* et factus sum contur\sylac{bá}tus.
\item Ad te, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{cla}\sylac{má}bo:~* et ad Deum meum depre\sylac{cá}bor.
\item Quæ utílitas in sán\sylprep{gui}\sylprep{ne} \sylac{me}o,~* dum descéndo in corrupti\sylac{ó}nem?
\item Numquid confitébitur \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylac{pul}vis,~* aut annuntiábit veritátem \sylac{tu}am?
\item Audívit Dóminus, et misér\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{me}i:~* Dóminus factus est adjútor \sylac{me}us.
\item Convertísti planctum meum in gáu\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me læ\sylac{tí}tia:
\item Ut cantet tibi glória mea, et \sylprep{non} \sylprep{com}\sylac{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confitébor \sylac{ti}bi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
