\item Exaltábo te, Dómine, quóniam su\sylprep{sce}\sylac{pís}ti me:~* nec delectásti inimícos \sylprep{me}\sylprep{os} \sylac{su}per me.
\item Dómine, Deus meus, clamá\sylprep{vi} \sylac{ad} te,~* \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylac{nás}ti me.
\item Dómine, eduxísti ab inférno áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* salvásti me a descendénti\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Psállite Dómino, sanc\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* et confitémini memóriæ sancti\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Quóniam ira in indignatió\sylprep{ne} \sylac{e}jus:~* et vita in volun\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{e}jus.
\item Ad vésperum demorábi\sylprep{tur} \sylac{fle}tus:~* et ad matutí\sylprep{num} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Ego autem dixi in abundánti\sylprep{a} \sylac{me}a:~* Non movébor \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Dómine, in voluntá\sylprep{te} \sylac{tu}a,~* præstitísti decóri me\sylprep{o} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Avertísti fáciem tu\sylprep{am} \sylac{a} me,~* et factus sum \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item Ad te, Dómine, \sylprep{cla}\sylac{má}bo:~* et ad Deum meum \sylprep{de}\sylprep{pre}\sylac{cá}bor.
\item Quæ utílitas in sángui\sylprep{ne} \sylac{me}o,~* dum descéndo in cor\sylprep{rup}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Numquid confitébitur ti\sylprep{bi} \sylac{pul}vis,~* aut annuntiábit veri\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am?
\item Audívit Dóminus, et misértus \sylprep{est} \sylac{me}i:~* Dóminus factus est ad\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Convertísti planctum meum in gáudi\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti \sylprep{me} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia:
\item Ut cantet tibi glória mea, et non \sylprep{com}\sylac{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{ti}bi.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
