\item Exaltábo te, Dómine, quóniam \sylac{su}sce\sylac{pís}ti me:~* nec delectásti inimícos \sylac{me}os \sylac{su}per me.
\item Dómine, Deus meus, cla\sylac{má}vi \sylac{ad} te,~* \sylac{et} sa\sylac{nás}ti me.
\item Dómine, eduxísti ab inférno \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* salvásti me a descendénti\sylac{bus} in \sylac{la}cum.
\item Psállite Dómino, \sylac{sanc}ti \sylac{e}jus:~* et confitémini memóriæ sancti\sylac{tá}tis \sylac{e}jus.
\item Quóniam ira in indignati\sylac{ó}ne \sylac{e}jus:~* et vita in volun\sylac{tá}te \sylac{e}jus.
\item Ad vésperum demo\sylac{rá}bitur \sylac{fle}tus:~* et ad matu\sylac{tí}num læ\sylac{tí}tia.
\item Ego autem dixi in abun\sylac{dán}tia \sylac{me}a:~* Non movébor \sylac{in} æ\sylac{tér}num.
\item Dómine, in volun\sylac{tá}te \sylac{tu}a,~* præstitísti decóri \sylac{me}o vir\sylac{tú}tem.
\item Avertísti fáciem \sylac{tu}am \sylac{a} me,~* et factus sum \sylac{con}tur\sylac{bá}tus.
\item Ad te, Dómi\sylac{ne}, cla\sylac{má}bo:~* et ad Deum meum \sylac{de}pre\sylac{cá}bor.
\item Quæ utílitas in \sylac{sán}guine \sylac{me}o,~* dum descéndo in cor\sylac{rup}ti\sylac{ó}nem?
\item Numquid confitébitur \sylac{ti}bi \sylac{pul}vis,~* aut annuntiábit veri\sylac{tá}tem \sylac{tu}am?
\item Audívit Dóminus, et mi\sylac{sér}tus est \sylac{me}i:~* Dóminus factus est ad\sylac{jú}tor \sylac{me}us.
\item Convertísti planctum meum in \sylac{gáu}dium \sylac{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti \sylac{me} læ\sylac{tí}tia:
\item Ut cantet tibi glória mea, et \sylac{non} com\sylac{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\sylac{té}bor \sylac{ti}bi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
