\item Exaltábo te, Dómine, quóni\sylprep{am} \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pís}ti me:~* nec delectásti inimícos me\sylprep{os} \sylac{su}per me.
\item Dómine, Deus meus, \sylprep{cla}\sylprep{má}\sylprep{vi} \sylac{ad} te,~* et \sylprep{sa}\sylac{nás}ti me.
\item Dómine, eduxísti ab inférno \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* salvásti me a descendéntibus \sylprep{in} \sylac{la}cum.
\item Psállite Dómi\sylprep{no}, \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitá\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Quóniam ira in indigna\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{e}jus:~* et vita in voluntá\sylprep{te} \sylac{e}jus.
\item Ad vésperum demo\sylprep{rá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{fle}tus:~* et ad matutínum \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Ego autem dixi in abun\sylprep{dán}\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{me}a:~* Non movébor in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Dómine, in vo\sylprep{lun}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a,~* præstitísti decóri meo \sylprep{vir}\sylac{tú}tem.
\item Avertísti fáci\sylprep{em} \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me,~* et factus sum con\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item Ad te, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{cla}\sylac{má}bo:~* et ad Deum meum de\sylprep{pre}\sylac{cá}bor.
\item Quæ utílitas in \sylprep{sán}\sylprep{gui}\sylprep{ne} \sylac{me}o,~* dum descéndo in corrup\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Numquid confitébi\sylprep{tur} \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylac{pul}vis,~* aut annuntiábit veritá\sylprep{tem} \sylac{tu}am?
\item Audívit Dóminus, et mi\sylprep{sér}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{me}i:~* Dóminus factus est adjú\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item Convertísti planctum meum in \sylprep{gáu}\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{mi}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me \sylprep{læ}\sylac{tí}tia:
\item Ut cantet tibi glória mea, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{com}\sylac{pún}gar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confité\sylprep{bor} \sylac{ti}bi.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
