\item In te, Dómine, sperávi non confúndar \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* in justítia tu\sylprep{a} \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Inclína ad me \sylac{au}rem \sylac{tu}am,~* accélera \sylprep{ut} \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \sylac{do}mum re\sylac{fú}\sylac{gi}i:~* ut \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \sylac{me}um \sylac{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et \sylprep{e}\sylprep{nú}\sylprep{tri}\sylac{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\sylac{dé}runt \sylac{mi}hi:~* quóniam tu es \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In manus tuas comméndo \sylac{spí}ritum \sylac{me}um:~* redemísti me, Dómine, De\sylprep{us} \sylprep{ve}\sylprep{ri}\sylac{tá}tis.
\item Odísti observántes \sylac{va}ni\sylac{tá}tes,~* \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{vá}cue.
\item Ego autem in Dómi\sylac{no} spe\sylac{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Quóniam respexísti humili\sylac{tá}tem \sylac{me}am,~* salvásti de necessitátibus \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Nec conclusísti me in mánibus \sylac{in}i\sylac{mí}ci:~* statuísti in loco spatió\sylprep{so} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira \sylac{ó}culus \sylac{me}us,~* ánima mea, \sylprep{et} \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre \sylac{vi}ta \sylac{me}a:~* et anni me\sylprep{i} \sylprep{in} \sylprep{ge}\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte \sylac{vir}tus \sylac{me}a:~* et ossa me\sylprep{a} \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \sylac{me}is \sylac{val}de:~* et ti\sylprep{mor} \sylprep{no}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fu\sylac{gé}runt \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mór\sylprep{tu}\sylprep{us} \sylprep{a} \sylac{cor}de.
\item Factus sum \sylac{tam}quam vas \sylac{pér}\sylac{di}tum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{cir}\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent \sylac{si}mul ad\sylac{vér}\sylac{sum} me,~* accípere ánimam meam \sylprep{con}\sylprep{si}\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus \sylac{me}us \sylac{es} tu:~* in mánibus tu\sylprep{is} \sylprep{sor}\sylprep{tes} \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimi\sylac{có}rum me\sylac{ó}rum,~* et a per\sylprep{se}\sylprep{quén}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóni\sylprep{am} \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur \sylac{in} in\sylac{fér}num:~* muta fiant lá\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylprep{do}\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in \sylprep{ab}\sylprep{u}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédinis \sylac{tu}æ, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* quam abscondísti \sylprep{ti}\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Perfecísti eis, qui \sylac{spe}rant \sylac{in} te,~* in conspéctu fi\sylprep{li}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito faci\sylac{é}i \sylac{tu}æ~* a conturba\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{hó}minum.
\item Próteges eos in taber\sylac{ná}culo \sylac{tu}o~* a contradicti\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylprep{lin}\sylac{guá}rum.
\item Bene\sylac{díc}tus \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylprep{mu}\sylac{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excéssu \sylac{men}tis \sylac{me}æ:~* Projéctus sum a fácie ocu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem orati\sylac{ó}nis \sylac{me}æ,~* dum \sylprep{cla}\sylprep{má}\sylprep{rem} \sylac{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti \sylac{e}jus:~\pscross{} quóniam veritátem re\sylac{quí}ret \sylac{Dó}\sylac{mi}nus,~* et retríbuet abundánter facién\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylprep{su}\sylac{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et confor\sylac{té}tur cor \sylac{ves}trum,~* omnes, qui spe\sylprep{rá}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
