\item In te, Dómine, sperávi non confúndar \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* in justítia tu\sylprep{a} \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Inclína ad me \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am,~* accélera \sylprep{ut} \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in do\sylprep{mum} \sylprep{re}\sylac{fú}gii:~* ut \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et \sylprep{e}\sylprep{nú}\sylprep{tri}\sylac{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* quóniam tu es \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In manus tuas comméndo spí\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* redemísti me, Dómine, De\sylprep{us} \sylprep{ve}\sylprep{ri}\sylac{tá}tis.
\item Odísti observántes \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tes,~* \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{vá}cue.
\item Ego autem in Dómi\sylprep{no} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Quóniam respexísti humili\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am,~* salvásti de necessitátibus \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Nec conclusísti me in mánibus \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci:~* statuísti in loco spatió\sylprep{so} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira ó\sylprep{cu}\sylprep{lus} \sylac{me}us,~* ánima mea, \sylprep{et} \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* et anni me\sylprep{i} \sylprep{in} \sylprep{ge}\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte \sylprep{vir}\sylprep{tus} \sylac{me}a:~* et ossa me\sylprep{a} \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{val}de:~* et ti\sylprep{mor} \sylprep{no}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fu\sylprep{gé}\sylprep{runt} \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mór\sylprep{tu}\sylprep{us} \sylprep{a} \sylac{cor}de.
\item Factus sum tam\sylprep{quam} \sylprep{vas} \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{cir}\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent si\sylprep{mul} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam \sylprep{con}\sylprep{si}\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* in mánibus tu\sylprep{is} \sylprep{sor}\sylprep{tes} \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimicó\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum,~* et a per\sylprep{se}\sylprep{quén}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóni\sylprep{am} \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}num:~* muta fiant lá\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylprep{do}\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in \sylprep{ab}\sylprep{u}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédinis \sylprep{tu}\sylprep{æ}, \sylac{Dó}mine,~* quam abscondísti \sylprep{ti}\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Perfecísti eis, qui \sylprep{spe}\sylprep{rant} \sylac{in} te,~* in conspéctu fi\sylprep{li}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito faci\sylprep{é}\sylprep{i} \sylac{tu}æ~* a conturba\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{hó}minum.
\item Próteges eos in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{tu}o~* a contradicti\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylprep{lin}\sylac{guá}rum.
\item Bene\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylprep{mu}\sylac{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excéssu \sylprep{men}\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* Projéctus sum a fácie ocu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem orati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ,~* dum \sylprep{cla}\sylprep{má}\sylprep{rem} \sylac{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti \sylac{e}jus:~\pscross{} quóniam veritátem re\sylprep{quí}\sylprep{ret} \sylac{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter facién\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylprep{su}\sylac{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et conforté\sylprep{tur} \sylprep{cor} \sylac{ves}trum,~* omnes, qui spe\sylprep{rá}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
