\item In te, Dómine, sperávi non confúndar in æ\sylac{tér}num:~* in justítia tua \sylac{lí}be\sylac{ra} me.
\item Inclína ad me aurem \sylac{tu}am,~* accélera ut \sylac{é}ru\sylac{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in domum re\sylac{fú}gii:~* ut \sylac{sal}vum me \sylac{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgium meum \sylac{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et e\sylac{nú}tri\sylac{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abscondérunt \sylac{mi}hi:~* quóniam tu es pro\sylac{téc}tor \sylac{me}us.
\item In manus tuas comméndo spíritum \sylac{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus \sylac{ve}ri\sylac{tá}tis.
\item Odísti observántes vani\sylac{tá}tes,~* \sylac{su}per\sylac{vá}cue.
\item Ego autem in Dómino spe\sylac{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a.
\item Quóniam respexísti humilitátem \sylac{me}am,~* salvásti de necessitátibus \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Nec conclusísti me in mánibus ini\sylac{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso \sylac{pe}des \sylac{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira óculus \sylac{me}us,~* ánima mea, et \sylac{ven}ter \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre vita \sylac{me}a:~* et anni mei \sylac{in} ge\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte virtus \sylac{me}a:~* et ossa mea \sylac{con}tur\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis meis \sylac{val}de:~* et timor \sylac{no}tis \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fugérunt \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\sylac{us} a \sylac{cor}de.
\item Factus sum tamquam vas \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \sylac{in} cir\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent simul ad\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam con\sylac{si}li\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus meus \sylac{es} tu:~* in mánibus tuis \sylac{sor}tes \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimicórum me\sylac{ó}rum,~* et a perse\sylac{quén}ti\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in misericórdia \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \sylac{in}vo\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur in in\sylac{fér}num:~* muta fiant lábi\sylac{a} do\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum iniqui\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in ab\sylac{u}si\sylac{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédinis tuæ, \sylac{Dó}mine,~* quam abscondísti ti\sylac{mén}ti\sylac{bus} te.
\item Perfecísti eis, qui sperant \sylac{in} te,~* in conspéctu fili\sylac{ó}rum \sylac{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito faciéi \sylac{tu}æ~* a conturbati\sylac{ó}ne \sylac{hó}minum.
\item Próteges eos in tabernáculo \sylac{tu}o~* a contradicti\sylac{ó}ne lin\sylac{guá}rum.
\item Benedíctus \sylac{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\sylac{tá}te mu\sylac{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excéssu mentis \sylac{me}æ:~* Projéctus sum a fácie ocu\sylac{ló}rum tu\sylac{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem oratiónis \sylac{me}æ,~* dum cla\sylac{má}rem \sylac{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti \sylac{e}jus:~\pscross{} quóniam veritátem requíret \sylac{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciénti\sylac{bus} su\sylac{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et confortétur cor \sylac{ves}trum,~* omnes, qui spe\sylac{rá}tis in \sylac{Dó}mino.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
