\item In te, Dómine, sperávi non confúndar in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* in justítia tua \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Inclína ad me au\sylprep{rem} \sylac{tu}am,~* accélera ut \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in domum \sylprep{re}\sylac{fú}gii:~* ut sal\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgium me\sylprep{um} \sylac{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et e\sylprep{nú}\sylprep{tri}\sylac{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abscondé\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* quóniam tu es pro\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In manus tuas comméndo spíri\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus \sylprep{ve}\sylprep{ri}\sylac{tá}tis.
\item Odísti observántes va\sylprep{ni}\sylac{tá}tes,~* \sylprep{su}\sylprep{per}\sylac{vá}cue.
\item Ego autem in Dómino \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Quóniam respexísti humilitá\sylprep{tem} \sylac{me}am,~* salvásti de necessitátibus á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Nec conclusísti me in mánibus in\sylprep{i}\sylac{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira ócu\sylprep{lus} \sylac{me}us,~* ánima mea, et \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre vi\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* et anni mei \sylprep{in} \sylprep{ge}\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte vir\sylprep{tus} \sylac{me}a:~* et ossa mea \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis me\sylprep{is} \sylac{val}de:~* et timor \sylprep{no}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fugé\sylprep{runt} \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\sylprep{us} \sylprep{a} \sylac{cor}de.
\item Factus sum tamquam \sylprep{vas} \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \sylprep{in} \sylprep{cir}\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent simul \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam con\sylprep{si}\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus me\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* in mánibus tuis \sylprep{sor}\sylprep{tes} \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimicórum \sylprep{me}\sylac{ó}rum,~* et a perse\sylprep{quén}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in misericórdi\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur in \sylprep{in}\sylac{fér}num:~* muta fiant lábi\sylprep{a} \sylprep{do}\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in ab\sylprep{u}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédinis tu\sylprep{æ}, \sylac{Dó}mine,~* quam abscondísti ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Perfecísti eis, qui spe\sylprep{rant} \sylac{in} te,~* in conspéctu fili\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito facié\sylprep{i} \sylac{tu}æ~* a conturbati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{hó}minum.
\item Próteges eos in tabernácu\sylprep{lo} \sylac{tu}o~* a contradictió\sylprep{ne} \sylprep{lin}\sylac{guá}rum.
\item Benedíc\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitá\sylprep{te} \sylprep{mu}\sylac{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excéssu men\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* Projéctus sum a fácie oculó\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem oratió\sylprep{nis} \sylac{me}æ,~* dum cla\sylprep{má}\sylprep{rem} \sylac{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti \sylac{e}jus:~\pscross{} quóniam veritátem requí\sylprep{ret} \sylac{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciénti\sylprep{bus} \sylprep{su}\sylac{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et confortétur \sylprep{cor} \sylac{ves}trum,~* omnes, qui sperá\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
