\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira óculus \sylac{me}us,~* ánima mea, et \sylac{ven}ter \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre vita \sylac{me}a:~* et anni mei \sylac{in} ge\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte virtus \sylac{me}a:~* et ossa mea \sylac{con}tur\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis meis \sylac{val}de:~* et timor \sylac{no}tis \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fugérunt \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\sylac{us} a \sylac{cor}de.
\item Factus sum tamquam vas \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \sylac{in} cir\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent simul ad\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam con\sylac{si}li\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus meus \sylac{es} tu:~* in mánibus tuis \sylac{sor}tes \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimicórum me\sylac{ó}rum,~* et a perse\sylac{quén}ti\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in misericórdia \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \sylac{in}vo\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur in in\sylac{fér}num:~* muta fiant lábi\sylac{a} do\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum iniqui\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in ab\sylac{u}si\sylac{ó}ne.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
