\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira óculus \sylac{me}us,~* ánima mea, et ven\sylprep{ter} \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre vita \sylac{me}a:~* et anni mei in \sylprep{ge}\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte virtus \sylac{me}a:~* et ossa mea con\sylprep{tur}\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis meis \sylac{val}de:~* et timor no\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fugérunt \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \sylprep{a} \sylac{cor}de.
\item Factus sum tamquam vas \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \sylprep{cir}\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent simul ad\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam consi\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus meus \sylac{es} tu:~* in mánibus tuis sor\sylprep{tes} \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimicórum me\sylac{ó}rum,~* et a persequén\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in misericórdia \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam in\sylprep{vo}\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur in in\sylac{fér}num:~* muta fiant lábia \sylprep{do}\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum iniqui\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in abu\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
