\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira ó\sylprep{cu}\sylprep{lus} \sylac{me}us,~* ánima mea, \sylprep{et} \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* et anni me\sylprep{i} \sylprep{in} \sylprep{ge}\sylac{mí}\sylac{ti}bus.
\item Infirmáta est in paupertáte \sylprep{vir}\sylprep{tus} \sylac{me}a:~* et ossa me\sylprep{a} \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}\sylac{ta} sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{val}de:~* et ti\sylprep{mor} \sylprep{no}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fu\sylprep{gé}\sylprep{runt} \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mór\sylprep{tu}\sylprep{us} \sylprep{a} \sylac{cor}de.
\item Factus sum tam\sylprep{quam} \sylprep{vas} \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{cir}\sylac{cú}\sylac{i}tu.
\item In eo dum convenírent si\sylprep{mul} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam \sylprep{con}\sylprep{si}\sylprep{li}\sylac{á}\sylac{ti} sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* in mánibus tu\sylprep{is} \sylprep{sor}\sylprep{tes} \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimicó\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum,~* et a per\sylprep{se}\sylprep{quén}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóni\sylprep{am} \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}\sylac{vi} te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}num:~* muta fiant lá\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylprep{do}\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in \sylprep{ab}\sylprep{u}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
