\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira ó\sylprep{cu}\sylprep{lus} \sylac{me}us,~* ánima mea, et venter \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* et anni mei in ge\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertáte \sylprep{vir}\sylprep{tus} \sylac{me}a:~* et ossa mea contur\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{val}de:~* et timor notis \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fu\sylprep{gé}\sylprep{runt} \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus a \sylac{cor}de.
\item Factus sum tam\sylprep{quam} \sylprep{vas} \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in cir\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent si\sylprep{mul} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam consili\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* in mánibus tuis sortes \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimicó\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum,~* et a persequénti\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam invo\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}num:~* muta fiant lábia do\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in abusi\sylac{ó}ne.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
