\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira \sylac{ó}culus \sylac{me}us,~* ánima mea, et \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in dolóre \sylac{vi}ta \sylac{me}a:~* et anni mei \sylprep{in} \sylprep{ge}\sylac{mí}\sylac{ti}bus.
\item Infirmáta est in paupertáte \sylac{vir}tus \sylac{me}a:~* et ossa mea \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}\sylac{ta} sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \sylac{me}is \sylac{val}de:~* et timor \sylprep{no}\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras fu\sylac{gé}runt \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\sylprep{us} \sylprep{a} \sylac{cor}de.
\item Factus sum \sylac{tam}quam vas \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \sylprep{in} \sylprep{cir}\sylac{cú}\sylac{i}tu.
\item In eo dum convenírent \sylac{si}mul ad\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam con\sylprep{si}\sylprep{li}\sylac{á}\sylac{ti} sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: Deus \sylac{me}us \sylac{es} tu:~* in mánibus tuis \sylprep{sor}\sylprep{tes} \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimi\sylac{có}rum me\sylac{ó}rum,~* et a perse\sylprep{quén}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}\sylac{vi} te.
\item Erubéscant ímpii, et deducántur \sylac{in} in\sylac{fér}num:~* muta fiant lábi\sylprep{a} \sylprep{do}\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in ab\sylprep{u}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
