\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{lus} \sylac{me}us,~* ánima mea, et ven\sylprep{ter} \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in doló\sylprep{re} \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* et anni mei in \sylprep{ge}\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertá\sylprep{te} \sylprep{vir}\sylprep{tus} \sylac{me}a:~* et ossa mea con\sylprep{tur}\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicí\sylprep{nis} \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{val}de:~* et timor no\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras \sylprep{fu}\sylprep{gé}\sylprep{runt} \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \sylprep{a} \sylac{cor}de.
\item Factus sum \sylprep{tam}\sylprep{quam} \sylprep{vas} \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \sylprep{cir}\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent \sylprep{si}\sylprep{mul} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam consi\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: De\sylprep{us} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* in mánibus tuis sor\sylprep{tes} \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum,~* et a persequén\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam in\sylprep{vo}\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducán\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}num:~* muta fiant lábia \sylprep{do}\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in abu\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
