\item In te, Dómine, sperávi non confún\sylprep{dar} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* in justítia tua lí\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Inclína ad \sylprep{me} \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am,~* accélera ut é\sylprep{ru}\sylac{as} me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \sylprep{do}\sylprep{mum} \sylprep{re}\sylac{fú}gii:~* ut salvum \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam fortitúdo mea, et refúgi\sylprep{um} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{es} tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et enú\sylprep{tri}\sylac{es} me.
\item Edúces me de láqueo hoc, quem abs\sylprep{con}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{mi}hi:~* quóniam tu es protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In manus tuas comméndo \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* redemísti me, Dómine, Deus ve\sylprep{ri}\sylac{tá}tis.
\item Odísti observán\sylprep{tes} \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tes,~* su\sylprep{per}\sylac{vá}cue.
\item Ego autem in Dó\sylprep{mi}\sylprep{no} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericórdi\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Quóniam respexísti humi\sylprep{li}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am,~* salvásti de necessitátibus áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Nec conclusísti me in máni\sylprep{bus} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci:~* statuísti in loco spatióso pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam \sylac{trí}bulor:~\pscross{} conturbátus est in ira \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{lus} \sylac{me}us,~* ánima mea, et ven\sylprep{ter} \sylac{me}us:
\item Quóniam defécit in doló\sylprep{re} \sylprep{vi}\sylprep{ta} \sylac{me}a:~* et anni mei in \sylprep{ge}\sylac{mí}tibus.
\item Infirmáta est in paupertá\sylprep{te} \sylprep{vir}\sylprep{tus} \sylac{me}a:~* et ossa mea con\sylprep{tur}\sylac{bá}ta sunt.
\item Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicí\sylprep{nis} \sylprep{me}\sylprep{is} \sylac{val}de:~* et timor no\sylprep{tis} \sylac{me}is.
\item Qui vidébant me, foras \sylprep{fu}\sylprep{gé}\sylprep{runt} \sylac{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \sylprep{a} \sylac{cor}de.
\item Factus sum \sylprep{tam}\sylprep{quam} \sylprep{vas} \sylac{pér}ditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \sylprep{cir}\sylac{cú}itu.
\item In eo dum convenírent \sylprep{si}\sylprep{mul} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me,~* accípere ánimam meam consi\sylprep{li}\sylac{á}ti sunt.
\item Ego autem in te sperávi, \sylac{Dó}mine:~\pscross{} dixi: De\sylprep{us} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* in mánibus tuis sor\sylprep{tes} \sylac{me}æ.
\item Eripe me de manu inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum,~* et a persequén\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Illústra fáciem tuam super servum \sylac{tu}um,~\pscross{} salvum me fac in miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam in\sylprep{vo}\sylac{cá}vi te.
\item Erubéscant ímpii, et deducán\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{in}\sylac{fér}num:~* muta fiant lábia \sylprep{do}\sylac{ló}sa.
\item Quæ loquúntur advérsus justum \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* in supérbia, et in abu\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Quam magna multitúdo dulcédi\sylprep{nis} \sylprep{tu}\sylprep{æ}, \sylac{Dó}mine,~* quam abscondísti timén\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Perfecísti eis, \sylprep{qui} \sylprep{spe}\sylprep{rant} \sylac{in} te,~* in conspéctu filió\sylprep{rum} \sylac{hó}minum.
\item Abscóndes eos in abscóndito fa\sylprep{ci}\sylprep{é}\sylprep{i} \sylac{tu}æ~* a conturbatió\sylprep{ne} \sylac{hó}minum.
\item Próteges eos in taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{tu}o~* a contradictióne \sylprep{lin}\sylac{guá}rum.
\item Be\sylprep{ne}\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{Dó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte \sylprep{mu}\sylac{ní}ta.
\item Ego autem dixi in excés\sylprep{su} \sylprep{men}\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* Projéctus sum a fácie oculórum \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Ideo exaudísti vocem ora\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ,~* dum clamá\sylprep{rem} \sylac{ad} te.
\item Dilígite Dóminum omnes sancti \sylac{e}jus:~\pscross{} quóniam veritátem \sylprep{re}\sylprep{quí}\sylprep{ret} \sylac{Dó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntibus \sylprep{su}\sylac{pér}biam.
\item Viríliter ágite, et confor\sylprep{té}\sylprep{tur} \sylprep{cor} \sylac{ves}trum,~* omnes, qui sperátis \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
