\item Beáti quorum remíssæ sunt in\sylac{i}qui\sylac{tá}tes:~* et quorum tec\sylprep{ta} \sylprep{sunt} \sylprep{pec}\sylac{cá}ta.
\item Beátus vir, cui non imputávit Dómi\sylac{nus} pec\sylac{cá}tum,~* nec est in spíri\sylprep{tu} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravérunt \sylac{os}sa \sylac{me}a,~* dum clamá\sylprep{rem} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super me \sylac{ma}nus \sylac{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum con\sylprep{fí}\sylprep{gi}\sylprep{tur} \sylac{spi}na.
\item Delíctum meum cógnitum \sylac{ti}bi \sylac{fe}ci:~* et injustítiam me\sylprep{am} \sylprep{non} \sylprep{abs}\sylac{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \sylac{me}am \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et tu remisísti impietátem \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{ti} \sylac{me}i.
\item Pro hac orábit ad te \sylac{om}nis \sylac{sanc}tus,~* in témpo\sylprep{re} \sylprep{op}\sylprep{por}\sylac{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio a\sylac{quá}rum mul\sylac{tá}rum,~* ad eum non \sylprep{ap}\sylprep{pro}\sylprep{xi}\sylac{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\sylac{cúm}de\sylac{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a cir\sylprep{cum}\sylprep{dán}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \sylac{gra}di\sylac{é}ris:~* firmábo super te \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut \sylac{e}quus et \sylac{mu}lus,~* quibus non \sylprep{est} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas e\sylac{ó}rum con\sylac{strín}ge:~* qui non ap\sylprep{pró}\sylprep{xi}\sylprep{mant} \sylac{ad} te.
\item Multa flagélla \sylac{pec}ca\sylac{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylprep{cir}\sylac{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et exsul\sylac{tá}te, \sylac{jus}ti,~* et gloriámini, om\sylprep{nes} \sylprep{rec}\sylprep{ti} \sylac{cor}de.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
