\item Beáti quorum remíssæ sunt in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tes:~* et quorum tecta sunt pec\sylac{cá}ta.
\item Beátus vir, cui non imputávit Dómi\sylprep{nus} \sylprep{pec}\sylac{cá}tum,~* nec est in spíritu ejus \sylac{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravérunt \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a,~* dum clamárem tota \sylac{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super me \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confígitur \sylac{spi}na.
\item Delíctum meum cógnitum \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylac{fe}ci:~* et injustítiam meam non abs\sylac{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem peccáti \sylac{me}i.
\item Pro hac orábit ad te \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{sanc}tus,~* in témpore oppor\sylac{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio aquá\sylprep{rum} \sylprep{mul}\sylac{tá}rum,~* ad eum non approxi\sylac{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\sylprep{cúm}\sylprep{de}\sylac{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circumdánti\sylac{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \sylprep{gra}\sylprep{di}\sylac{é}ris:~* firmábo super te óculos \sylac{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut e\sylprep{quus} \sylprep{et} \sylac{mu}lus,~* quibus non est intel\sylac{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas eó\sylprep{rum} \sylprep{con}\sylac{strín}ge:~* qui non appróximant \sylac{ad} te.
\item Multa flagélla \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdia cir\sylac{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et exsul\sylprep{tá}\sylprep{te}, \sylac{jus}ti,~* et gloriámini, omnes recti \sylac{cor}de.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
