\item Beáti quorum remíssæ sunt ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tes:~* et quorum tecta \sylprep{sunt} \sylprep{pec}\sylac{cá}ta.
\item Beátus vir, cui non imputávit Dóminus \sylprep{pec}\sylac{cá}tum,~* nec est in spíritu \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravérunt os\sylprep{sa} \sylac{me}a,~* dum clamárem \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super me ma\sylprep{nus} \sylac{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confí\sylprep{gi}\sylprep{tur} \sylac{spi}na.
\item Delíctum meum cógnitum ti\sylprep{bi} \sylac{fe}ci:~* et injustítiam meam \sylprep{non} \sylprep{abs}\sylac{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam me\sylprep{am} \sylac{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem pec\sylprep{cá}\sylprep{ti} \sylac{me}i.
\item Pro hac orábit ad te om\sylprep{nis} \sylac{sanc}tus,~* in témpore \sylprep{op}\sylprep{por}\sylac{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio aquárum \sylprep{mul}\sylac{tá}rum,~* ad eum non ap\sylprep{pro}\sylprep{xi}\sylac{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circúm\sylprep{de}\sylac{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circum\sylprep{dán}\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua gra\sylprep{di}\sylac{é}ris:~* firmábo super te ó\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut equus \sylprep{et} \sylac{mu}lus,~* quibus non est \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas eórum \sylprep{con}\sylac{strín}ge:~* qui non appró\sylprep{xi}\sylprep{mant} \sylac{ad} te.
\item Multa flagélla pec\sylprep{ca}\sylac{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdi\sylprep{a} \sylprep{cir}\sylac{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et exsultá\sylprep{te}, \sylac{jus}ti,~* et gloriámini, omnes \sylprep{rec}\sylprep{ti} \sylac{cor}de.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
