\item Beáti quorum remíssæ sunt \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tes:~* et quorum tecta sunt \sylprep{pec}\sylac{cá}ta.
\item Beátus vir, cui non imputávit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylprep{pec}\sylac{cá}tum,~* nec est in spíritu e\sylprep{jus} \sylac{do}lus.
\item Quóniam tácui, inveteravé\sylprep{runt} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a,~* dum clamárem to\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Quóniam die ac nocte graváta est super \sylprep{me} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confígi\sylprep{tur} \sylac{spi}na.
\item Delíctum meum cógni\sylprep{tum} \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylac{fe}ci:~* et injustítiam meam non \sylprep{abs}\sylac{cón}di.
\item Dixi: Confitébor advérsum me injustíti\sylprep{am} \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{Dó}mino:~* et tu remisísti impietátem peccá\sylprep{ti} \sylac{me}i.
\item Pro hac orábit ad \sylprep{te} \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{sanc}tus,~* in témpore op\sylprep{por}\sylac{tú}no.
\item Verúmtamen in dilúvio a\sylprep{quá}\sylprep{rum} \sylprep{mul}\sylac{tá}rum,~* ad eum non appro\sylprep{xi}\sylac{má}bunt.
\item Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ \sylprep{cir}\sylprep{cúm}\sylprep{de}\sylac{dit} me:~* exsultátio mea, érue me a circumdán\sylprep{ti}\sylac{bus} me.
\item Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, \sylprep{qua} \sylprep{gra}\sylprep{di}\sylac{é}ris:~* firmábo super te ócu\sylprep{los} \sylac{me}os.
\item Nolíte fíeri sicut \sylprep{e}\sylprep{quus} \sylprep{et} \sylac{mu}lus,~* quibus non est in\sylprep{tel}\sylac{léc}tus.
\item In camo et freno maxíllas e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{con}\sylac{strín}ge:~* qui non appróxi\sylprep{mant} \sylac{ad} te.
\item Multa flagél\sylprep{la} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdia \sylprep{cir}\sylac{cúm}dabit.
\item Lætámini in Dómino et ex\sylprep{sul}\sylprep{tá}\sylprep{te}, \sylac{jus}ti,~* et gloriámini, omnes rec\sylprep{ti} \sylac{cor}de.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
