\item Exsultáte, jus\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* rectos de\sylprep{cet} \sylprep{col}\sylprep{lau}\sylac{dá}tio.
\item Confitémini Dómi\sylprep{no} \sylprep{in} \sylac{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum \sylprep{psál}\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{il}li.
\item Cantáte ei cán\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{no}vum:~* bene psállite ei in voci\sylprep{fe}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Quia rectum est \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{Dó}mini,~* et ómnia ópera \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{fi}de.
\item Díligit misericórdiam \sylprep{et} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium:~* misericórdia Dómini \sylprep{ple}\sylprep{na} \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Verbo Dómini cæ\sylprep{li} \sylprep{fir}\sylac{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis \sylprep{vir}\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre \sylprep{a}\sylprep{quas} \sylac{ma}ris:~* ponens in the\sylprep{sáu}\sylprep{ris} \sylprep{a}\sylac{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inha\sylprep{bi}\sylprep{tán}\sylprep{tes} \sylac{or}bem.
\item Quóniam ipse di\sylprep{xit}, \sylprep{et} \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandá\sylprep{vit}, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylac{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília \sylac{Gén}tium:~\pscross{} réprobat autem cogitatiónes \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum,~* et réprobat con\sylprep{sí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{e}jus:~* pópulus, quem elégit in here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{si}bi.
\item De cælo re\sylprep{spé}\sylprep{xit} \sylac{Dó}minus:~* vidit omnes \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum.
\item De præparáto habitá\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{su}o~* respéxit super omnes, qui \sylprep{há}\sylprep{bi}\sylprep{tant} \sylac{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim cor\sylprep{da} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Non salvátur rex per mul\sylprep{tam} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{tis} \sylac{su}æ.
\item Fallax equus \sylprep{ad} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis su\sylprep{æ} \sylprep{non} \sylprep{sal}\sylac{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super metu\sylprep{én}\sylprep{tes} \sylac{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{e}jus:
\item Ut éruat a morte áni\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et alat \sylprep{e}\sylprep{os} \sylprep{in} \sylac{fa}me.
\item Anima nostra sús\sylprep{ti}\sylprep{net} \sylac{Dó}minum:~* quóniam adjútor et \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{nos}ter est.
\item Quia in eo lætábi\sylprep{tur} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et in nómine sancto \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{spe}\sylac{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{su}per nos:~* quemádmodum spe\sylprep{rá}\sylprep{vi}\sylprep{mus} \sylac{in} te.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
