\item Exsultáte, jus\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* rectos decet collau\sylac{dá}tio.
\item Confitémini Dómi\sylprep{no} \sylprep{in} \sylac{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psállite \sylac{il}li.
\item Cantáte ei cán\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{no}vum:~* bene psállite ei in vociferati\sylac{ó}ne.
\item Quia rectum est \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{Dó}mini,~* et ómnia ópera ejus in \sylac{fi}de.
\item Díligit misericórdiam \sylprep{et} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium:~* misericórdia Dómini plena est \sylac{ter}ra.
\item Verbo Dómini cæ\sylprep{li} \sylprep{fir}\sylac{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus e\sylac{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre \sylprep{a}\sylprep{quas} \sylac{ma}ris:~* ponens in thesáuris a\sylac{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitántes \sylac{or}bem.
\item Quóniam ipse di\sylprep{xit}, \sylprep{et} \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et cre\sylac{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília \sylac{Gén}tium:~\pscross{} réprobat autem cogitatiónes \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum,~* et réprobat consília \sylac{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et generati\sylac{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditátem \sylac{si}bi.
\item De cælo re\sylprep{spé}\sylprep{xit} \sylac{Dó}minus:~* vidit omnes fílios \sylac{hó}minum.
\item De præparáto habitá\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{su}o~* respéxit super omnes, qui hábitant \sylac{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim cor\sylprep{da} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera e\sylac{ó}rum.
\item Non salvátur rex per mul\sylprep{tam} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtútis \sylac{su}æ.
\item Fallax equus \sylprep{ad} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non sal\sylac{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super metu\sylprep{én}\sylprep{tes} \sylac{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdia \sylac{e}jus:
\item Ut éruat a morte áni\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et alat eos in \sylac{fa}me.
\item Anima nostra sús\sylprep{ti}\sylprep{net} \sylac{Dó}minum:~* quóniam adjútor et protéctor \sylac{nos}ter est.
\item Quia in eo lætábi\sylprep{tur} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et in nómine sancto ejus spe\sylac{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{su}per nos:~* quemádmodum sperávimus \sylac{in} te.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
