\item Exsultáte, \sylac{jus}ti in \sylac{Dó}mino:~* rectos decet \sylac{col}lau\sylac{dá}tio.
\item Confitémini Dómi\sylac{no} in \sylac{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum \sylac{psál}lite \sylac{il}li.
\item Cantáte ei \sylac{cán}ticum \sylac{no}vum:~* bene psállite ei in vocife\sylac{ra}ti\sylac{ó}ne.
\item Quia rectum est \sylac{ver}bum \sylac{Dó}mini,~* et ómnia ópera \sylac{e}jus in \sylac{fi}de.
\item Díligit misericórdiam \sylac{et} ju\sylac{dí}cium:~* misericórdia Dómini \sylac{ple}na est \sylac{ter}ra.
\item Verbo Dómini \sylac{cæ}li fir\sylac{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis \sylac{vir}tus e\sylac{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in utre \sylac{a}quas \sylac{ma}ris:~* ponens in the\sylac{sáu}ris a\sylac{býs}sos.
\item Tímeat Dóminum \sylac{om}nis \sylac{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabi\sylac{tán}tes \sylac{or}bem.
\item Quóniam ipse \sylac{di}xit, et \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \sylac{et} cre\sylac{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília \sylac{Gén}tium:~\pscross{} réprobat autem cogitatiónes \sylac{po}pu\sylac{ló}rum,~* et réprobat con\sylac{sí}lia \sylac{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in æ\sylac{tér}num \sylac{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dóminus, \sylac{De}us \sylac{e}jus:~* pópulus, quem elégit in heredi\sylac{tá}tem \sylac{si}bi.
\item De cælo re\sylac{spé}xit \sylac{Dó}minus:~* vidit omnes \sylac{fí}lios \sylac{hó}minum.
\item De præparáto habi\sylac{tá}culo \sylac{su}o~* respéxit super omnes, qui \sylac{há}bitant \sylac{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim \sylac{cor}da e\sylac{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópe\sylac{ra} e\sylac{ó}rum.
\item Non salvátur rex per \sylac{mul}tam vir\sylac{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine vir\sylac{tú}tis \sylac{su}æ.
\item Fallax equus \sylac{ad} sa\sylac{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ \sylac{non} sal\sylac{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super metu\sylac{én}tes \sylac{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseri\sylac{cór}dia \sylac{e}jus:
\item Ut éruat a morte áni\sylac{mas} e\sylac{ó}rum:~* et alat \sylac{e}os in \sylac{fa}me.
\item Anima nostra \sylac{sús}tinet \sylac{Dó}minum:~* quóniam adjútor et pro\sylac{téc}tor \sylac{nos}ter est.
\item Quia in eo lætábi\sylac{tur} cor \sylac{nos}trum:~* et in nómine sancto \sylac{e}jus spe\sylac{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, \sylac{Dó}mine, \sylac{su}per nos:~* quemádmodum spe\sylac{rá}vimus \sylac{in} te.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
