\item Exsultáte, \sylprep{jus}\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* rectos decet col\sylprep{lau}\sylac{dá}tio.
\item Confitémini Dó\sylprep{mi}\sylprep{no} \sylprep{in} \sylac{cí}thara:~* in psaltério decem chordárum psálli\sylprep{te} \sylac{il}li.
\item Cantáte ei \sylprep{cán}\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{no}vum:~* bene psállite ei in vocifera\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Quia rectum \sylprep{est} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{Dó}mini,~* et ómnia ópera ejus \sylprep{in} \sylac{fi}de.
\item Díligit misericórdi\sylprep{am} \sylprep{et} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium:~* misericórdia Dómini plena \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Verbo Dómini \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylprep{fir}\sylac{má}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Cóngregans sicut in u\sylprep{tre} \sylprep{a}\sylprep{quas} \sylac{ma}ris:~* ponens in thesáuris \sylprep{a}\sylac{býs}sos.
\item Tímeat Dómi\sylprep{num} \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ter}ra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\sylprep{tes} \sylac{or}bem.
\item Quóniam ipse \sylprep{di}\sylprep{xit}, \sylprep{et} \sylac{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, et \sylprep{cre}\sylac{á}ta sunt.
\item Dóminus díssipat consília \sylac{Gén}tium:~\pscross{} réprobat autem cogitatió\sylprep{nes} \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum,~* et réprobat consíli\sylprep{a} \sylac{prín}cipum.
\item Consílium autem Dómini in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{ma}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Beáta gens, cujus est Dómi\sylprep{nus}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditá\sylprep{tem} \sylac{si}bi.
\item De cælo \sylprep{re}\sylprep{spé}\sylprep{xit} \sylac{Dó}minus:~* vidit omnes fíli\sylprep{os} \sylac{hó}minum.
\item De præparáto habi\sylprep{tá}\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{su}o~* respéxit super omnes, qui hábi\sylprep{tant} \sylac{ter}ram.
\item Qui finxit sigillátim \sylprep{cor}\sylprep{da} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Non salvátur rex per \sylprep{mul}\sylprep{tam} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\sylprep{tis} \sylac{su}æ.
\item Fallax e\sylprep{quus} \sylprep{ad} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non \sylprep{sal}\sylac{vá}bitur.
\item Ecce óculi Dómini super me\sylprep{tu}\sylprep{én}\sylprep{tes} \sylac{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdi\sylprep{a} \sylac{e}jus:
\item Ut éruat a morte á\sylprep{ni}\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et alat eos \sylprep{in} \sylac{fa}me.
\item Anima nostra \sylprep{sús}\sylprep{ti}\sylprep{net} \sylac{Dó}minum:~* quóniam adjútor et protéc\sylprep{tor} \sylac{nos}ter est.
\item Quia in eo lætá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et in nómine sancto ejus \sylprep{spe}\sylac{rá}vimus.
\item Fiat misericórdia tua, \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{su}per nos:~* quemádmodum sperávi\sylprep{mus} \sylac{in} te.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
