\item Benedícam Dóminum in omni \sylac{tém}pore:~* semper laus ejus in o\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item In Dómino laudábitur ánima \sylac{me}a:~* áudiant mansuéti, et \sylprep{læ}\sylac{tén}tur.
\item Magnificáte Dóminum \sylac{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus in \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et exau\sylac{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis erí\sylprep{pu}\sylac{it} me.
\item Accédite ad eum, et illumi\sylac{ná}mini:~* et fácies vestræ non con\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \sylac{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvá\sylprep{vit} \sylac{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \sylac{e}um:~* et erípi\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam suávis est \sylac{Dó}minus:~* beátus vir, qui sperat \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes sancti \sylac{e}jus:~* quóniam non est inópia timénti\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Dívites eguérunt et esuri\sylac{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur om\sylprep{ni} \sylac{bo}no.
\item Veníte, fílii, au\sylac{dí}te me:~* timórem Dómini \sylprep{do}\sylac{cé}bo vos.
\item Quis est homo qui vult \sylac{vi}tam:~* díligit dies vidé\sylprep{re} \sylac{bo}nos?
\item Próhibe linguam tuam a \sylac{ma}lo:~* et lábia tua ne loquán\sylprep{tur} \sylac{do}lum.
\item Divérte a malo, et fac \sylac{bo}num:~* inquíre pacem, et perséque\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Oculi Dómini super \sylac{jus}tos:~* et aures ejus in preces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faciéntes \sylac{ma}la:~* ut perdat de terra memóriam \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit \sylac{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt \sylac{cor}de:~* et húmiles spíritu \sylprep{sal}\sylac{vá}bit.
\item Multæ tribulatiónes jus\sylac{tó}rum:~* et de ómnibus his liberábit e\sylprep{os} \sylac{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia ossa e\sylac{ó}rum:~* unum ex his non con\sylprep{te}\sylac{ré}tur.
\item Mors peccatórum \sylac{pés}sima:~* et qui odérunt justum, \sylprep{de}\sylac{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas servórum su\sylac{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sperant \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
