\item Benedícam Dóminum in \sylac{om}ni \sylac{tém}\sylac{po}re:~* semper laus ejus \sylprep{in} \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item In Dómino laudábitur \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* áudiant mansué\sylprep{ti}, \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylac{tén}tur.
\item Magnificáte \sylac{Dó}minum \sylac{me}cum:~* et exaltémus nomen e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et \sylac{ex}au\sylac{dí}\sylac{vit} me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis \sylprep{e}\sylprep{rí}\sylprep{pu}\sylac{it} me.
\item Accédite ad eum, et il\sylac{lu}mi\sylac{ná}\sylac{mi}ni:~* et fácies vestræ \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\sylac{dí}vit \sylac{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus \sylprep{sal}\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\sylac{mén}tium \sylac{e}um:~* et e\sylprep{rí}\sylprep{pi}\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam su\sylac{á}vis est \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* beátus vir, qui \sylprep{spe}\sylprep{rat} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes \sylac{sanc}ti \sylac{e}jus:~* quóniam non est inópia ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Dívites eguérunt et e\sylac{su}ri\sylac{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuén\sylprep{tur} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{bo}no.
\item Veníte, fíli\sylac{i}, au\sylac{dí}\sylac{te} me:~* timórem Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{do}\sylac{cé}bo vos.
\item Quis est homo \sylac{qui} vult \sylac{vi}tam:~* díligit dies \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{re} \sylac{bo}nos?
\item Próhibe linguam \sylac{tu}am a \sylac{ma}lo:~* et lábia tua ne \sylprep{lo}\sylprep{quán}\sylprep{tur} \sylac{do}lum.
\item Divérte a malo, \sylac{et} fac \sylac{bo}num:~* inquíre pacem, et per\sylprep{sé}\sylprep{que}\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Oculi Dómini \sylac{su}per \sylac{jus}tos:~* et aures ejus in \sylprep{pre}\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faci\sylac{én}tes \sylac{ma}la:~* ut perdat de terra memó\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exau\sylac{dí}vit \sylac{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribu\sylac{lá}to sunt \sylac{cor}de:~* et húmiles spí\sylprep{ri}\sylprep{tu} \sylprep{sal}\sylac{vá}bit.
\item Multæ tribulati\sylac{ó}nes jus\sylac{tó}rum:~* et de ómnibus his liberá\sylprep{bit} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia \sylac{os}sa e\sylac{ó}rum:~* unum ex his \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{ré}tur.
\item Mors pecca\sylac{tó}rum \sylac{pés}\sylac{si}ma:~* et qui odérunt \sylprep{jus}\sylprep{tum}, \sylprep{de}\sylac{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas ser\sylac{vó}rum su\sylac{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui \sylprep{spe}\sylprep{rant} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
