\item Benedícam Dóminum in \sylac{om}ni \sylac{tém}\sylac{po}re:~* semper laus ejus in o\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item In Dómino laudábitur \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* áudiant mansuéti, et \sylprep{læ}\sylac{tén}tur.
\item Magnificáte \sylac{Dó}minum \sylac{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus in \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et \sylac{ex}au\sylac{dí}\sylac{vit} me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis erí\sylprep{pu}\sylac{it} me.
\item Accédite ad eum, et il\sylac{lu}mi\sylac{ná}\sylac{mi}ni:~* et fácies vestræ non con\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\sylac{dí}vit \sylac{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvá\sylprep{vit} \sylac{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\sylac{mén}tium \sylac{e}um:~* et erípi\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam su\sylac{á}vis est \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* beátus vir, qui sperat \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes \sylac{sanc}ti \sylac{e}jus:~* quóniam non est inópia timénti\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Dívites eguérunt et e\sylac{su}ri\sylac{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur om\sylprep{ni} \sylac{bo}no.
\item Veníte, fíli\sylac{i}, au\sylac{dí}\sylac{te} me:~* timórem Dómini \sylprep{do}\sylac{cé}bo vos.
\item Quis est homo \sylac{qui} vult \sylac{vi}tam:~* díligit dies vidé\sylprep{re} \sylac{bo}nos?
\item Próhibe linguam \sylac{tu}am a \sylac{ma}lo:~* et lábia tua ne loquán\sylprep{tur} \sylac{do}lum.
\item Divérte a malo, \sylac{et} fac \sylac{bo}num:~* inquíre pacem, et perséque\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Oculi Dómini \sylac{su}per \sylac{jus}tos:~* et aures ejus in preces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faci\sylac{én}tes \sylac{ma}la:~* ut perdat de terra memóriam \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exau\sylac{dí}vit \sylac{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribu\sylac{lá}to sunt \sylac{cor}de:~* et húmiles spíritu \sylprep{sal}\sylac{vá}bit.
\item Multæ tribulati\sylac{ó}nes jus\sylac{tó}rum:~* et de ómnibus his liberábit e\sylprep{os} \sylac{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia \sylac{os}sa e\sylac{ó}rum:~* unum ex his non con\sylprep{te}\sylac{ré}tur.
\item Mors pecca\sylac{tó}rum \sylac{pés}\sylac{si}ma:~* et qui odérunt justum, \sylprep{de}\sylac{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas ser\sylac{vó}rum su\sylac{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sperant \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
