\item Benedícam Dóminum in \sylac{om}ni \sylac{tém}\sylac{po}re:~* semper laus ejus in \sylac{o}re \sylac{me}o.
\item In Dómino laudábitur \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* áudiant mansuéti, \sylac{et} læ\sylac{tén}tur.
\item Magnificáte \sylac{Dó}minum \sylac{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus \sylac{in} id\sylac{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et \sylac{ex}au\sylac{dí}\sylac{vit} me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\sylac{rí}pu\sylac{it} me.
\item Accédite ad eum, et il\sylac{lu}mi\sylac{ná}\sylac{mi}ni:~* et fácies vestræ non \sylac{con}fun\sylac{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\sylac{dí}vit \sylac{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\sylac{vá}vit \sylac{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\sylac{mén}tium \sylac{e}um:~* et e\sylac{rí}piet \sylac{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam su\sylac{á}vis est \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* beátus vir, qui \sylac{spe}rat in \sylac{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes \sylac{sanc}ti \sylac{e}jus:~* quóniam non est inópia ti\sylac{mén}tibus \sylac{e}um.
\item Dívites eguérunt et e\sylac{su}ri\sylac{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \sylac{om}ni \sylac{bo}no.
\item Veníte, fíli\sylac{i}, au\sylac{dí}\sylac{te} me:~* timórem Dómi\sylac{ni} do\sylac{cé}bo vos.
\item Quis est homo \sylac{qui} vult \sylac{vi}tam:~* díligit dies vi\sylac{dé}re \sylac{bo}nos?
\item Próhibe linguam \sylac{tu}am a \sylac{ma}lo:~* et lábia tua ne lo\sylac{quán}tur \sylac{do}lum.
\item Divérte a malo, \sylac{et} fac \sylac{bo}num:~* inquíre pacem, et per\sylac{sé}quere \sylac{e}am.
\item Oculi Dómini \sylac{su}per \sylac{jus}tos:~* et aures ejus in \sylac{pre}ces e\sylac{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faci\sylac{én}tes \sylac{ma}la:~* ut perdat de terra memóri\sylac{am} e\sylac{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exau\sylac{dí}vit \sylac{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribu\sylac{lá}to sunt \sylac{cor}de:~* et húmiles spíri\sylac{tu} sal\sylac{vá}bit.
\item Multæ tribulati\sylac{ó}nes jus\sylac{tó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \sylac{e}os \sylac{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia \sylac{os}sa e\sylac{ó}rum:~* unum ex his non \sylac{con}te\sylac{ré}tur.
\item Mors pecca\sylac{tó}rum \sylac{pés}\sylac{si}ma:~* et qui odérunt \sylac{jus}tum, de\sylac{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas ser\sylac{vó}rum su\sylac{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui \sylac{spe}rant in \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
