\item Benedícam Dóminum in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore:~* semper laus ejus in ore \sylac{me}o.
\item In Dómino laudábitur á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* áudiant mansuéti, et læ\sylac{tén}tur.
\item Magnificáte Dó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus in id\sylac{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis erípu\sylac{it} me.
\item Accédite ad eum, et il\sylprep{lu}\sylprep{mi}\sylac{ná}mini:~* et fácies vestræ non confun\sylac{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvávit \sylac{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um:~* et erípiet \sylac{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam suá\sylprep{vis} \sylprep{est} \sylac{Dó}minus:~* beátus vir, qui sperat in \sylac{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* quóniam non est inópia timéntibus \sylac{e}um.
\item Dívites eguérunt et e\sylprep{su}\sylprep{ri}\sylac{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur omni \sylac{bo}no.
\item Veníte, fíli\sylprep{i}, \sylprep{au}\sylac{dí}te me:~* timórem Dómini do\sylac{cé}bo vos.
\item Quis est homo \sylprep{qui} \sylprep{vult} \sylac{vi}tam:~* díligit dies vidére \sylac{bo}nos?
\item Próhibe linguam tu\sylprep{am} \sylprep{a} \sylac{ma}lo:~* et lábia tua ne loquántur \sylac{do}lum.
\item Divérte a malo, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* inquíre pacem, et perséquere \sylac{e}am.
\item Oculi Dómini \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{jus}tos:~* et aures ejus in preces e\sylac{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faci\sylprep{én}\sylprep{tes} \sylac{ma}la:~* ut perdat de terra memóriam e\sylac{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exau\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberávit \sylac{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribulá\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de:~* et húmiles spíritu sal\sylac{vá}bit.
\item Multæ tribulatió\sylprep{nes} \sylprep{jus}\sylac{tó}rum:~* et de ómnibus his liberábit eos \sylac{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia os\sylprep{sa} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* unum ex his non conte\sylac{ré}tur.
\item Mors pecca\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{pés}sima:~* et qui odérunt justum, de\sylac{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas servó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sperant in \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
