\item Benedícam Dóminum in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore:~* semper laus ejus \sylprep{in} \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item In Dómino laudábitur á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* áudiant mansué\sylprep{ti}, \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylac{tén}tur.
\item Magnificáte Dó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{me}cum:~* et exaltémus nomen e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis \sylprep{e}\sylprep{rí}\sylprep{pu}\sylac{it} me.
\item Accédite ad eum, et il\sylprep{lu}\sylprep{mi}\sylac{ná}mini:~* et fácies vestræ \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus \sylprep{sal}\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um:~* et e\sylprep{rí}\sylprep{pi}\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam suá\sylprep{vis} \sylprep{est} \sylac{Dó}minus:~* beátus vir, qui \sylprep{spe}\sylprep{rat} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* quóniam non est inópia ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Dívites eguérunt et e\sylprep{su}\sylprep{ri}\sylac{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuén\sylprep{tur} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{bo}no.
\item Veníte, fíli\sylprep{i}, \sylprep{au}\sylac{dí}te me:~* timórem Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{do}\sylac{cé}\sylac{bo} vos.
\item Quis est homo \sylprep{qui} \sylprep{vult} \sylac{vi}tam:~* díligit dies \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{re} \sylac{bo}nos?
\item Próhibe linguam tu\sylprep{am} \sylprep{a} \sylac{ma}lo:~* et lábia tua ne \sylprep{lo}\sylprep{quán}\sylprep{tur} \sylac{do}lum.
\item Divérte a malo, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* inquíre pacem, et per\sylprep{sé}\sylprep{que}\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Oculi Dómini \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{jus}tos:~* et aures ejus in \sylprep{pre}\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super faci\sylprep{én}\sylprep{tes} \sylac{ma}la:~* ut perdat de terra memó\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exau\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribulá\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de:~* et húmiles spí\sylprep{ri}\sylprep{tu} \sylprep{sal}\sylac{vá}bit.
\item Multæ tribulatió\sylprep{nes} \sylprep{jus}\sylac{tó}rum:~* et de ómnibus his liberá\sylprep{bit} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{Dó}\sylac{mi}nus.
\item Custódit Dóminus ómnia os\sylprep{sa} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* unum ex his \sylprep{non} \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{ré}tur.
\item Mors pecca\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{pés}sima:~* et qui odérunt \sylprep{jus}\sylprep{tum}, \sylprep{de}\sylac{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas servó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui \sylprep{spe}\sylprep{rant} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
