\item Benedícam Dóminum in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore:~* semper laus ejus in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item In Dómino laudábitur áni\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* áudiant mansuéti, \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylac{tén}tur.
\item Magnificáte Dómi\sylprep{num} \sylac{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, et ex\sylprep{au}\sylac{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\sylprep{rí}\sylprep{pu}\sylac{it} me.
\item Accédite ad eum, et illu\sylprep{mi}\sylac{ná}mini:~* et fácies vestræ non \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudí\sylprep{vit} \sylac{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu timénti\sylprep{um} \sylac{e}um:~* et erí\sylprep{pi}\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam suávis \sylprep{est} \sylac{Dó}minus:~* beátus vir, qui spe\sylprep{rat} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Timéte Dóminum, omnes sanc\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* quóniam non est inópia timén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Dívites eguérunt et esu\sylprep{ri}\sylac{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{bo}no.
\item Veníte, fílii, \sylprep{au}\sylac{dí}te me:~* timórem Dómi\sylprep{ni} \sylprep{do}\sylac{cé}bo vos.
\item Quis est homo qui \sylprep{vult} \sylac{vi}tam:~* díligit dies vi\sylprep{dé}\sylprep{re} \sylac{bo}nos?
\item Próhibe linguam tuam \sylprep{a} \sylac{ma}lo:~* et lábia tua ne lo\sylprep{quán}\sylprep{tur} \sylac{do}lum.
\item Divérte a malo, et \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* inquíre pacem, et persé\sylprep{que}\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Oculi Dómini su\sylprep{per} \sylac{jus}tos:~* et aures ejus in pre\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super facién\sylprep{tes} \sylac{ma}la:~* ut perdat de terra memóri\sylprep{am} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus exaudí\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto \sylprep{sunt} \sylac{cor}de:~* et húmiles spíri\sylprep{tu} \sylprep{sal}\sylac{vá}bit.
\item Multæ tribulatiónes \sylprep{jus}\sylac{tó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia ossa \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* unum ex his non \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{ré}tur.
\item Mors peccató\sylprep{rum} \sylac{pés}sima:~* et qui odérunt jus\sylprep{tum}, \sylprep{de}\sylac{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas servórum \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui spe\sylprep{rant} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
