\item Benedícam Dóminum \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore:~* semper laus ejus in o\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item In Dómino laudábitur \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* áudiant mansuéti, et \sylprep{læ}\sylac{tén}tur.
\item Magnificáte \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{me}cum:~* et exaltémus nomen ejus in \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Exquisívi Dóminum, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dí}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis erí\sylprep{pu}\sylac{it} me.
\item Accédite ad eum, et \sylprep{il}\sylprep{lu}\sylprep{mi}\sylac{ná}mini:~* et fácies vestræ non con\sylprep{fun}\sylac{dén}tur.
\item Iste pauper clamávit, et Dóminus ex\sylprep{au}\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvá\sylprep{vit} \sylac{e}um.
\item Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um:~* et erípi\sylprep{et} \sylac{e}os.
\item Gustáte, et vidéte quóniam su\sylprep{á}\sylprep{vis} \sylprep{est} \sylac{Dó}minus:~* beátus vir, qui sperat \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Timéte Dóminum, om\sylprep{nes} \sylprep{sanc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* quóniam non est inópia timénti\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Dívites eguérunt et \sylprep{e}\sylprep{su}\sylprep{ri}\sylac{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur om\sylprep{ni} \sylac{bo}no.
\item Veníte, fí\sylprep{li}\sylprep{i}, \sylprep{au}\sylac{dí}te me:~* timórem Dómini \sylprep{do}\sylac{cé}bo vos.
\item Quis est ho\sylprep{mo} \sylprep{qui} \sylprep{vult} \sylac{vi}tam:~* díligit dies vidé\sylprep{re} \sylac{bo}nos?
\item Próhibe linguam \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{a} \sylac{ma}lo:~* et lábia tua ne loquán\sylprep{tur} \sylac{do}lum.
\item Divérte a ma\sylprep{lo}, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* inquíre pacem, et perséque\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Oculi Dómi\sylprep{ni} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{jus}tos:~* et aures ejus in preces \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Vultus autem Dómini super fa\sylprep{ci}\sylprep{én}\sylprep{tes} \sylac{ma}la:~* ut perdat de terra memóriam \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Clamavérunt justi, et Dóminus ex\sylprep{au}\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Juxta est Dóminus iis, qui tribu\sylprep{lá}\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de:~* et húmiles spíritu \sylprep{sal}\sylac{vá}bit.
\item Multæ tribulati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylprep{jus}\sylac{tó}rum:~* et de ómnibus his liberábit e\sylprep{os} \sylac{Dó}minus.
\item Custódit Dóminus ómnia \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* unum ex his non con\sylprep{te}\sylac{ré}tur.
\item Mors pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{pés}sima:~* et qui odérunt justum, \sylprep{de}\sylac{lín}quent.
\item Rédimet Dóminus ánimas ser\sylprep{vó}\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sperant \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
