\item Júdica, Dómi\sylac{ne}, no\sylac{cén}\sylac{tes} me,~* expúgna im\sylprep{pu}\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde \sylac{ar}ma et \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adjutóri\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \sylac{per}se\sylac{quún}\sylac{tur} me:~* dic ánimæ meæ: Salus tu\sylprep{a} \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et re\sylac{ve}re\sylac{án}tur,~* quæréntes áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \sylac{con}fun\sylac{dán}tur~* cogitántes mi\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante \sylac{fá}ciem \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini coárc\sylprep{tans} \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum téne\sylac{bræ} et \sylac{lú}\sylac{bri}cum:~* et Angelus Dómini pérse\sylprep{quens} \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \sylac{lá}quei \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, appre\sylac{hén}dat \sylac{e}um:~* et in láqueum cadat \sylprep{in} \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsul\sylac{tá}bit in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et delectábitur super salutá\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Omnia ossa \sylac{me}a \sylac{di}cent:~* Dómine, quis sími\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\sylac{ó}rum \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiénti\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Surgéntes \sylac{tes}tes in\sylac{í}qui,~* quæ ignorábam inter\sylprep{ro}\sylac{gá}bant me.
\item Retribuébant mihi \sylac{ma}la pro \sylac{bo}nis:~* sterilitátem áni\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ego autem cum mihi mo\sylac{lés}ti \sylac{es}sent,~* induébar \sylprep{ci}\sylac{lí}cio.
\item Humiliábam in jejúnio \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et orátio mea in sinu meo con\sylprep{ver}\sylac{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \sylac{com}pla\sylac{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic humi\sylprep{li}\sylac{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, et \sylac{con}ve\sylac{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et i\sylprep{gno}\sylac{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec com\sylac{púnc}ti,~\pscross{} tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\sylac{na}ti\sylac{ó}ne:~* frenduérunt super me dénti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dómine, \sylac{quan}do re\sylac{spí}\sylac{ci}es?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus úni\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Confitébor tibi in ec\sylac{clé}sia \sylac{ma}gna,~* in pópulo gravi \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur \sylac{mi}hi in\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et ánnu\sylprep{unt} \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice \sylac{lo}que\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\sylprep{gi}\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super \sylac{me} os \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\sylprep{li} \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dómi\sylac{ne}, ne \sylac{sí}\sylac{le}as:~* Dómine, ne discé\sylprep{das} \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde ju\sylac{dí}cio \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in cau\sylprep{sam} \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us,~* et non supergáude\sylprep{ant} \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, \sylac{á}nimæ \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devorávi\sylprep{mus} \sylac{e}um.
\item Erubéscant et revere\sylac{án}tur \sylac{si}mul,~* qui gratulántur ma\sylprep{lis} \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne et \sylac{re}ve\sylac{rén}\sylac{ti}a~* qui magna loquún\sylprep{tur} \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser\sylprep{vi} \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am,~* tota die lau\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
