\item Júdica, Dómi\sylac{ne}, no\sylac{cén}\sylac{tes} me,~* expú\sylprep{gna} \sylprep{im}\sylprep{pu}\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde \sylac{ar}ma et \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adju\sylprep{tó}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \sylac{per}se\sylac{quún}\sylac{tur} me:~* dic ánimæ meæ: Sa\sylprep{lus} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et re\sylac{ve}re\sylac{án}tur,~* quæréntes \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \sylac{con}fun\sylac{dán}tur~* cogitán\sylprep{tes} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante \sylac{fá}ciem \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini \sylprep{co}\sylprep{árc}\sylprep{tans} \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum téne\sylac{bræ} et \sylac{lú}\sylac{bri}cum:~* et Angelus Dómini \sylprep{pér}\sylprep{se}\sylprep{quens} \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \sylac{lá}quei \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, appre\sylac{hén}dat \sylac{e}um:~* et in láqueum \sylprep{ca}\sylprep{dat} \sylprep{in} \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsul\sylac{tá}bit in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et delectábitur super sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Omnia ossa \sylac{me}a \sylac{di}cent:~* Dómine, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\sylac{ó}rum \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripi\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Surgéntes \sylac{tes}tes in\sylac{í}qui,~* quæ ignorábam \sylprep{in}\sylprep{ter}\sylprep{ro}\sylac{gá}bant me.
\item Retribuébant mihi \sylac{ma}la pro \sylac{bo}nis:~* sterilitátem \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ego autem cum mihi mo\sylac{lés}ti \sylac{es}sent,~* indu\sylprep{é}\sylprep{bar} \sylprep{ci}\sylac{lí}cio.
\item Humiliábam in jejúnio \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et orátio mea in sinu me\sylprep{o} \sylprep{con}\sylprep{ver}\sylac{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \sylac{com}pla\sylac{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, et \sylac{con}ve\sylac{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, \sylprep{et} \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec com\sylac{púnc}ti,~\pscross{} tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\sylac{na}ti\sylac{ó}ne:~* frenduérunt super me \sylprep{dén}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dómine, \sylac{quan}do re\sylac{spí}\sylac{ci}es?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \sylprep{ú}\sylprep{ni}\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Confitébor tibi in ec\sylac{clé}sia \sylac{ma}gna,~* in pópulo \sylprep{gra}\sylprep{vi} \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur \sylac{mi}hi in\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et \sylprep{án}\sylprep{nu}\sylprep{unt} \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice \sylac{lo}que\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, do\sylprep{los} \sylprep{co}\sylprep{gi}\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super \sylac{me} os \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dómi\sylac{ne}, ne \sylac{sí}\sylac{le}as:~* Dómine, ne \sylprep{di}\sylprep{scé}\sylprep{das} \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde ju\sylac{dí}cio \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus \sylprep{in} \sylprep{cau}\sylprep{sam} \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us,~* et non super\sylprep{gáu}\sylprep{de}\sylprep{ant} \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, \sylac{á}nimæ \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devo\sylprep{rá}\sylprep{vi}\sylprep{mus} \sylac{e}um.
\item Erubéscant et revere\sylac{án}tur \sylac{si}mul,~* qui gratulán\sylprep{tur} \sylprep{ma}\sylprep{lis} \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne et \sylac{re}ve\sylac{rén}\sylac{ti}a~* qui magna \sylprep{lo}\sylprep{quún}\sylprep{tur} \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa\sylprep{cem} \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am,~* tota di\sylprep{e} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
