\item Júdica, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{no}\sylac{cén}tes me,~* expú\sylprep{gna} \sylprep{im}\sylprep{pu}\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde ar\sylprep{ma} \sylprep{et} \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adju\sylprep{tó}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Sa\sylprep{lus} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et re\sylprep{ve}\sylprep{re}\sylac{án}tur,~* quæréntes \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur~* cogitán\sylprep{tes} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini \sylprep{co}\sylprep{árc}\sylprep{tans} \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum téne\sylprep{bræ} \sylprep{et} \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini \sylprep{pér}\sylprep{se}\sylprep{quens} \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, appre\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}um:~* et in láqueum \sylprep{ca}\sylprep{dat} \sylprep{in} \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsultá\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Omnia ossa \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{di}cent:~* Dómine, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripi\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Surgéntes tes\sylprep{tes} \sylprep{in}\sylac{í}qui,~* quæ ignorábam \sylprep{in}\sylprep{ter}\sylprep{ro}\sylac{gá}bant me.
\item Retribuébant mihi ma\sylprep{la} \sylprep{pro} \sylac{bo}nis:~* sterilitátem \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ego autem cum mihi mo\sylprep{lés}\sylprep{ti} \sylac{es}sent,~* indu\sylprep{é}\sylprep{bar} \sylprep{ci}\sylac{lí}cio.
\item Humiliábam in jejúnio á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et orátio mea in sinu me\sylprep{o} \sylprep{con}\sylprep{ver}\sylac{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \sylprep{com}\sylprep{pla}\sylac{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, et \sylprep{con}\sylprep{ve}\sylac{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, \sylprep{et} \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec com\sylac{púnc}ti,~\pscross{} tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* frenduérunt super me \sylprep{dén}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dómine, quan\sylprep{do} \sylprep{re}\sylac{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \sylprep{ú}\sylprep{ni}\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Confitébor tibi in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* in pópulo \sylprep{gra}\sylprep{vi} \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur mi\sylprep{hi} \sylprep{in}\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et \sylprep{án}\sylprep{nu}\sylprep{unt} \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, do\sylprep{los} \sylprep{co}\sylprep{gi}\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{ne} \sylac{sí}leas:~* Dómine, ne \sylprep{di}\sylprep{scé}\sylprep{das} \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde judí\sylprep{ci}\sylprep{o} \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus \sylprep{in} \sylprep{cau}\sylprep{sam} \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us,~* et non super\sylprep{gáu}\sylprep{de}\sylprep{ant} \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devo\sylprep{rá}\sylprep{vi}\sylprep{mus} \sylac{e}um.
\item Erubéscant et revere\sylprep{án}\sylprep{tur} \sylac{si}mul,~* qui gratulán\sylprep{tur} \sylprep{ma}\sylprep{lis} \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne et \sylprep{re}\sylprep{ve}\sylac{rén}tia~* qui magna \sylprep{lo}\sylprep{quún}\sylprep{tur} \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa\sylprep{cem} \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* tota di\sylprep{e} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
