\item Júdica, Dómine, \sylprep{no}\sylac{cén}tes me,~* expúgna \sylprep{im}\sylprep{pu}\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde arma \sylprep{et} \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adjutó\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui per\sylprep{se}\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et reve\sylprep{re}\sylac{án}tur,~* quæréntes á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et con\sylprep{fun}\sylac{dán}tur~* cogitántes \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante fáci\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini co\sylprep{árc}\sylprep{tans} \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum ténebræ \sylprep{et} \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pér\sylprep{se}\sylprep{quens} \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum láque\sylprep{i} \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, apprehén\sylprep{dat} \sylac{e}um:~* et in láqueum ca\sylprep{dat} \sylprep{in} \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsultábit \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Omnia ossa me\sylprep{a} \sylac{di}cent:~* Dómine, quis sí\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu fortió\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripién\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Surgéntes testes \sylprep{in}\sylac{í}qui,~* quæ ignorábam in\sylprep{ter}\sylprep{ro}\sylac{gá}bant me.
\item Retribuébant mihi mala \sylprep{pro} \sylac{bo}nis:~* sterilitátem á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ego autem cum mihi molés\sylprep{ti} \sylac{es}sent,~* indué\sylprep{bar} \sylprep{ci}\sylac{lí}cio.
\item Humiliábam in jejúnio áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et orátio mea in sinu meo \sylprep{con}\sylprep{ver}\sylac{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic com\sylprep{pla}\sylac{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, et con\sylprep{ve}\sylac{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec com\sylac{púnc}ti,~\pscross{} tentavérunt me, subsannavérunt me subsanna\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* frenduérunt super me dén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dómine, quando \sylprep{re}\sylac{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus ú\sylprep{ni}\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Confitébor tibi in ecclési\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* in pópulo gra\sylprep{vi} \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur mihi \sylprep{in}\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et án\sylprep{nu}\sylprep{unt} \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice lo\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos \sylprep{co}\sylprep{gi}\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super me \sylprep{os} \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dómine, \sylprep{ne} \sylac{sí}leas:~* Dómine, ne di\sylprep{scé}\sylprep{das} \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde judíci\sylprep{o} \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in \sylprep{cau}\sylprep{sam} \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, De\sylprep{us} \sylac{me}us,~* et non supergáu\sylprep{de}\sylprep{ant} \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, áni\sylprep{mæ} \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devorá\sylprep{vi}\sylprep{mus} \sylac{e}um.
\item Erubéscant et revereán\sylprep{tur} \sylac{si}mul,~* qui gratulántur \sylprep{ma}\sylprep{lis} \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne et re\sylprep{ve}\sylac{rén}tia~* qui magna lo\sylprep{quún}\sylprep{tur} \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt justíti\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur justíti\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* tota die \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
