\item Júdica, Dómi\sylac{ne}, no\sylac{cén}tes me,~* expúgna \sylac{im}pu\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde \sylac{ar}ma et \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adju\sylac{tó}rium \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \sylac{per}se\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus \sylac{tu}a \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et re\sylac{ve}re\sylac{án}tur,~* quæréntes \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \sylac{con}fun\sylac{dán}tur~* cogitántes \sylac{mi}hi \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante \sylac{fá}ciem \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini co\sylac{árc}tans \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum téne\sylac{bræ} et \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini \sylac{pér}sequens \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \sylac{lá}quei \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, appre\sylac{hén}dat \sylac{e}um:~* et in láqueum \sylac{ca}dat in \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsul\sylac{tá}bit in \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super salu\sylac{tá}ri \sylac{su}o.
\item Omnia ossa \sylac{me}a \sylac{di}cent:~* Dómine, quis \sylac{sí}milis \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\sylac{ó}rum \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripi\sylac{én}tibus \sylac{e}um.
\item Surgéntes \sylac{tes}tes in\sylac{í}qui,~* quæ ignorábam in\sylac{ter}ro\sylac{gá}bant me.
\item Retribuébant mihi \sylac{ma}la pro \sylac{bo}nis:~* sterilitátem \sylac{á}nimæ \sylac{me}æ.
\item Ego autem cum mihi mo\sylac{lés}ti \sylac{es}sent,~* indu\sylac{é}bar ci\sylac{lí}cio.
\item Humiliábam in jejúnio \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et orátio mea in sinu meo \sylac{con}ver\sylac{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \sylac{com}pla\sylac{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic hu\sylac{mi}li\sylac{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, et \sylac{con}ve\sylac{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et \sylac{i}gno\sylac{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec com\sylac{púnc}ti,~\pscross{} tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\sylac{na}ti\sylac{ó}ne:~* frenduérunt super me \sylac{dén}tibus \sylac{su}is.
\item Dómine, \sylac{quan}do re\sylac{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \sylac{ú}nicam \sylac{me}am.
\item Confitébor tibi in ec\sylac{clé}sia \sylac{ma}gna,~* in pópulo \sylac{gra}vi lau\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur \sylac{mi}hi in\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et \sylac{án}nuunt \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice \sylac{lo}que\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos \sylac{co}gi\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super \sylac{me} os \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt \sylac{ó}culi \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dómi\sylac{ne}, ne \sylac{sí}leas:~* Dómine, ne di\sylac{scé}das \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde ju\sylac{dí}cio \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in \sylac{cau}sam \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us,~* et non super\sylac{gáu}deant \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, \sylac{á}nimæ \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devo\sylac{rá}vimus \sylac{e}um.
\item Erubéscant et revere\sylac{án}tur \sylac{si}mul,~* qui gratulántur \sylac{ma}lis \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne et \sylac{re}ve\sylac{rén}tia~* qui magna lo\sylac{quún}tur \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem \sylac{ser}vi \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am,~* tota die \sylac{lau}dem \sylac{tu}am.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
