\item Confitébor tibi in ec\sylac{clé}sia \sylac{ma}gna,~* in pópulo \sylprep{gra}\sylprep{vi} \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur \sylac{mi}hi in\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et \sylprep{án}\sylprep{nu}\sylprep{unt} \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice \sylac{lo}que\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, do\sylprep{los} \sylprep{co}\sylprep{gi}\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super \sylac{me} os \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dómi\sylac{ne}, ne \sylac{sí}\sylac{le}as:~* Dómine, ne \sylprep{di}\sylprep{scé}\sylprep{das} \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde ju\sylac{dí}cio \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus \sylprep{in} \sylprep{cau}\sylprep{sam} \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us,~* et non super\sylprep{gáu}\sylprep{de}\sylprep{ant} \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, \sylac{á}nimæ \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devo\sylprep{rá}\sylprep{vi}\sylprep{mus} \sylac{e}um.
\item Erubéscant et revere\sylac{án}tur \sylac{si}mul,~* qui gratulán\sylprep{tur} \sylprep{ma}\sylprep{lis} \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne et \sylac{re}ve\sylac{rén}\sylac{ti}a~* qui magna \sylprep{lo}\sylprep{quún}\sylprep{tur} \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa\sylprep{cem} \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am,~* tota di\sylprep{e} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
