\item Confitébor tibi in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* in pópulo gravi lau\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur mi\sylprep{hi} \sylprep{in}\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et ánnuunt \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífice \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos cogi\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt super \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt óculi \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{ne} \sylac{sí}leas:~* Dómine, ne discédas \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde judí\sylprep{ci}\sylprep{o} \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in causam \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us,~* et non supergáudeant \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devorávimus \sylac{e}um.
\item Erubéscant et revere\sylprep{án}\sylprep{tur} \sylac{si}mul,~* qui gratulántur malis \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne et \sylprep{re}\sylprep{ve}\sylac{rén}tia~* qui magna loquúntur \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem servi \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* tota die laudem \sylac{tu}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
