\item Confitébor tibi in ec\sylprep{clé}\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* in pópulo gravi \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylprep{in}\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et ánnu\sylprep{unt} \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífi\sylprep{ce} \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\sylprep{gi}\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt su\sylprep{per} \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\sylprep{li} \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{ne} \sylac{sí}leas:~* Dómine, ne discé\sylprep{das} \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{o} \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in cau\sylprep{sam} \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us,~* et non supergáude\sylprep{ant} \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devorávi\sylprep{mus} \sylac{e}um.
\item Erubéscant et reve\sylprep{re}\sylprep{án}\sylprep{tur} \sylac{si}mul,~* qui gratulántur ma\sylprep{lis} \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne \sylprep{et} \sylprep{re}\sylprep{ve}\sylac{rén}tia~* qui magna loquún\sylprep{tur} \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser\sylprep{vi} \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* tota die lau\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
