\item Júdica, Dómi\sylac{ne}, no\sylac{cén}tes me,~* expúgna \sylac{im}pu\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde \sylac{ar}ma et \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adju\sylac{tó}rium \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \sylac{per}se\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus \sylac{tu}a \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et re\sylac{ve}re\sylac{án}tur,~* quæréntes \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \sylac{con}fun\sylac{dán}tur~* cogitántes \sylac{mi}hi \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante \sylac{fá}ciem \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini co\sylac{árc}tans \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum téne\sylac{bræ} et \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini \sylac{pér}sequens \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \sylac{lá}quei \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, appre\sylac{hén}dat \sylac{e}um:~* et in láqueum \sylac{ca}dat in \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsul\sylac{tá}bit in \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super salu\sylac{tá}ri \sylac{su}o.
\item Omnia ossa \sylac{me}a \sylac{di}cent:~* Dómine, quis \sylac{sí}milis \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\sylac{ó}rum \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripi\sylac{én}tibus \sylac{e}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
