\item Júdica, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{no}\sylac{cén}tes me,~* expúgna impu\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde ar\sylprep{ma} \sylprep{et} \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adjutórium \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tua \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et re\sylprep{ve}\sylprep{re}\sylac{án}tur,~* quæréntes ánimam \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur~* cogitántes mihi \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini coárctans \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum téne\sylprep{bræ} \sylprep{et} \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pérsequens \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt ánimam \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, appre\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}um:~* et in láqueum cadat in \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsultá\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super salutári \sylac{su}o.
\item Omnia ossa \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{di}cent:~* Dómine, quis símilis \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiéntibus \sylac{e}um.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
