\item Júdica, Dómine, \sylprep{no}\sylac{cén}tes me,~* expúgna \sylprep{im}\sylprep{pu}\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde arma \sylprep{et} \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adjutó\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui per\sylprep{se}\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et reve\sylprep{re}\sylac{án}tur,~* quæréntes á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et con\sylprep{fun}\sylac{dán}tur~* cogitántes \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante fáci\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini co\sylprep{árc}\sylprep{tans} \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum ténebræ \sylprep{et} \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pér\sylprep{se}\sylprep{quens} \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum láque\sylprep{i} \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, apprehén\sylprep{dat} \sylac{e}um:~* et in láqueum ca\sylprep{dat} \sylprep{in} \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsultábit \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Omnia ossa me\sylprep{a} \sylac{di}cent:~* Dómine, quis sí\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu fortió\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripién\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
