\item Júdica, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{no}\sylac{cén}tes me,~* expúgna im\sylprep{pu}\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde \sylprep{ar}\sylprep{ma} \sylprep{et} \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adjutóri\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, \sylprep{qui} \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tu\sylprep{a} \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et \sylprep{re}\sylprep{ve}\sylprep{re}\sylac{án}tur,~* quæréntes áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur~* cogitántes mi\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini coárc\sylprep{tans} \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum té\sylprep{ne}\sylprep{bræ} \sylprep{et} \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pérse\sylprep{quens} \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \sylprep{lá}\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, ap\sylprep{pre}\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}um:~* et in láqueum cadat \sylprep{in} \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsul\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super salutá\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Omnia os\sylprep{sa} \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{di}cent:~* Dómine, quis sími\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu for\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiénti\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
