\item Júdica, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{no}\sylac{cén}tes me,~* expú\sylprep{gna} \sylprep{im}\sylprep{pu}\sylac{gnán}\sylac{tes} me.
\item Apprehénde ar\sylprep{ma} \sylprep{et} \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adju\sylprep{tó}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Sa\sylprep{lus} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{e}\sylac{go} sum.
\item Confundántur et re\sylprep{ve}\sylprep{re}\sylac{án}tur,~* quæréntes \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, et \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur~* cogitán\sylprep{tes} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini \sylprep{co}\sylprep{árc}\sylprep{tans} \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum téne\sylprep{bræ} \sylprep{et} \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini \sylprep{pér}\sylprep{se}\sylprep{quens} \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, appre\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}um:~* et in láqueum \sylprep{ca}\sylprep{dat} \sylprep{in} \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsultá\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Omnia ossa \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{di}cent:~* Dómine, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu forti\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripi\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
