\item Júdica, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{no}\sylac{cén}tes me,~* expúgna im\sylprep{pu}\sylac{gnán}tes me.
\item Apprehénde \sylprep{ar}\sylprep{ma} \sylprep{et} \sylac{scu}tum:~* et exsúrge in adjutóri\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, \sylprep{qui} \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quún}tur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tu\sylprep{a} \sylac{e}go sum.
\item Confundántur et \sylprep{re}\sylprep{ve}\sylprep{re}\sylac{án}tur,~* quæréntes áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Avertántur retrórsum, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur~* cogitántes mi\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Fiant tamquam pulvis ante \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti:~* et Angelus Dómini coárc\sylprep{tans} \sylac{e}os.
\item Fiat via illórum té\sylprep{ne}\sylprep{bræ} \sylprep{et} \sylac{lú}bricum:~* et Angelus Dómini pérse\sylprep{quens} \sylac{e}os.
\item Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \sylprep{lá}\sylprep{que}\sylprep{i} \sylac{su}i:~* supervácue exprobravérunt áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Véniat illi láqueus, quem i\sylac{gnó}rat:~\pscross{} et cáptio, quam abscóndit, ap\sylprep{pre}\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}um:~* et in láqueum cadat \sylprep{in} \sylac{ip}sum.
\item Anima autem mea exsul\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et delectábitur super salutá\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Omnia os\sylprep{sa} \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{di}cent:~* Dómine, quis sími\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Erípiens ínopem de manu for\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiénti\sylprep{bus} \sylac{e}um.
\item Surgéntes \sylprep{tes}\sylprep{tes} \sylprep{in}\sylac{í}qui,~* quæ ignorábam inter\sylprep{ro}\sylac{gá}bant me.
\item Retribuébant mihi \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylprep{pro} \sylac{bo}nis:~* sterilitátem áni\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ego autem cum mihi \sylprep{mo}\sylprep{lés}\sylprep{ti} \sylac{es}sent,~* induébar \sylprep{ci}\sylac{lí}cio.
\item Humiliábam in jejúnio \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et orátio mea in sinu meo con\sylprep{ver}\sylac{té}tur.
\item Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, \sylprep{sic} \sylprep{com}\sylprep{pla}\sylac{cé}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic humi\sylprep{li}\sylac{á}bar.
\item Et advérsum me lætáti sunt, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{ve}\sylac{né}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et i\sylprep{gno}\sylac{rá}vi.
\item Dissipáti sunt, nec com\sylac{púnc}ti,~\pscross{} tentavérunt me, subsannavérunt me sub\sylprep{san}\sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* frenduérunt super me dénti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dómine, \sylprep{quan}\sylprep{do} \sylprep{re}\sylac{spí}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus úni\sylprep{cam} \sylac{me}am.
\item Confitébor tibi in ec\sylprep{clé}\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* in pópulo gravi \sylprep{lau}\sylac{dá}bo te.
\item Non supergáudeant mihi qui adversántur \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylprep{in}\sylac{í}que:~* qui odérunt me gratis et ánnu\sylprep{unt} \sylac{ó}culis.
\item Quóniam mihi quidem pacífi\sylprep{ce} \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bán}tur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\sylprep{gi}\sylac{tá}bant.
\item Et dilatavérunt su\sylprep{per} \sylprep{me} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\sylprep{li} \sylac{nos}tri.
\item Vidísti, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{ne} \sylac{sí}leas:~* Dómine, ne discé\sylprep{das} \sylac{a} me.
\item Exsúrge et inténde ju\sylprep{dí}\sylprep{ci}\sylprep{o} \sylac{me}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in cau\sylprep{sam} \sylac{me}am.
\item Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us,~* et non supergáude\sylprep{ant} \sylac{mi}hi.
\item Non dicant in córdibus \sylac{su}is:~\pscross{} Euge, euge, \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{nos}træ:~* nec dicant: Devorávi\sylprep{mus} \sylac{e}um.
\item Erubéscant et reve\sylprep{re}\sylprep{án}\sylprep{tur} \sylac{si}mul,~* qui gratulántur ma\sylprep{lis} \sylac{me}is.
\item Induántur confusióne \sylprep{et} \sylprep{re}\sylprep{ve}\sylac{rén}tia~* qui magna loquún\sylprep{tur} \sylac{su}per me.
\item Exsúltent et læténtur qui volunt jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser\sylprep{vi} \sylac{e}jus.
\item Et lingua mea meditábitur jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* tota die lau\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
