\item Dixit injústus ut delínquat in semet\sylac{íp}so:~* non est timor Dei ante ócu\sylprep{los} \sylac{e}jus.
\item Quóniam dolóse egit in conspéctu \sylac{e}jus:~* ut inveniátur iníquitas ejus \sylprep{ad} \sylac{ó}dium.
\item Verba oris ejus iníquitas, et \sylac{do}lus:~* nóluit intellígere ut be\sylprep{ne} \sylac{á}geret.
\item Iniquitátem meditátus est in cubíli \sylac{su}o:~* ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem non \sylprep{o}\sylac{dí}vit.
\item Dómine, in cælo misericórdia \sylac{tu}a:~* et véritas tua usque \sylprep{ad} \sylac{nu}bes.
\item Justítia tua sicut montes \sylac{De}i:~* judícia tua abýs\sylprep{sus} \sylac{mul}ta.
\item Hómines, et juménta salvábis, \sylac{Dó}mine:~* quemádmodum multiplicásti misericórdiam tu\sylprep{am}, \sylac{De}us,
\item Fílii autem \sylac{hó}minum,~* in tégmine alárum tuárum \sylprep{spe}\sylac{rá}bunt.
\item Inebriabúntur ab ubertáte domus \sylac{tu}æ:~* et torrénte voluptátis tuæ potá\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Quóniam apud te est fons \sylac{vi}tæ:~* et in lúmine tuo vidébi\sylprep{mus} \sylac{lu}men.
\item Præténde misericórdiam tuam sciénti\sylac{bus} te,~* et justítiam tuam his, qui recto \sylprep{sunt} \sylac{cor}de.
\item Non véniat mihi pes su\sylac{pér}biæ:~* et manus peccatóris non mó\sylprep{ve}\sylac{at} me.
\item Ibi cecidérunt qui operántur iniqui\sylac{tá}tem:~* expúlsi sunt, nec potué\sylprep{runt} \sylac{sta}re.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
