\item Dixit injústus ut delínquat in \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}so:~* non est timor Dei ante \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{e}jus.
\item Quóniam dolóse egit in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* ut inveniátur iníquitas \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{ad} \sylac{ó}dium.
\item Verba oris ejus iníqui\sylprep{tas}, \sylprep{et} \sylac{do}lus:~* nóluit intellígere \sylprep{ut} \sylprep{be}\sylprep{ne} \sylac{á}geret.
\item Iniquitátem meditátus est in cu\sylprep{bí}\sylprep{li} \sylac{su}o:~* ástitit omni viæ non bonæ, malítiam au\sylprep{tem} \sylprep{non} \sylprep{o}\sylac{dí}vit.
\item Dómine, in cælo misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et véritas tua \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{nu}bes.
\item Justítia tua sicut \sylprep{mon}\sylprep{tes} \sylac{De}i:~* judícia tua \sylprep{a}\sylprep{býs}\sylprep{sus} \sylac{mul}ta.
\item Hómines, et juménta sal\sylprep{vá}\sylprep{bis}, \sylac{Dó}mine:~* quemádmodum multiplicásti misericórdi\sylprep{am} \sylprep{tu}\sylprep{am}, \sylac{De}us,
\item Fílii \sylprep{au}\sylprep{tem} \sylac{hó}minum,~* in tégmine alárum tu\sylprep{á}\sylprep{rum} \sylprep{spe}\sylac{rá}bunt.
\item Inebriabúntur ab ubertáte \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{tu}æ:~* et torrénte voluptátis tuæ \sylprep{po}\sylprep{tá}\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Quóniam apud te \sylprep{est} \sylprep{fons} \sylac{vi}tæ:~* et in lúmine tuo vi\sylprep{dé}\sylprep{bi}\sylprep{mus} \sylac{lu}men.
\item Præténde misericórdiam tuam sci\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylac{bus} te,~* et justítiam tuam his, qui \sylprep{rec}\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de.
\item Non véniat mihi \sylprep{pes} \sylprep{su}\sylac{pér}biæ:~* et manus peccatóris \sylprep{non} \sylprep{mó}\sylprep{ve}\sylac{at} me.
\item Ibi cecidérunt qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* expúlsi sunt, nec pot\sylprep{u}\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{sta}re.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
