\item Dixit injústus ut delínquat in semet\sylac{íp}so:~* non est timor Dei ante \sylac{ó}culos \sylac{e}jus.
\item Quóniam dolóse egit in conspéctu \sylac{e}jus:~* ut inveniátur iníquitas \sylac{e}jus ad \sylac{ó}dium.
\item Verba oris ejus iníquitas, et \sylac{do}lus:~* nóluit intellígere ut \sylac{be}ne \sylac{á}geret.
\item Iniquitátem meditátus est in cubíli \sylac{su}o:~* ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem \sylac{non} o\sylac{dí}vit.
\item Dómine, in cælo misericórdia \sylac{tu}a:~* et véritas tua \sylac{us}que ad \sylac{nu}bes.
\item Justítia tua sicut montes \sylac{De}i:~* judícia tua a\sylac{býs}sus \sylac{mul}ta.
\item Hómines, et juménta salvábis, \sylac{Dó}mine:~* quemádmodum multiplicásti misericórdiam \sylac{tu}am, \sylac{De}us,
\item Fílii autem \sylac{hó}minum,~* in tégmine alárum tu\sylac{á}rum spe\sylac{rá}bunt.
\item Inebriabúntur ab ubertáte domus \sylac{tu}æ:~* et torrénte voluptátis tuæ po\sylac{tá}bis \sylac{e}os.
\item Quóniam apud te est fons \sylac{vi}tæ:~* et in lúmine tuo vi\sylac{dé}bimus \sylac{lu}men.
\item Præténde misericórdiam tuam sciénti\sylac{bus} te,~* et justítiam tuam his, qui \sylac{rec}to sunt \sylac{cor}de.
\item Non véniat mihi pes su\sylac{pér}biæ:~* et manus peccatóris non \sylac{mó}ve\sylac{at} me.
\item Ibi cecidérunt qui operántur iniqui\sylac{tá}tem:~* expúlsi sunt, nec potu\sylac{é}runt \sylac{sta}re.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
