\item Dixit injústus ut delínquat \sylprep{in} \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}so:~* non est timor Dei ante ócu\sylprep{los} \sylac{e}jus.
\item Quóniam dolóse egit in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* ut inveniátur iníquitas ejus \sylprep{ad} \sylac{ó}dium.
\item Verba oris ejus iní\sylprep{qui}\sylprep{tas}, \sylprep{et} \sylac{do}lus:~* nóluit intellígere ut be\sylprep{ne} \sylac{á}geret.
\item Iniquitátem meditátus est in \sylprep{cu}\sylprep{bí}\sylprep{li} \sylac{su}o:~* ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem non \sylprep{o}\sylac{dí}vit.
\item Dómine, in cælo miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et véritas tua usque \sylprep{ad} \sylac{nu}bes.
\item Justítia tua sic\sylprep{ut} \sylprep{mon}\sylprep{tes} \sylac{De}i:~* judícia tua abýs\sylprep{sus} \sylac{mul}ta.
\item Hómines, et juménta \sylprep{sal}\sylprep{vá}\sylprep{bis}, \sylac{Dó}mine:~* quemádmodum multiplicásti misericórdiam tu\sylprep{am}, \sylac{De}us,
\item Fíli\sylprep{i} \sylprep{au}\sylprep{tem} \sylac{hó}minum,~* in tégmine alárum tuárum \sylprep{spe}\sylac{rá}bunt.
\item Inebriabúntur ab ubertá\sylprep{te} \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{tu}æ:~* et torrénte voluptátis tuæ potá\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Quóniam apud \sylprep{te} \sylprep{est} \sylprep{fons} \sylac{vi}tæ:~* et in lúmine tuo vidébi\sylprep{mus} \sylac{lu}men.
\item Præténde misericórdiam tuam \sylprep{sci}\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylac{bus} te,~* et justítiam tuam his, qui recto \sylprep{sunt} \sylac{cor}de.
\item Non véniat mi\sylprep{hi} \sylprep{pes} \sylprep{su}\sylac{pér}biæ:~* et manus peccatóris non mó\sylprep{ve}\sylac{at} me.
\item Ibi cecidérunt qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* expúlsi sunt, nec potué\sylprep{runt} \sylac{sta}re.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
