\item Noli æmulári in \sylac{ma}li\sylac{gnán}\sylac{ti}bus:~* neque zeláveris faciéntes ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóci\sylac{ter} a\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum ci\sylprep{to} \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac \sylac{bo}ni\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divíti\sylprep{is} \sylac{e}jus.
\item Delec\sylac{tá}re in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et dabit tibi petitiónes cor\sylprep{dis} \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et \sylac{spe}ra in \sylac{e}o:~* et ip\sylprep{se} \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum \sylac{tam}quam me\sylac{rí}\sylac{di}em:~* súbditus esto Dómino, et o\sylprep{ra} \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \sylac{vi}a \sylac{su}a:~* in hómine faciénte in\sylprep{jus}\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et dere\sylac{lín}que fu\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut ma\sylprep{li}\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, exter\sylac{mi}na\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non \sylac{e}rit pec\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non \sylprep{in}\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdi\sylprep{ne} \sylac{pa}cis.
\item Observábit pec\sylac{cá}tor \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum dénti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irri\sylac{dé}bit \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet di\sylprep{es} \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt \sylac{pec}ca\sylac{tó}res:~* intendérunt ar\sylprep{cum} \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páupe\sylac{rem} et \sylac{ín}\sylac{o}pem:~* ut trucídent rec\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in \sylac{cor}da ip\sylac{só}rum:~* et arcus eórum con\sylprep{frin}\sylac{gá}tur.
\item Mélius est \sylac{mó}dicum \sylac{jus}to,~* super divítias peccató\sylprep{rum} \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum \sylac{con}te\sylac{rén}tur:~* confírmat autem jus\sylprep{tos} \sylac{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies imma\sylac{cu}la\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætér\sylprep{num} \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis sa\sylac{tu}ra\sylac{bún}tur:~* quia peccatóres \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \sylac{ex}al\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus \sylprep{de}\sylac{fí}cient.
\item Mutuábitur peccátor, \sylac{et} non \sylac{sol}vet:~* justus autem miserétur \sylprep{et} \sylac{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem ei dis\sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis \sylac{di}ri\sylac{gén}tur:~* et viam e\sylprep{jus} \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit non \sylac{col}li\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit ma\sylprep{num} \sylac{su}am.
\item Júnior fui, \sylac{ét}enim \sylac{sé}\sylac{nu}i:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\sylprep{rens} \sylac{pa}nem.
\item Tota die mise\sylac{ré}tur et \sylac{cóm}\sylac{mo}dat:~* et semen illíus in benedictió\sylprep{ne} \sylac{e}rit.
\item Declína a malo, \sylac{et} fac \sylac{bo}num:~* et inhábita in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \sylac{sanc}tos \sylac{su}os:~* in ætérnum conser\sylprep{va}\sylac{bún}tur.
\item Injústi \sylac{pu}ni\sylac{én}tur:~* et semen impiórum \sylprep{per}\sylac{í}bit.
\item Justi autem heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\sylprep{per} \sylac{e}am.
\item Os justi meditábitur \sylac{sa}pi\sylac{én}\sylac{ti}am,~* et lingua ejus loquétur \sylprep{ju}\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in \sylac{cor}de ip\sylac{sí}us,~* et non supplantabúntur gres\sylprep{sus} \sylac{e}jus.
\item Consíderat pec\sylac{cá}tor \sylac{jus}tum:~* et quærit mortificá\sylprep{re} \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in \sylac{má}nibus \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábi\sylprep{tur} \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte \sylac{cá}pias \sylac{ter}ram:~* cum períerint peccatóres \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\sylac{ex}al\sylac{tá}tum,~* et elevátum sicut ce\sylprep{dros} \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et \sylac{ec}ce non \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus lo\sylprep{cus} \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \sylac{æ}qui\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini \sylprep{pa}\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disper\sylac{í}bunt \sylac{si}mul:~* relíquiæ impiórum in\sylprep{ter}\sylac{í}bunt.
\item Salus autem jus\sylac{tó}rum a \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et protéctor eórum in témpore tribula\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\sylac{rá}bit \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
