\item Noli æmulári in \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóci\sylprep{ter} \sylprep{a}\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbá\sylprep{rum} \sylprep{ci}\sylprep{to} \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in di\sylprep{ví}\sylprep{ti}\sylprep{is} \sylac{e}jus.
\item Delectá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitió\sylprep{nes} \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et spe\sylprep{ra} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* \sylprep{et} \sylprep{ip}\sylprep{se} \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum tam\sylprep{quam} \sylprep{me}\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, \sylprep{et} \sylprep{o}\sylprep{ra} \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{su}a:~* in hómine facién\sylprep{te} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et derelín\sylprep{que} \sylprep{fu}\sylac{ró}rem:~* noli æmulári \sylprep{ut} \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, exter\sylprep{mi}\sylprep{na}\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non e\sylprep{rit} \sylprep{pec}\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multi\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{pa}cis.
\item Observábit pec\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum \sylprep{dén}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irri\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véni\sylprep{et} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* intendé\sylprep{runt} \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páupe\sylprep{rem} \sylprep{et} \sylac{ín}opem:~* ut trucí\sylprep{dent} \sylprep{rec}\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in cor\sylprep{da} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et arcus eó\sylprep{rum} \sylprep{con}\sylprep{frin}\sylac{gá}tur.
\item Mélius est mó\sylprep{di}\sylprep{cum} \sylac{jus}to,~* super divítias pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{rén}tur:~* confírmat au\sylprep{tem} \sylprep{jus}\sylprep{tos} \sylac{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies imma\sylprep{cu}\sylprep{la}\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis sa\sylprep{tu}\sylprep{ra}\sylac{bún}tur:~* quia pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum \sylprep{fu}\sylprep{mus} \sylprep{de}\sylac{fí}cient.
\item Mutuábitur peccátor, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{sol}vet:~* justus autem mise\sylprep{ré}\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem e\sylprep{i} \sylprep{dis}\sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gén}tur:~* et vi\sylprep{am} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit non \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppó\sylprep{nit} \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{su}am.
\item Júnior fui, ét\sylprep{e}\sylprep{nim} \sylac{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen e\sylprep{jus} \sylprep{quæ}\sylprep{rens} \sylac{pa}nem.
\item Tota die miseré\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{cóm}modat:~* et semen illíus in benedic\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{e}rit.
\item Declína a malo, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* et inhábita in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* in ætérnum \sylprep{con}\sylprep{ser}\sylprep{va}\sylac{bún}tur.
\item Injústi \sylprep{pu}\sylprep{ni}\sylac{én}tur:~* et semen impi\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{per}\sylac{í}bit.
\item Justi autem heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽcu\sylprep{li} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}am.
\item Os justi meditábitur \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus lo\sylprep{qué}\sylprep{tur} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in cor\sylprep{de} \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* et non supplantabún\sylprep{tur} \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{e}jus.
\item Consíderat pec\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et quærit morti\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in má\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judi\sylprep{cá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte cá\sylprep{pi}\sylprep{as} \sylac{ter}ram:~* cum períerint pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}tum,~* et elevátum sic\sylprep{ut} \sylprep{ce}\sylprep{dros} \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et ec\sylprep{ce} \sylprep{non} \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invén\sylprep{tus} \sylprep{lo}\sylprep{cus} \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{pa}\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disper\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{si}mul:~* relíquiæ impió\sylprep{rum} \sylprep{in}\sylprep{ter}\sylac{í}bunt.
\item Salus autem justó\sylprep{rum} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
