\item Noli æmulári in \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes iniqui\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóci\sylprep{ter} \sylprep{a}\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum cito \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divítiis \sylac{e}jus.
\item Delectá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cordis \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et spe\sylprep{ra} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et ipse \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum tam\sylprep{quam} \sylprep{me}\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et ora \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{su}a:~* in hómine faciénte injus\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et derelín\sylprep{que} \sylprep{fu}\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut mali\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, exter\sylprep{mi}\sylprep{na}\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditábunt \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non e\sylprep{rit} \sylprep{pec}\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non in\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdine \sylac{pa}cis.
\item Observábit pec\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum déntibus \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irri\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet dies \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* intendérunt arcum \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páupe\sylprep{rem} \sylprep{et} \sylac{ín}opem:~* ut trucídent rectos \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in cor\sylprep{da} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et arcus eórum confrin\sylac{gá}tur.
\item Mélius est mó\sylprep{di}\sylprep{cum} \sylac{jus}to,~* super divítias peccatórum \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{rén}tur:~* confírmat autem justos \sylac{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies imma\sylprep{cu}\sylprep{la}\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætérnum \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis sa\sylprep{tu}\sylprep{ra}\sylac{bún}tur:~* quia peccatóres per\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus de\sylac{fí}cient.
\item Mutuábitur peccátor, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{sol}vet:~* justus autem miserétur et \sylac{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem ei disper\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gén}tur:~* et viam ejus \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit non \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit manum \sylac{su}am.
\item Júnior fui, ét\sylprep{e}\sylprep{nim} \sylac{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quærens \sylac{pa}nem.
\item Tota die miseré\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictióne \sylac{e}rit.
\item Declína a malo, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* et inhábita in sǽculum \sylac{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* in ætérnum conserva\sylac{bún}tur.
\item Injústi \sylprep{pu}\sylprep{ni}\sylac{én}tur:~* et semen impiórum per\sylac{í}bit.
\item Justi autem heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi super \sylac{e}am.
\item Os justi meditábitur \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur ju\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in cor\sylprep{de} \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* et non supplantabúntur gressus \sylac{e}jus.
\item Consíderat pec\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et quærit mortificáre \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in má\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábitur \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte cá\sylprep{pi}\sylprep{as} \sylac{ter}ram:~* cum períerint peccatóres vi\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}tum,~* et elevátum sicut cedros \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et ec\sylprep{ce} \sylprep{non} \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus locus \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini pa\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disper\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{si}mul:~* relíquiæ impiórum inter\sylac{í}bunt.
\item Salus autem justó\sylprep{rum} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribulati\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt in \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
