\item Noli æmulári in \sylac{ma}li\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóci\sylac{ter} a\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum \sylac{ci}to \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac \sylac{bo}ni\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in di\sylac{ví}tiis \sylac{e}jus.
\item Delec\sylac{tá}re in \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes \sylac{cor}dis \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et \sylac{spe}ra in \sylac{e}o:~* et \sylac{ip}se \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum \sylac{tam}quam me\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et \sylac{o}ra \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \sylac{vi}a \sylac{su}a:~* in hómine faciénte \sylac{in}jus\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et dere\sylac{lín}que fu\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut \sylac{ma}li\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, exter\sylac{mi}na\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non \sylac{e}rit pec\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et \sylac{non} in\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multi\sylac{tú}dine \sylac{pa}cis.
\item Observábit pec\sylac{cá}tor \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum \sylac{dén}tibus \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irri\sylac{dé}bit \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet \sylac{di}es \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt \sylac{pec}ca\sylac{tó}res:~* intendérunt \sylac{ar}cum \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páupe\sylac{rem} et \sylac{ín}opem:~* ut trucídent \sylac{rec}tos \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in \sylac{cor}da ip\sylac{só}rum:~* et arcus eórum \sylac{con}frin\sylac{gá}tur.
\item Mélius est \sylac{mó}dicum \sylac{jus}to,~* super divítias pecca\sylac{tó}rum \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum \sylac{con}te\sylac{rén}tur:~* confírmat autem \sylac{jus}tos \sylac{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies imma\sylac{cu}la\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in æ\sylac{tér}num \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis sa\sylac{tu}ra\sylac{bún}tur:~* quia pecca\sylac{tó}res per\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \sylac{ex}al\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum \sylac{fu}mus de\sylac{fí}cient.
\item Mutuábitur peccátor, \sylac{et} non \sylac{sol}vet:~* justus autem mise\sylac{ré}tur et \sylac{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem ei \sylac{dis}per\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis \sylac{di}ri\sylac{gén}tur:~* et viam \sylac{e}jus \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit non \sylac{col}li\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit \sylac{ma}num \sylac{su}am.
\item Júnior fui, \sylac{ét}enim \sylac{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \sylac{quæ}rens \sylac{pa}nem.
\item Tota die mise\sylac{ré}tur et \sylac{cóm}modat:~* et semen illíus in benedicti\sylac{ó}ne \sylac{e}rit.
\item Declína a malo, \sylac{et} fac \sylac{bo}num:~* et inhábita in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \sylac{sanc}tos \sylac{su}os:~* in ætérnum con\sylac{ser}va\sylac{bún}tur.
\item Injústi \sylac{pu}ni\sylac{én}tur:~* et semen impi\sylac{ó}rum per\sylac{í}bit.
\item Justi autem heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \sylac{su}per \sylac{e}am.
\item Os justi meditábitur \sylac{sa}pi\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus lo\sylac{qué}tur ju\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in \sylac{cor}de ip\sylac{sí}us,~* et non supplantabúntur \sylac{gres}sus \sylac{e}jus.
\item Consíderat pec\sylac{cá}tor \sylac{jus}tum:~* et quærit mortifi\sylac{cá}re \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in \sylac{má}nibus \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judi\sylac{cá}bitur \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte \sylac{cá}pias \sylac{ter}ram:~* cum períerint pecca\sylac{tó}res vi\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\sylac{ex}al\sylac{tá}tum,~* et elevátum sicut \sylac{ce}dros \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et \sylac{ec}ce non \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus \sylac{lo}cus \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \sylac{æ}qui\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómi\sylac{ni} pa\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disper\sylac{í}bunt \sylac{si}mul:~* relíquiæ impiórum \sylac{in}ter\sylac{í}bunt.
\item Salus autem jus\sylac{tó}rum a \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\sylac{rá}bit \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\sylac{vé}runt in \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
