\item Os justi meditábitur \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur ju\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in cor\sylprep{de} \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* et non supplantabúntur gressus \sylac{e}jus.
\item Consíderat pec\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et quærit mortificáre \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in má\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábitur \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte cá\sylprep{pi}\sylprep{as} \sylac{ter}ram:~* cum períerint peccatóres vi\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}tum,~* et elevátum sicut cedros \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et ec\sylprep{ce} \sylprep{non} \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus locus \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini pa\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disper\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{si}mul:~* relíquiæ impiórum inter\sylac{í}bunt.
\item Salus autem justó\sylprep{rum} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribulati\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt in \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
