\item Noli æmulári in mali\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóciter a\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum \sylac{ci}to \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac boni\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in di\sylac{ví}tiis \sylac{e}jus.
\item Delectáre in \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes \sylac{cor}dis \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et spera in \sylac{e}o:~* et \sylac{ip}se \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum tamquam me\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et \sylac{o}ra \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in via \sylac{su}a:~* in hómine faciénte \sylac{in}jus\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et derelínque fu\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut \sylac{ma}li\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, extermina\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non erit pec\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et \sylac{non} in\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem hereditábunt \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multi\sylac{tú}dine \sylac{pa}cis.
\item Observábit peccátor \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum \sylac{dén}tibus \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irridébit \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet \sylac{di}es \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt pecca\sylac{tó}res:~* intendérunt \sylac{ar}cum \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páuperem et \sylac{ín}opem:~* ut trucídent \sylac{rec}tos \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in corda ip\sylac{só}rum:~* et arcus eórum \sylac{con}frin\sylac{gá}tur.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
