\item Os justi meditábitur \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus lo\sylprep{qué}\sylprep{tur} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in cor\sylprep{de} \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* et non supplantabún\sylprep{tur} \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{e}jus.
\item Consíderat pec\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et quærit morti\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in má\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judi\sylprep{cá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte cá\sylprep{pi}\sylprep{as} \sylac{ter}ram:~* cum períerint pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}tum,~* et elevátum sic\sylprep{ut} \sylprep{ce}\sylprep{dros} \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et ec\sylprep{ce} \sylprep{non} \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invén\sylprep{tus} \sylprep{lo}\sylprep{cus} \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{pa}\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disper\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{si}mul:~* relíquiæ impió\sylprep{rum} \sylprep{in}\sylprep{ter}\sylac{í}bunt.
\item Salus autem justó\sylprep{rum} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
