\item Noli æmulári in \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóci\sylprep{ter} \sylprep{a}\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbá\sylprep{rum} \sylprep{ci}\sylprep{to} \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in di\sylprep{ví}\sylprep{ti}\sylprep{is} \sylac{e}jus.
\item Delectá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitió\sylprep{nes} \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et spe\sylprep{ra} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* \sylprep{et} \sylprep{ip}\sylprep{se} \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum tam\sylprep{quam} \sylprep{me}\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, \sylprep{et} \sylprep{o}\sylprep{ra} \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{su}a:~* in hómine facién\sylprep{te} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et derelín\sylprep{que} \sylprep{fu}\sylac{ró}rem:~* noli æmulári \sylprep{ut} \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, exter\sylprep{mi}\sylprep{na}\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non e\sylprep{rit} \sylprep{pec}\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multi\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{pa}cis.
\item Observábit pec\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum \sylprep{dén}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irri\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véni\sylprep{et} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* intendé\sylprep{runt} \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páupe\sylprep{rem} \sylprep{et} \sylac{ín}opem:~* ut trucí\sylprep{dent} \sylprep{rec}\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in cor\sylprep{da} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et arcus eó\sylprep{rum} \sylprep{con}\sylprep{frin}\sylac{gá}tur.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
