\item Os justi meditábitur \sylac{sa}pi\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus lo\sylac{qué}tur ju\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in \sylac{cor}de ip\sylac{sí}us,~* et non supplantabúntur \sylac{gres}sus \sylac{e}jus.
\item Consíderat pec\sylac{cá}tor \sylac{jus}tum:~* et quærit mortifi\sylac{cá}re \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in \sylac{má}nibus \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judi\sylac{cá}bitur \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte \sylac{cá}pias \sylac{ter}ram:~* cum períerint pecca\sylac{tó}res vi\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\sylac{ex}al\sylac{tá}tum,~* et elevátum sicut \sylac{ce}dros \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et \sylac{ec}ce non \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus \sylac{lo}cus \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \sylac{æ}qui\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómi\sylac{ni} pa\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disper\sylac{í}bunt \sylac{si}mul:~* relíquiæ impiórum \sylac{in}ter\sylac{í}bunt.
\item Salus autem jus\sylac{tó}rum a \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\sylac{rá}bit \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\sylac{vé}runt in \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
