\item Os justi meditábitur \sylac{sa}pi\sylac{én}\sylac{ti}am,~* et lingua ejus lo\sylprep{qué}\sylprep{tur} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in \sylac{cor}de ip\sylac{sí}us,~* et non supplantabún\sylprep{tur} \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{e}jus.
\item Consíderat pec\sylac{cá}tor \sylac{jus}tum:~* et quærit morti\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in \sylac{má}nibus \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judi\sylprep{cá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte \sylac{cá}pias \sylac{ter}ram:~* cum períerint pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium super\sylac{ex}al\sylac{tá}tum,~* et elevátum sic\sylprep{ut} \sylprep{ce}\sylprep{dros} \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et \sylac{ec}ce non \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invén\sylprep{tus} \sylprep{lo}\sylprep{cus} \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide \sylac{æ}qui\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylprep{pa}\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disper\sylac{í}bunt \sylac{si}mul:~* relíquiæ impió\sylprep{rum} \sylprep{in}\sylprep{ter}\sylac{í}bunt.
\item Salus autem jus\sylac{tó}rum a \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et protéctor eórum in témpore tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et libe\sylac{rá}bit \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
