\item Noli æmulári \sylprep{in} \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum veló\sylprep{ci}\sylprep{ter} \sylprep{a}\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum ci\sylprep{to} \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et \sylprep{fac} \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divíti\sylprep{is} \sylac{e}jus.
\item Delec\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cor\sylprep{dis} \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et \sylprep{spe}\sylprep{ra} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et ip\sylprep{se} \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum \sylprep{tam}\sylprep{quam} \sylprep{me}\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et o\sylprep{ra} \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur \sylprep{in} \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{su}a:~* in hómine faciénte in\sylprep{jus}\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et dere\sylprep{lín}\sylprep{que} \sylprep{fu}\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut ma\sylprep{li}\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, ex\sylprep{ter}\sylprep{mi}\sylprep{na}\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non \sylprep{e}\sylprep{rit} \sylprep{pec}\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non \sylprep{in}\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdi\sylprep{ne} \sylac{pa}cis.
\item Observábit \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum dénti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dóminus autem ir\sylprep{ri}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet di\sylprep{es} \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavé\sylprep{runt} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* intendérunt ar\sylprep{cum} \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páu\sylprep{pe}\sylprep{rem} \sylprep{et} \sylac{ín}opem:~* ut trucídent rec\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in \sylprep{cor}\sylprep{da} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et arcus eórum con\sylprep{frin}\sylac{gá}tur.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
