\item Mélius est \sylprep{mó}\sylprep{di}\sylprep{cum} \sylac{jus}to,~* super divítias peccató\sylprep{rum} \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccató\sylprep{rum} \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{rén}tur:~* confírmat autem jus\sylprep{tos} \sylac{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies im\sylprep{ma}\sylprep{cu}\sylprep{la}\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætér\sylprep{num} \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis \sylprep{sa}\sylprep{tu}\sylprep{ra}\sylac{bún}tur:~* quia peccatóres \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus \sylprep{de}\sylac{fí}cient.
\item Mutuábitur peccá\sylprep{tor}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{sol}vet:~* justus autem miserétur \sylprep{et} \sylac{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem ei dis\sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hómi\sylprep{nis} \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gén}tur:~* et viam e\sylprep{jus} \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit \sylprep{non} \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit ma\sylprep{num} \sylac{su}am.
\item Júnior fui, \sylprep{ét}\sylprep{e}\sylprep{nim} \sylac{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\sylprep{rens} \sylac{pa}nem.
\item Tota die mise\sylprep{ré}\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictió\sylprep{ne} \sylac{e}rit.
\item Declína a ma\sylprep{lo}, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* et inhábita in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelín\sylprep{quet} \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* in ætérnum conser\sylprep{va}\sylac{bún}tur.
\item Injús\sylprep{ti} \sylprep{pu}\sylprep{ni}\sylac{én}tur:~* et semen impiórum \sylprep{per}\sylac{í}bit.
\item Justi autem here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\sylprep{per} \sylac{e}am.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
