\item Noli æmulári in ma\sylprep{li}\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóciter \sylprep{a}\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum \sylprep{ci}\sylprep{to} \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac bo\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in diví\sylprep{ti}\sylprep{is} \sylac{e}jus.
\item Delectáre \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et spera \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et \sylprep{ip}\sylprep{se} \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum tamquam \sylprep{me}\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et \sylprep{o}\sylprep{ra} \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in vi\sylprep{a} \sylac{su}a:~* in hómine faciénte \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et derelínque \sylprep{fu}\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, extermi\sylprep{na}\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non erit \sylprep{pec}\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem hereditá\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multitú\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{pa}cis.
\item Observábit peccá\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum dén\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irridé\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt pec\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* intendérunt \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páuperem \sylprep{et} \sylac{ín}opem:~* ut trucídent \sylprep{rec}\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in corda \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et arcus eórum \sylprep{con}\sylprep{frin}\sylac{gá}tur.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
