\item Os justi meditábi\sylprep{tur} \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur \sylprep{ju}\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* et non supplantabúntur gres\sylprep{sus} \sylac{e}jus.
\item Consíderat \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et quærit mortificá\sylprep{re} \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in \sylprep{má}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábi\sylprep{tur} \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{as} \sylac{ter}ram:~* cum períerint peccatóres \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium su\sylprep{per}\sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}tum,~* et elevátum sicut ce\sylprep{dros} \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et \sylprep{ec}\sylprep{ce} \sylprep{non} \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus lo\sylprep{cus} \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vi\sylprep{de} \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini \sylprep{pa}\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem dis\sylprep{per}\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{si}mul:~* relíquiæ impiórum in\sylprep{ter}\sylac{í}bunt.
\item Salus autem jus\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribula\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
