\item Noli æmulári in \sylac{ma}li\sylac{gnán}\sylac{ti}bus:~* neque zeláveris faciéntes in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóci\sylac{ter} a\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum \sylac{ci}to \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac \sylac{bo}ni\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in di\sylac{ví}tiis \sylac{e}jus.
\item Delec\sylac{tá}re in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et dabit tibi petitiónes \sylac{cor}dis \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et \sylac{spe}ra in \sylac{e}o:~* et \sylac{ip}se \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum \sylac{tam}quam me\sylac{rí}\sylac{di}em:~* súbditus esto Dómino, et \sylac{o}ra \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \sylac{vi}a \sylac{su}a:~* in hómine faciénte \sylac{in}jus\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et dere\sylac{lín}que fu\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut \sylac{ma}li\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, exter\sylac{mi}na\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non \sylac{e}rit pec\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et \sylac{non} in\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem heredi\sylac{tá}bunt \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multi\sylac{tú}dine \sylac{pa}cis.
\item Observábit pec\sylac{cá}tor \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum \sylac{dén}tibus \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irri\sylac{dé}bit \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet \sylac{di}es \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt \sylac{pec}ca\sylac{tó}res:~* intendérunt \sylac{ar}cum \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páupe\sylac{rem} et \sylac{ín}\sylac{o}pem:~* ut trucídent \sylac{rec}tos \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in \sylac{cor}da ip\sylac{só}rum:~* et arcus eórum \sylac{con}frin\sylac{gá}tur.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
