\item Mélius est módi\sylprep{cum} \sylac{jus}to,~* super divítias pecca\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum con\sylprep{te}\sylac{rén}tur:~* confírmat autem \sylprep{jus}\sylprep{tos} \sylac{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies immacu\sylprep{la}\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis satu\sylprep{ra}\sylac{bún}tur:~* quia peccató\sylprep{res} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et ex\sylprep{al}\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fu\sylprep{mus} \sylprep{de}\sylac{fí}cient.
\item Mutuábitur peccátor, et \sylprep{non} \sylac{sol}vet:~* justus autem miseré\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei hereditá\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem ei \sylprep{dis}\sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis di\sylprep{ri}\sylac{gén}tur:~* et viam \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit non col\sylprep{li}\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{su}am.
\item Júnior fui, éte\sylprep{nim} \sylac{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \sylprep{quæ}\sylprep{rens} \sylac{pa}nem.
\item Tota die miserétur \sylprep{et} \sylac{cóm}modat:~* et semen illíus in benedicti\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{e}rit.
\item Declína a malo, et \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* et inhábita in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanc\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* in ætérnum con\sylprep{ser}\sylprep{va}\sylac{bún}tur.
\item Injústi pu\sylprep{ni}\sylac{én}tur:~* et semen impió\sylprep{rum} \sylprep{per}\sylac{í}bit.
\item Justi autem hereditá\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}am.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
