\item Mélius est mó\sylprep{di}\sylprep{cum} \sylac{jus}to,~* super divítias peccatórum \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{rén}tur:~* confírmat autem justos \sylac{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies imma\sylprep{cu}\sylprep{la}\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætérnum \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis sa\sylprep{tu}\sylprep{ra}\sylac{bún}tur:~* quia peccatóres per\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus de\sylac{fí}cient.
\item Mutuábitur peccátor, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{sol}vet:~* justus autem miserétur et \sylac{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem ei disper\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gén}tur:~* et viam ejus \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit non \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit manum \sylac{su}am.
\item Júnior fui, ét\sylprep{e}\sylprep{nim} \sylac{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quærens \sylac{pa}nem.
\item Tota die miseré\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictióne \sylac{e}rit.
\item Declína a malo, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* et inhábita in sǽculum \sylac{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* in ætérnum conserva\sylac{bún}tur.
\item Injústi \sylprep{pu}\sylprep{ni}\sylac{én}tur:~* et semen impiórum per\sylac{í}bit.
\item Justi autem heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi super \sylac{e}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
