\item Mélius est mó\sylprep{di}\sylprep{cum} \sylac{jus}to,~* super divítias pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccatórum \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{rén}tur:~* confírmat au\sylprep{tem} \sylprep{jus}\sylprep{tos} \sylac{Dó}\sylac{mi}nus.
\item Novit Dóminus dies imma\sylprep{cu}\sylprep{la}\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis sa\sylprep{tu}\sylprep{ra}\sylac{bún}tur:~* quia pecca\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum \sylprep{fu}\sylprep{mus} \sylprep{de}\sylac{fí}\sylac{ci}ent.
\item Mutuábitur peccátor, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{sol}vet:~* justus autem mise\sylprep{ré}\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{trí}\sylac{bu}et.
\item Quia benedicéntes ei heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem e\sylprep{i} \sylprep{dis}\sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hóminis \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gén}tur:~* et vi\sylprep{am} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit non \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppó\sylprep{nit} \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{su}am.
\item Júnior fui, ét\sylprep{e}\sylprep{nim} \sylac{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen e\sylprep{jus} \sylprep{quæ}\sylprep{rens} \sylac{pa}nem.
\item Tota die miseré\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{cóm}modat:~* et semen illíus in benedic\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{e}rit.
\item Declína a malo, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* et inhábita in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}\sylac{cu}li.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* in ætérnum \sylprep{con}\sylprep{ser}\sylprep{va}\sylac{bún}tur.
\item Injústi \sylprep{pu}\sylprep{ni}\sylac{én}tur:~* et semen impi\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{per}\sylac{í}bit.
\item Justi autem heredi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽcu\sylprep{li} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
