\item Noli æmulári in mali\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum velóciter a\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum ci\sylprep{to} \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et fac boni\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divíti\sylprep{is} \sylac{e}jus.
\item Delectáre in \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cor\sylprep{dis} \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et spera in \sylac{e}o:~* et ip\sylprep{se} \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum tamquam me\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et o\sylprep{ra} \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur in via \sylac{su}a:~* in hómine faciénte in\sylprep{jus}\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et derelínque fu\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut ma\sylprep{li}\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, extermina\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non erit pec\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non \sylprep{in}\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem hereditábunt \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdi\sylprep{ne} \sylac{pa}cis.
\item Observábit peccátor \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum dénti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dóminus autem irridébit \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet di\sylprep{es} \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavérunt pecca\sylac{tó}res:~* intendérunt ar\sylprep{cum} \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páuperem et \sylac{ín}opem:~* ut trucídent rec\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in corda ip\sylac{só}rum:~* et arcus eórum con\sylprep{frin}\sylac{gá}tur.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
