\item Os justi meditábitur sa\sylprep{pi}\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus loqué\sylprep{tur} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in corde \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* et non supplantabúntur \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{e}jus.
\item Consíderat peccá\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et quærit mortifi\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in máni\sylprep{bus} \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte cápi\sylprep{as} \sylac{ter}ram:~* cum períerint peccató\sylprep{res} \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium superex\sylprep{al}\sylac{tá}tum,~* et elevátum sicut \sylprep{ce}\sylprep{dros} \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et ecce \sylprep{non} \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus \sylprep{lo}\sylprep{cus} \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vide æ\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómi\sylprep{ni} \sylprep{pa}\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem disperí\sylprep{bunt} \sylac{si}mul:~* relíquiæ impiórum \sylprep{in}\sylprep{ter}\sylac{í}bunt.
\item Salus autem justórum \sylprep{a} \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et liberá\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
