\item Noli æmulári \sylprep{in} \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gnán}tibus:~* neque zeláveris faciéntes ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Quóniam tamquam fœnum veló\sylprep{ci}\sylprep{ter} \sylprep{a}\sylac{ré}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum ci\sylprep{to} \sylac{dé}cident.
\item Spera in Dómino, et \sylprep{fac} \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divíti\sylprep{is} \sylac{e}jus.
\item Delec\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cor\sylprep{dis} \sylac{tu}i.
\item Revéla Dómino viam tuam, et \sylprep{spe}\sylprep{ra} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et ip\sylprep{se} \sylac{fá}ciet.
\item Et edúcet quasi lumen justítiam \sylac{tu}am:~\pscross{} et judícium tuum \sylprep{tam}\sylprep{quam} \sylprep{me}\sylac{rí}diem:~* súbditus esto Dómino, et o\sylprep{ra} \sylac{e}um.
\item Noli æmulári in eo, qui prosperátur \sylprep{in} \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{su}a:~* in hómine faciénte in\sylprep{jus}\sylac{tí}tias.
\item Désine ab ira, et dere\sylprep{lín}\sylprep{que} \sylprep{fu}\sylac{ró}rem:~* noli æmulári ut ma\sylprep{li}\sylac{gné}ris.
\item Quóniam qui malignántur, ex\sylprep{ter}\sylprep{mi}\sylprep{na}\sylac{bún}tur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram.
\item Et adhuc pusíllum, et non \sylprep{e}\sylprep{rit} \sylprep{pec}\sylac{cá}tor:~* et quæres locum ejus et non \sylprep{in}\sylac{vé}nies.
\item Mansuéti autem here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et delectabúntur in multitúdi\sylprep{ne} \sylac{pa}cis.
\item Observábit \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et stridébit super eum dénti\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Dóminus autem ir\sylprep{ri}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet di\sylprep{es} \sylac{e}jus.
\item Gládium evaginavé\sylprep{runt} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}res:~* intendérunt ar\sylprep{cum} \sylac{su}um,
\item Ut dejíciant páu\sylprep{pe}\sylprep{rem} \sylprep{et} \sylac{ín}opem:~* ut trucídent rec\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Gládius eórum intret in \sylprep{cor}\sylprep{da} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et arcus eórum con\sylprep{frin}\sylac{gá}tur.
\item Mélius est \sylprep{mó}\sylprep{di}\sylprep{cum} \sylac{jus}to,~* super divítias peccató\sylprep{rum} \sylac{mul}tas.
\item Quóniam bráchia peccató\sylprep{rum} \sylprep{con}\sylprep{te}\sylac{rén}tur:~* confírmat autem jus\sylprep{tos} \sylac{Dó}minus.
\item Novit Dóminus dies im\sylprep{ma}\sylprep{cu}\sylprep{la}\sylac{tó}rum:~* et heréditas eórum in ætér\sylprep{num} \sylac{e}rit.
\item Non confundéntur in témpore \sylac{ma}lo,~\pscross{} et in diébus famis \sylprep{sa}\sylprep{tu}\sylprep{ra}\sylac{bún}tur:~* quia peccatóres \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus \sylprep{de}\sylac{fí}cient.
\item Mutuábitur peccá\sylprep{tor}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{sol}vet:~* justus autem miserétur \sylprep{et} \sylac{trí}buet.
\item Quia benedicéntes ei here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* maledicéntes autem ei dis\sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Apud Dóminum gressus hómi\sylprep{nis} \sylprep{di}\sylprep{ri}\sylac{gén}tur:~* et viam e\sylprep{jus} \sylac{vo}let.
\item Cum cecíderit \sylprep{non} \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{dé}tur:~* quia Dóminus suppónit ma\sylprep{num} \sylac{su}am.
\item Júnior fui, \sylprep{ét}\sylprep{e}\sylprep{nim} \sylac{sé}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\sylprep{rens} \sylac{pa}nem.
\item Tota die mise\sylprep{ré}\sylprep{tur} \sylprep{et} \sylac{cóm}modat:~* et semen illíus in benedictió\sylprep{ne} \sylac{e}rit.
\item Declína a ma\sylprep{lo}, \sylprep{et} \sylprep{fac} \sylac{bo}num:~* et inhábita in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia Dóminus amat judícium, et non derelín\sylprep{quet} \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* in ætérnum conser\sylprep{va}\sylac{bún}tur.
\item Injús\sylprep{ti} \sylprep{pu}\sylprep{ni}\sylac{én}tur:~* et semen impiórum \sylprep{per}\sylac{í}bit.
\item Justi autem here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{ter}ram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\sylprep{per} \sylac{e}am.
\item Os justi meditábi\sylprep{tur} \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam,~* et lingua ejus loquétur \sylprep{ju}\sylac{dí}cium.
\item Lex Dei ejus in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylprep{ip}\sylac{sí}us,~* et non supplantabúntur gres\sylprep{sus} \sylac{e}jus.
\item Consíderat \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{tor} \sylac{jus}tum:~* et quærit mortificá\sylprep{re} \sylac{e}um.
\item Dóminus autem non derelínquet eum in \sylprep{má}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábi\sylprep{tur} \sylac{il}li.
\item Exspécta Dóminum, et custódi viam \sylac{e}jus:~\pscross{} et exaltábit te ut hereditáte \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{as} \sylac{ter}ram:~* cum períerint peccatóres \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Vidi ímpium su\sylprep{per}\sylprep{ex}\sylprep{al}\sylac{tá}tum,~* et elevátum sicut ce\sylprep{dros} \sylac{Lí}bani.
\item Et transívi, et \sylprep{ec}\sylprep{ce} \sylprep{non} \sylac{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus lo\sylprep{cus} \sylac{e}jus.
\item Custódi innocéntiam, et vi\sylprep{de} \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini \sylprep{pa}\sylac{cí}fico.
\item Injústi autem dis\sylprep{per}\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{si}mul:~* relíquiæ impiórum in\sylprep{ter}\sylac{í}bunt.
\item Salus autem jus\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribula\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et adjuvábit eos Dóminus et li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
