\item Dómine, ne in furóre tuo \sylac{ár}gu\sylac{as} me,~* neque in ira tua cor\sylac{rí}pi\sylac{as} me.
\item Quóniam sagíttæ tuæ in\sylac{fí}xæ sunt \sylac{mi}hi:~* et confirmásti super me \sylac{ma}num \sylac{tu}am.
\item Non est sánitas in carne mea a fácie \sylac{i}ræ \sylac{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie pecca\sylac{tó}rum me\sylac{ó}rum.
\item Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \sylac{ca}put \sylac{me}um:~* et sicut onus grave gra\sylac{vá}tæ sunt \sylac{su}per me.
\item Putruérunt et corrúptæ sunt cica\sylac{trí}ces \sylac{me}æ,~* a fácie insipi\sylac{én}tiæ \sylac{me}æ.
\item Miser factus sum, et curvátus sum \sylac{us}que in \sylac{fi}nem:~* tota die contristátus in\sylac{gre}di\sylac{é}bar.
\item Quóniam lumbi mei impléti sunt il\sylac{lu}si\sylac{ó}\sylac{ni}bus:~* et non est sánitas in \sylac{car}ne \sylac{me}a.
\item Afflíctus sum, et humili\sylac{á}tus sum \sylac{ni}mis:~* rugiébam a gémitu \sylac{cor}dis \sylac{me}i.
\item Dómine, ante te omne desi\sylac{dé}rium \sylac{me}um:~* et gémitus meus a te non \sylac{est} abs\sylac{cón}ditus.
\item Cor meum contur\sylac{bá}tum est,~\pscross{} derelíquit me \sylac{vir}tus \sylac{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum \sylac{non} est \sylac{me}cum.
\item Amíci mei, et \sylac{pró}ximi \sylac{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \sylac{et} ste\sylac{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de \sylac{lon}ge ste\sylac{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \sylac{va}ni\sylac{tá}tes:~* et dolos tota die me\sylac{di}ta\sylac{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non \sylac{au}di\sylac{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\sylac{ens} os \sylac{su}um.
\item Et factus sum sicut \sylac{ho}mo non \sylac{áu}\sylac{di}ens:~* et non habens in ore suo redar\sylac{gu}ti\sylac{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómi\sylac{ne}, spe\sylac{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me \sylac{ma}gna lo\sylac{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in fla\sylac{gél}la pa\sylac{rá}\sylac{tus} sum:~* et dolor meus in conspéctu \sylac{me}o \sylac{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam an\sylac{nun}ti\sylac{á}bo:~* et cogitábo pro pec\sylac{cá}to \sylac{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confir\sylac{má}ti sunt \sylac{su}\sylac{per} me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \sylac{me} in\sylac{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\sylac{hé}bant \sylac{mi}hi:~* quóniam sequébar \sylac{bo}ni\sylac{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us:~* ne di\sylac{scés}seris \sylac{a} me.
\item Inténde in adju\sylac{tó}rium \sylac{me}um,~* Dómine, Deus, sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
