\item Dómine, ne in furóre tuo ár\sylprep{gu}\sylac{as} me,~* neque in ira tua cor\sylprep{rí}\sylprep{pi}\sylac{as} me.
\item Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ \sylprep{sunt} \sylac{mi}hi:~* et confirmásti super me \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Non est sánitas in carne mea a fácie i\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccató\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum.
\item Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt ca\sylprep{put} \sylac{me}um:~* et sicut onus grave gravá\sylprep{tæ} \sylprep{sunt} \sylac{su}per me.
\item Putruérunt et corrúptæ sunt cicatrí\sylprep{ces} \sylac{me}æ,~* a fácie insipién\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{me}æ.
\item Miser factus sum, et curvátus sum usque \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* tota die contristátus in\sylprep{gre}\sylprep{di}\sylac{é}bar.
\item Quóniam lumbi mei impléti sunt illu\sylprep{si}\sylac{ó}nibus:~* et non est sánitas in \sylprep{car}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Afflíctus sum, et humiliátus \sylprep{sum} \sylac{ni}mis:~* rugiébam a gémitu \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i.
\item Dómine, ante te omne desidéri\sylprep{um} \sylac{me}um:~* et gémitus meus a te non \sylprep{est} \sylprep{abs}\sylac{cón}ditus.
\item Cor meum contur\sylac{bá}tum est,~\pscross{} derelíquit me vir\sylprep{tus} \sylac{me}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{me}cum.
\item Amíci mei, et próxi\sylprep{mi} \sylac{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \sylprep{et} \sylprep{ste}\sylac{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de longe \sylprep{ste}\sylac{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt va\sylprep{ni}\sylac{tá}tes:~* et dolos tota die me\sylprep{di}\sylprep{ta}\sylac{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non au\sylprep{di}\sylac{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\sylprep{ens} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Et factus sum sicut homo \sylprep{non} \sylac{áu}diens:~* et non habens in ore suo redar\sylprep{gu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómine, \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me ma\sylprep{gna} \sylprep{lo}\sylac{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in flagélla \sylprep{pa}\sylac{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam annun\sylprep{ti}\sylac{á}bo:~* et cogitábo pro pec\sylprep{cá}\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti \sylprep{sunt} \sylac{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \sylprep{me} \sylprep{in}\sylac{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahé\sylprep{bant} \sylac{mi}hi:~* quóniam sequébar \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, De\sylprep{us} \sylac{me}us:~* ne discés\sylprep{se}\sylprep{ris} \sylac{a} me.
\item Inténde in adjutóri\sylprep{um} \sylac{me}um,~* Dómine, Deus, sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
