\item Amíci mei, et pró\sylprep{xi}\sylprep{mi} \sylac{me}i~* advérsum me appropinquavé\sylprep{runt}, \sylprep{et} \sylprep{ste}\sylac{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de lon\sylprep{ge} \sylprep{ste}\sylac{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tes:~* et dolos tota die \sylprep{me}\sylprep{di}\sylprep{ta}\sylac{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non \sylprep{au}\sylprep{di}\sylac{é}bam:~* et sicut mutus non apé\sylprep{ri}\sylprep{ens} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Et factus sum sicut ho\sylprep{mo} \sylprep{non} \sylac{áu}diens:~* et non habens in ore suo red\sylprep{ar}\sylprep{gu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me \sylprep{ma}\sylprep{gna} \sylprep{lo}\sylac{cú}\sylac{ti} sunt.
\item Quóniam ego in flagél\sylprep{la} \sylprep{pa}\sylac{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéc\sylprep{tu} \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam an\sylprep{nun}\sylprep{ti}\sylac{á}bo:~* et cogitábo pro \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylprep{in}\sylac{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\sylprep{hé}\sylprep{bant} \sylac{mi}hi:~* quóniam sequé\sylprep{bar} \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* ne di\sylprep{scés}\sylprep{se}\sylprep{ris} \sylac{a} me.
\item Inténde in adjutó\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{me}um,~* Dómine, Deus, \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
