\item Amíci mei, et próximi \sylac{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \sylac{et} ste\sylac{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de longe ste\sylac{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\sylac{tá}tes:~* et dolos tota die me\sylac{di}ta\sylac{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non audi\sylac{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\sylac{ens} os \sylac{su}um.
\item Et factus sum sicut homo non \sylac{áu}diens:~* et non habens in ore suo redar\sylac{gu}ti\sylac{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómine, spe\sylac{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \sylac{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me \sylac{ma}gna lo\sylac{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in flagélla pa\sylac{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu \sylac{me}o \sylac{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam annunti\sylac{á}bo:~* et cogitábo pro pec\sylac{cá}to \sylac{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \sylac{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \sylac{me} in\sylac{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \sylac{mi}hi:~* quóniam sequébar \sylac{bo}ni\sylac{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, Deus \sylac{me}us:~* ne di\sylac{scés}seris \sylac{a} me.
\item Inténde in adjutórium \sylac{me}um,~* Dómine, Deus, sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
