\item Amíci mei, et próxi\sylprep{mi} \sylac{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \sylprep{et} \sylprep{ste}\sylac{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de longe \sylprep{ste}\sylac{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt va\sylprep{ni}\sylac{tá}tes:~* et dolos tota die me\sylprep{di}\sylprep{ta}\sylac{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non au\sylprep{di}\sylac{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\sylprep{ens} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Et factus sum sicut homo \sylprep{non} \sylac{áu}diens:~* et non habens in ore suo redar\sylprep{gu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómine, \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me ma\sylprep{gna} \sylprep{lo}\sylac{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in flagélla \sylprep{pa}\sylac{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam annun\sylprep{ti}\sylac{á}bo:~* et cogitábo pro pec\sylprep{cá}\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti \sylprep{sunt} \sylac{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \sylprep{me} \sylprep{in}\sylac{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahé\sylprep{bant} \sylac{mi}hi:~* quóniam sequébar \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, De\sylprep{us} \sylac{me}us:~* ne discés\sylprep{se}\sylprep{ris} \sylac{a} me.
\item Inténde in adjutóri\sylprep{um} \sylac{me}um,~* Dómine, Deus, sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
