\item Amíci mei, et \sylprep{pró}\sylprep{xi}\sylprep{mi} \sylac{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, et \sylprep{ste}\sylac{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de \sylprep{lon}\sylprep{ge} \sylprep{ste}\sylac{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti \sylprep{sunt} \sylprep{va}\sylprep{ni}\sylac{tá}tes:~* et dolos tota die medi\sylprep{ta}\sylac{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus \sylprep{non} \sylprep{au}\sylprep{di}\sylac{é}bam:~* et sicut mutus non apériens \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Et factus sum sicut \sylprep{ho}\sylprep{mo} \sylprep{non} \sylac{áu}diens:~* et non habens in ore suo redargu\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómine, De\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me magna \sylprep{lo}\sylac{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in fla\sylprep{gél}\sylprep{la} \sylprep{pa}\sylac{rá}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu me\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam \sylprep{an}\sylprep{nun}\sylprep{ti}\sylac{á}bo:~* et cogitábo pro peccá\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confir\sylprep{má}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{su}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt me \sylprep{in}\sylac{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, de\sylprep{tra}\sylprep{hé}\sylprep{bant} \sylac{mi}hi:~* quóniam sequébar bo\sylprep{ni}\sylac{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* ne discésse\sylprep{ris} \sylac{a} me.
\item Inténde in adju\sylprep{tó}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{me}um,~* Dómine, Deus, salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
