\item Amíci mei, et \sylac{pró}ximi \sylac{me}i~* advérsum me appropinquavé\sylprep{runt}, \sylprep{et} \sylprep{ste}\sylac{té}runt.
\item Et qui juxta me erant, de \sylac{lon}ge ste\sylac{té}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \sylac{va}ni\sylac{tá}tes:~* et dolos tota die \sylprep{me}\sylprep{di}\sylprep{ta}\sylac{bán}tur.
\item Ego autem tamquam surdus non \sylac{au}di\sylac{é}bam:~* et sicut mutus non apé\sylprep{ri}\sylprep{ens} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Et factus sum sicut \sylac{ho}mo non \sylac{áu}\sylac{di}ens:~* et non habens in ore suo red\sylprep{ar}\sylprep{gu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Quóniam in te, Dómi\sylac{ne}, spe\sylac{rá}vi:~* tu exáudies me, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me \sylprep{ma}\sylprep{gna} \sylprep{lo}\sylac{cú}ti sunt.
\item Quóniam ego in fla\sylac{gél}la pa\sylac{rá}\sylac{tus} sum:~* et dolor meus in conspéc\sylprep{tu} \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{sem}per.
\item Quóniam iniquitátem meam an\sylac{nun}ti\sylac{á}bo:~* et cogitábo pro \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{to} \sylac{me}o.
\item Inimíci autem mei vivunt, et confir\sylac{má}ti sunt \sylac{su}\sylac{per} me:~* et multiplicáti sunt qui odé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylprep{in}\sylac{í}que.
\item Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\sylac{hé}bant \sylac{mi}hi:~* quóniam sequé\sylprep{bar} \sylprep{bo}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem.
\item Ne derelínquas me, Dómine, \sylac{De}us \sylac{me}us:~* ne di\sylprep{scés}\sylprep{se}\sylprep{ris} \sylac{a} me.
\item Inténde in adju\sylac{tó}rium \sylac{me}um,~* Dómine, Deus, \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
