\item Dixi: Custódiam \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{me}as:~* ut non delínquam in lingua \sylac{me}a.
\item Pósui ori me\sylprep{o} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam,~* cum consísteret peccátor ad\sylac{vér}sum me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\sylprep{i} \sylprep{a} \sylac{bo}nis:~* et dolor meus reno\sylac{vá}tus est.
\item Concáluit cor \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{in}tra me:~* et in meditatióne mea exardéscet \sylac{i}gnis.
\item Locútus sum in \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, finem \sylac{me}um.
\item Et númerum diérum me\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{quis} est:~* ut sciam quid desit \sylac{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuísti \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{me}os:~* et substántia mea tamquam níhilum \sylac{an}te te.
\item Verúmtamen uni\sylprep{vér}\sylprep{sa} \sylac{vá}nitas,~* omnis homo \sylac{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine per\sylprep{tráns}\sylprep{it} \sylac{ho}mo:~* sed et frustra contur\sylac{bá}tur.
\item \sylprep{The}\sylprep{sau}\sylac{rí}zat:~* et ignórat cui congregábit \sylac{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio mea? \sylprep{Non}\sylprep{ne} \sylac{Dó}minus?~* Et substántia mea apud \sylac{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus meis \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{e} me:~* oppróbrium insipiénti de\sylac{dís}ti me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \sylprep{tu} \sylprep{fe}\sylac{cís}ti:~* ámove a me plagas \sylac{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\sylprep{pa}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripuísti \sylac{hó}minem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur omnis \sylac{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* áuribus pércipe lácrimas \sylac{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \sylprep{per}\sylprep{e}\sylac{grí}nus,~* sicut omnes patres \sylac{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer pri\sylprep{ús}\sylprep{quam} \sylac{á}beam,~* et ámplius non \sylac{e}ro.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
