\item Dixi: Custódiam vias \sylac{me}as:~* ut non delínquam in \sylac{lin}gua \sylac{me}a.
\item Pósui ori meo cus\sylac{tó}diam,~* cum consísteret pec\sylac{cá}tor ad\sylac{vér}sum me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sílui a \sylac{bo}nis:~* et dolor meus \sylac{re}no\sylac{vá}tus est.
\item Concáluit cor meum \sylac{in}tra me:~* et in meditatióne mea exar\sylac{dé}scet \sylac{i}gnis.
\item Locútus sum in lingua \sylac{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, \sylac{fi}nem \sylac{me}um.
\item Et númerum diérum meórum \sylac{quis} est:~* ut sciam quid \sylac{de}sit \sylac{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuísti dies \sylac{me}os:~* et substántia mea tamquam \sylac{ní}hilum \sylac{an}te te.
\item Verúmtamen univérsa \sylac{vá}nitas,~* omnis \sylac{ho}mo \sylac{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine pertránsit \sylac{ho}mo:~* sed et frustra \sylac{con}tur\sylac{bá}tur.
\item Thesau\sylac{rí}zat:~* et ignórat cui congre\sylac{gá}bit \sylac{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonne \sylac{Dó}minus?~* Et substántia mea \sylac{a}pud \sylac{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus meis éru\sylac{e} me:~* oppróbrium insipi\sylac{én}ti de\sylac{dís}ti me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu fe\sylac{cís}ti:~* ámove a me \sylac{pla}gas \sylac{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpati\sylac{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripu\sylac{ís}ti \sylac{hó}minem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam ánimam \sylac{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur \sylac{om}nis \sylac{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatiónem \sylac{me}am:~* áuribus pércipe \sylac{lá}crimas \sylac{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et pere\sylac{grí}nus,~* sicut omnes \sylac{pa}tres \sylac{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer priúsquam \sylac{á}beam,~* et ámpli\sylac{us} non \sylac{e}ro.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
