\item Dixi: Custódiam vi\sylprep{as} \sylac{me}as:~* ut non delínquam in \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Pósui ori meo \sylprep{cus}\sylac{tó}diam,~* cum consísteret peccá\sylprep{tor} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sílui \sylprep{a} \sylac{bo}nis:~* et dolor meus \sylprep{re}\sylprep{no}\sylac{vá}tus est.
\item Concáluit cor me\sylprep{um} \sylac{in}tra me:~* et in meditatióne mea exar\sylprep{dé}\sylprep{scet} \sylac{i}gnis.
\item Locútus sum in lin\sylprep{gua} \sylac{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, \sylprep{fi}\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item Et númerum diérum meó\sylprep{rum} \sylac{quis} est:~* ut sciam quid \sylprep{de}\sylprep{sit} \sylac{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuísti di\sylprep{es} \sylac{me}os:~* et substántia mea tamquam ní\sylprep{hi}\sylprep{lum} \sylac{an}te te.
\item Verúmtamen univér\sylprep{sa} \sylac{vá}nitas,~* omnis \sylprep{ho}\sylprep{mo} \sylac{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine pertráns\sylprep{it} \sylac{ho}mo:~* sed et frustra \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}tur.
\item The\sylprep{sau}\sylac{rí}zat:~* et ignórat cui congre\sylprep{gá}\sylprep{bit} \sylac{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio mea? Non\sylprep{ne} \sylac{Dó}minus?~* Et substántia mea \sylprep{a}\sylprep{pud} \sylac{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus meis é\sylprep{ru}\sylac{e} me:~* oppróbrium insipién\sylprep{ti} \sylprep{de}\sylac{dís}ti me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu \sylprep{fe}\sylac{cís}ti:~* ámove a me \sylprep{pla}\sylprep{gas} \sylac{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpa\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripu\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{hó}minem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam áni\sylprep{mam} \sylac{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatió\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* áuribus pércipe lá\sylprep{cri}\sylprep{mas} \sylac{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et per\sylprep{e}\sylac{grí}nus,~* sicut omnes \sylprep{pa}\sylprep{tres} \sylac{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer priús\sylprep{quam} \sylac{á}beam,~* et ámpli\sylprep{us} \sylprep{non} \sylac{e}ro.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
