\item Dixi: Custódi\sylprep{am} \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{me}as:~* ut non delínquam in lin\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Pósui ori \sylprep{me}\sylprep{o} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam,~* cum consísteret peccátor \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me.
\item Obmútui, et humiliátus sum, et sí\sylprep{lu}\sylprep{i} \sylprep{a} \sylac{bo}nis:~* et dolor meus re\sylprep{no}\sylac{vá}tus est.
\item Concáluit \sylprep{cor} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{in}tra me:~* et in meditatióne mea exardé\sylprep{scet} \sylac{i}gnis.
\item Locútus sum \sylprep{in} \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a:~* Notum fac mihi, Dómine, fi\sylprep{nem} \sylac{me}um.
\item Et númerum diérum \sylprep{me}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{quis} est:~* ut sciam quid de\sylprep{sit} \sylac{mi}hi.
\item Ecce mensurábiles posuís\sylprep{ti} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{me}os:~* et substántia mea tamquam níhi\sylprep{lum} \sylac{an}te te.
\item Verúmtamen u\sylprep{ni}\sylprep{vér}\sylprep{sa} \sylac{vá}nitas,~* omnis ho\sylprep{mo} \sylac{vi}vens.
\item Verúmtamen in imágine \sylprep{per}\sylprep{tráns}\sylprep{it} \sylac{ho}mo:~* sed et frustra con\sylprep{tur}\sylac{bá}tur.
\item \sylprep{The}\sylprep{sau}\sylac{rí}zat:~* et ignórat cui congregá\sylprep{bit} \sylac{e}a.
\item Et nunc quæ est exspectátio me\sylprep{a}? \sylprep{Non}\sylprep{ne} \sylac{Dó}minus?~* Et substántia mea a\sylprep{pud} \sylac{te} est.
\item Ab ómnibus iniquitátibus me\sylprep{is} \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{e} me:~* oppróbrium insipiénti \sylprep{de}\sylac{dís}ti me.
\item Obmútui, et non apérui os meum, quóni\sylprep{am} \sylprep{tu} \sylprep{fe}\sylac{cís}ti:~* ámove a me pla\sylprep{gas} \sylac{tu}as.
\item A fortitúdine manus tuæ ego deféci in in\sylprep{cre}\sylprep{pa}\sylprep{ti}\sylac{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripuís\sylprep{ti} \sylac{hó}minem.
\item Et tabéscere fecísti sicut aráneam \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur om\sylprep{nis} \sylac{ho}mo.
\item Exáudi oratiónem meam, Dómine, et depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* áuribus pércipe lácri\sylprep{mas} \sylac{me}as.
\item Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, \sylprep{et} \sylprep{per}\sylprep{e}\sylac{grí}nus,~* sicut omnes pa\sylprep{tres} \sylac{me}i.
\item Remítte mihi, ut refrígerer \sylprep{pri}\sylprep{ús}\sylprep{quam} \sylac{á}beam,~* et ámplius \sylprep{non} \sylac{e}ro.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
