\item Exspéctans exspec\sylprep{tá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et \sylprep{in}\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item Et exaudívit \sylprep{pre}\sylprep{ces} \sylac{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et \sylprep{de} \sylprep{lu}\sylprep{to} \sylac{fæ}cis.
\item Et státuit super petram \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* et diré\sylprep{xit} \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{me}os.
\item Et immísit in os meum cán\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{no}vum~* car\sylprep{men} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{nos}tro.
\item Vidébunt multi, \sylprep{et} \sylprep{ti}\sylac{mé}bunt:~* et spe\sylprep{rá}\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Beátus vir, cujus est nomen Dómi\sylprep{ni} \sylprep{spes} \sylac{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et in\sylprep{sá}\sylprep{ni}\sylprep{as} \sylac{fal}sas.
\item Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sí\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylprep{sit} \sylac{ti}bi.
\item Annuntiávi \sylprep{et} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum:~* multiplicáti \sylprep{sunt} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{nú}\sylac{me}rum.
\item Sacrifícium et oblatiónem \sylprep{no}\sylprep{lu}\sylac{ís}ti:~* aures autem per\sylprep{fe}\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non \sylprep{pos}\sylprep{tu}\sylac{lás}ti:~* tunc di\sylprep{xi}: \sylprep{Ec}\sylprep{ce} \sylac{vé}\sylac{ni}o.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\sylprep{o} \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{tu} \sylac{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* veritátem tuam et salutá\sylprep{re} \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am~* a con\sylprep{cí}\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua sem\sylprep{per} \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pé}\sylac{runt} me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\sylprep{i} \sylprep{ut} \sylprep{vi}\sylac{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i:~* et cor me\sylprep{um} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lí}\sylac{quit} me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{as} me:~* Dómine, ad adju\sylprep{ván}\sylprep{dum} \sylprep{me} \sylac{ré}\sylac{spi}ce.
\item Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am,~* ut \sylprep{áu}\sylprep{fe}\sylprep{rant} \sylac{e}am.
\item Convertántur retrórsum et re\sylprep{ve}\sylprep{re}\sylac{án}tur:~* qui vo\sylprep{lunt} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Ferant conféstim confusi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{su}am:~* qui dicunt mi\sylprep{hi}: \sylprep{Eu}\sylprep{ge}, \sylac{eu}ge.
\item Exsúltent et læténtur super te om\sylprep{nes} \sylprep{quæ}\sylac{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um.
\item Ego autem mendícus \sylprep{sum}, \sylprep{et} \sylac{pau}per:~* Dóminus sollí\sylprep{ci}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{me}i.
\item Adjútor meus et protéctor \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{tu} es:~* Deus me\sylprep{us}, \sylprep{ne} \sylprep{tar}\sylac{dá}\sylac{ve}ris.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
