\item Exspéctans exspec\sylprep{tá}\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et inténdit \sylac{mi}hi.
\item Et exaudívit \sylprep{pre}\sylprep{ces} \sylac{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de luto \sylac{fæ}cis.
\item Et státuit super petram \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os:~* et diréxit gressus \sylac{me}os.
\item Et immísit in os meum cán\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{no}vum~* carmen Deo \sylac{nos}tro.
\item Vidébunt multi, \sylprep{et} \sylprep{ti}\sylac{mé}bunt:~* et sperábunt in \sylac{Dó}mino.
\item Beátus vir, cujus est nomen Dómi\sylprep{ni} \sylprep{spes} \sylac{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insánias \sylac{fal}sas.
\item Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui símilis sit \sylac{ti}bi.
\item Annuntiávi \sylprep{et} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt super \sylac{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatiónem \sylprep{no}\sylprep{lu}\sylac{ís}ti:~* aures autem perfecísti \sylac{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non \sylprep{pos}\sylprep{tu}\sylac{lás}ti:~* tunc dixi: Ecce \sylac{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cordis \sylac{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, tu \sylac{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* veritátem tuam et salutáre tuum \sylac{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am~* a concílio \sylac{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper susce\sylac{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut vi\sylac{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i:~* et cor meum dere\sylac{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{as} me:~* Dómine, ad adjuvándum me \sylac{ré}spice.
\item Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am,~* ut áuferant \sylac{e}am.
\item Convertántur retrórsum et re\sylprep{ve}\sylprep{re}\sylac{án}tur:~* qui volunt mihi \sylac{ma}la.
\item Ferant conféstim confusi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{su}am:~* qui dicunt mihi: Euge, \sylac{eu}ge.
\item Exsúltent et læténtur super te om\sylprep{nes} \sylprep{quæ}\sylac{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutáre \sylac{tu}um.
\item Ego autem mendícus \sylprep{sum}, \sylprep{et} \sylac{pau}per:~* Dóminus sollícitus est \sylac{me}i.
\item Adjútor meus et protéctor \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{tu} es:~* Deus meus, ne tar\sylac{dá}veris.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
