\item Exspéctans exspectávi \sylac{Dó}minum,~* et in\sylac{tén}dit \sylac{mi}hi.
\item Et exaudívit preces \sylac{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de \sylac{lu}to \sylac{fæ}cis.
\item Et státuit super petram pedes \sylac{me}os:~* et diréxit \sylac{gres}sus \sylac{me}os.
\item Et immísit in os meum cánticum \sylac{no}vum~* carmen \sylac{De}o \sylac{nos}tro.
\item Vidébunt multi, et ti\sylac{mé}bunt:~* et spe\sylac{rá}bunt in \sylac{Dó}mino.
\item Beátus vir, cujus est nomen Dómini spes \sylac{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et in\sylac{sá}nias \sylac{fal}sas.
\item Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabília \sylac{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sími\sylac{lis} sit \sylac{ti}bi.
\item Annuntiávi et lo\sylac{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt \sylac{su}per \sylac{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatiónem nolu\sylac{ís}ti:~* aures autem perfe\sylac{cís}ti \sylac{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non postu\sylac{lás}ti:~* tunc dixi: \sylac{Ec}ce \sylac{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntátem \sylac{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \sylac{cor}dis \sylac{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclésia \sylac{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\sylac{ne}, tu \sylac{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in corde \sylac{me}o:~* veritátem tuam et salutáre \sylac{tu}um \sylac{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veritátem \sylac{tu}am~* a con\sylac{cí}lio \sylac{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tuas \sylac{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper \sylac{su}sce\sylac{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non est \sylac{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \sylac{ut} vi\sylac{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos cápitis \sylac{me}i:~* et cor meum \sylac{de}re\sylac{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut éru\sylac{as} me:~* Dómine, ad adju\sylac{ván}dum me \sylac{ré}spice.
\item Confundántur et revereántur simul, qui quærunt ánimam \sylac{me}am,~* ut \sylac{áu}ferant \sylac{e}am.
\item Convertántur retrórsum et revere\sylac{án}tur:~* qui volunt \sylac{mi}hi \sylac{ma}la.
\item Ferant conféstim confusiónem \sylac{su}am:~* qui dicunt mihi: \sylac{Eu}ge, \sylac{eu}ge.
\item Exsúltent et læténtur super te omnes quæ\sylac{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salu\sylac{tá}re \sylac{tu}um.
\item Ego autem mendícus sum, et \sylac{pau}per:~* Dóminus sollíci\sylac{tus} est \sylac{me}i.
\item Adjútor meus et protéctor meus \sylac{tu} es:~* Deus meus, \sylac{ne} tar\sylac{dá}veris.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
