\item Exspéctans exspectá\sylprep{vi} \sylac{Dó}minum,~* et in\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item Et exaudívit pre\sylprep{ces} \sylac{me}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de \sylprep{lu}\sylprep{to} \sylac{fæ}cis.
\item Et státuit super petram pe\sylprep{des} \sylac{me}os:~* et diréxit \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{me}os.
\item Et immísit in os meum cánti\sylprep{cum} \sylac{no}vum~* carmen \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{nos}tro.
\item Vidébunt multi, et \sylprep{ti}\sylac{mé}bunt:~* et sperá\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino.
\item Beátus vir, cujus est nomen Dómini \sylprep{spes} \sylac{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insá\sylprep{ni}\sylprep{as} \sylac{fal}sas.
\item Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabíli\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sími\sylprep{lis} \sylprep{sit} \sylac{ti}bi.
\item Annuntiávi et \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatiónem no\sylprep{lu}\sylac{ís}ti:~* aures autem perfe\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non pos\sylprep{tu}\sylac{lás}ti:~* tunc dixi: \sylprep{Ec}\sylprep{ce} \sylac{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntá\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclési\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{tu} \sylac{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in cor\sylprep{de} \sylac{me}o:~* veritátem tuam et salutáre \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veritá\sylprep{tem} \sylac{tu}am~* a concí\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tu\sylprep{as} \sylac{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non \sylprep{est} \sylac{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \sylprep{ut} \sylprep{vi}\sylac{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos cápi\sylprep{tis} \sylac{me}i:~* et cor meum \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut é\sylprep{ru}\sylac{as} me:~* Dómine, ad adjuván\sylprep{dum} \sylprep{me} \sylac{ré}spice.
\item Confundántur et revereántur simul, qui quærunt áni\sylprep{mam} \sylac{me}am,~* ut áu\sylprep{fe}\sylprep{rant} \sylac{e}am.
\item Convertántur retrórsum et reve\sylprep{re}\sylac{án}tur:~* qui volunt \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la.
\item Ferant conféstim confusió\sylprep{nem} \sylac{su}am:~* qui dicunt mihi: \sylprep{Eu}\sylprep{ge}, \sylac{eu}ge.
\item Exsúltent et læténtur super te omnes \sylprep{quæ}\sylac{rén}tes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um.
\item Ego autem mendícus sum, \sylprep{et} \sylac{pau}per:~* Dóminus sollíci\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{me}i.
\item Adjútor meus et protéctor me\sylprep{us} \sylac{tu} es:~* Deus meus, \sylprep{ne} \sylprep{tar}\sylac{dá}veris.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
