\item Annuntiávi \sylprep{et} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt super \sylac{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatiónem \sylprep{no}\sylprep{lu}\sylac{ís}ti:~* aures autem perfecísti \sylac{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non \sylprep{pos}\sylprep{tu}\sylac{lás}ti:~* tunc dixi: Ecce \sylac{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cordis \sylac{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, tu \sylac{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* veritátem tuam et salutáre tuum \sylac{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am~* a concílio \sylac{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper susce\sylac{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut vi\sylac{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i:~* et cor meum dere\sylac{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{as} me:~* Dómine, ad adjuvándum me \sylac{ré}spice.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
