\item Annuntiávi \sylac{et} lo\sylac{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt \sylac{su}per \sylac{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatiónem \sylac{no}lu\sylac{ís}ti:~* aures autem perfe\sylac{cís}ti \sylac{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non \sylac{pos}tu\sylac{lás}ti:~* tunc dixi: \sylac{Ec}ce \sylac{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\sylac{tá}tem \sylac{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \sylac{cor}dis \sylac{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ec\sylac{clé}sia \sylac{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\sylac{ne}, tu \sylac{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in \sylac{cor}de \sylac{me}o:~* veritátem tuam et salutáre \sylac{tu}um \sylac{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\sylac{tá}tem \sylac{tu}am~* a con\sylac{cí}lio \sylac{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \sylac{tu}as \sylac{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper \sylac{su}sce\sylac{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \sylac{non} est \sylac{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \sylac{ut} vi\sylac{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos \sylac{cá}pitis \sylac{me}i:~* et cor meum \sylac{de}re\sylac{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut \sylac{é}ru\sylac{as} me:~* Dómine, ad adju\sylac{ván}dum me \sylac{ré}spice.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
