\item Annuntiávi et \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatiónem no\sylprep{lu}\sylac{ís}ti:~* aures autem perfe\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto non pos\sylprep{tu}\sylac{lás}ti:~* tunc dixi: \sylprep{Ec}\sylprep{ce} \sylac{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntá\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ecclési\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{tu} \sylac{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi in cor\sylprep{de} \sylac{me}o:~* veritátem tuam et salutáre \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et veritá\sylprep{tem} \sylac{tu}am~* a concí\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tu\sylprep{as} \sylac{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non \sylprep{est} \sylac{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \sylprep{ut} \sylprep{vi}\sylac{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos cápi\sylprep{tis} \sylac{me}i:~* et cor meum \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, ut é\sylprep{ru}\sylac{as} me:~* Dómine, ad adjuván\sylprep{dum} \sylprep{me} \sylac{ré}spice.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
