\item Annuntiá\sylprep{vi} \sylprep{et} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum:~* multiplicáti sunt su\sylprep{per} \sylac{nú}merum.
\item Sacrifícium et oblatió\sylprep{nem} \sylprep{no}\sylprep{lu}\sylac{ís}ti:~* aures autem perfecís\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Holocáustum et pro peccáto \sylprep{non} \sylprep{pos}\sylprep{tu}\sylac{lás}ti:~* tunc dixi: Ec\sylprep{ce} \sylac{vé}nio.
\item In cápite libri scriptum est de me ut fácerem vo\sylprep{lun}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cor\sylprep{dis} \sylac{me}i.
\item Annuntiávi justítiam tuam in ec\sylprep{clé}\sylprep{si}\sylprep{a} \sylac{ma}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, \sylprep{tu} \sylac{scis}ti.
\item Justítiam tuam non abscóndi \sylprep{in} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* veritátem tuam et salutáre tu\sylprep{um} \sylac{di}xi.
\item Non abscóndi misericórdiam tuam et ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am~* a concíli\sylprep{o} \sylac{mul}to.
\item Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratió\sylprep{nes} \sylprep{tu}\sylprep{as} \sylac{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper su\sylprep{sce}\sylac{pé}runt me.
\item Quóniam circumdedérunt me mala, quo\sylprep{rum} \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{nú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut \sylprep{vi}\sylac{dé}rem.
\item Multiplicátæ sunt super capíllos \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i:~* et cor meum de\sylprep{re}\sylac{lí}quit me.
\item Compláceat tibi, Dómine, \sylprep{ut} \sylprep{é}\sylprep{ru}\sylac{as} me:~* Dómine, ad adjuvándum \sylprep{me} \sylac{ré}spice.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
