\item Beátus qui intélligit super e\sylac{gé}num, et \sylac{páu}\sylac{pe}rem:~* in die mala liberábit \sylac{e}um \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \sylac{e}um in \sylac{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam inimi\sylac{có}rum \sylac{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum do\sylac{ló}ris \sylac{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmi\sylac{tá}te \sylac{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, mise\sylac{ré}re \sylac{me}i:~* sana ánimam meam, quia pec\sylac{cá}vi \sylac{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt \sylac{ma}la \sylac{mi}hi:~* Quando moriétur, et períbit \sylac{no}men \sylac{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \sylac{lo}que\sylac{bá}tur:~* cor ejus congregávit iniqui\sylac{tá}tem \sylac{si}bi.
\item Egredie\sylac{bá}tur \sylac{fo}ras,~* et loquebátur \sylac{in} id\sylac{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i:~* advérsum me cogitábant \sylac{ma}la \sylac{mi}hi.
\item Verbum iníquum constitu\sylac{é}runt ad\sylac{vér}\sylac{sum} me:~* Numquid qui dormit non adjíciet \sylac{ut} re\sylac{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in \sylac{quo} spe\sylac{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\sylac{ta}ti\sylac{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\sylac{sú}sci\sylac{ta} me:~* et re\sylac{trí}buam \sylac{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam \sylac{vo}lu\sylac{ís}\sylac{ti} me:~* quóniam non gaudébit inimícus \sylac{me}us \sylac{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam \sylac{su}sce\sylac{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo \sylac{in} æ\sylac{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \sylac{us}que in \sylac{sǽ}\sylac{cu}lum:~* \sylac{fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
