\item Beátus qui intélligit super e\sylac{gé}num, et \sylac{páu}\sylac{pe}rem:~* in die mala liberá\sylprep{bit} \sylprep{e}\sylprep{um} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \sylac{e}um in \sylac{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam ini\sylprep{mi}\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum do\sylac{ló}ris \sylac{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infir\sylprep{mi}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, mise\sylac{ré}re \sylac{me}i:~* sana ánimam meam, quia \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt \sylac{ma}la \sylac{mi}hi:~* Quando moriétur, et perí\sylprep{bit} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \sylac{lo}que\sylac{bá}tur:~* cor ejus congregávit ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{si}bi.
\item Egredie\sylac{bá}tur \sylac{fo}ras,~* et loquebá\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes ini\sylac{mí}ci \sylac{me}i:~* advérsum me cogitá\sylprep{bant} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Verbum iníquum constitu\sylac{é}runt ad\sylac{vér}\sylac{sum} me:~* Numquid qui dormit non adjíci\sylprep{et} \sylprep{ut} \sylprep{re}\sylac{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in \sylac{quo} spe\sylac{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me sup\sylprep{plan}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\sylac{sú}sci\sylac{ta} me:~* et re\sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylprep{am} \sylac{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam \sylac{vo}lu\sylac{ís}\sylac{ti} me:~* quóniam non gaudébit inimí\sylprep{cus} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam \sylac{su}sce\sylac{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tu\sylprep{o} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \sylac{us}que in \sylac{sǽ}\sylac{cu}lum:~* \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
