\item Beátus qui intélligit super egé\sylprep{num}, \sylprep{et} \sylac{páu}perem:~* in die mala liberábit eum \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam inimicórum \sylac{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum do\sylprep{ló}\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmitáte \sylac{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* sana ánimam meam, quia peccávi \sylac{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi:~* Quando moriétur, et períbit nomen \sylac{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bá}tur:~* cor ejus congregávit iniquitátem \sylac{si}bi.
\item Egredie\sylprep{bá}\sylprep{tur} \sylac{fo}ras,~* et loquebátur in id\sylac{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* advérsum me cogitábant mala \sylac{mi}hi.
\item Verbum iníquum constitué\sylprep{runt} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet ut re\sylac{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in \sylprep{quo} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplantati\sylac{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\sylprep{sú}\sylprep{sci}\sylac{ta} me:~* et retríbuam \sylac{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam \sylprep{vo}\sylprep{lu}\sylac{ís}ti me:~* quóniam non gaudébit inimícus meus \sylac{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo in æ\sylac{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* fiat, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
