\item Beátus qui intélligit super egé\sylprep{num}, \sylprep{et} \sylac{páu}perem:~* in die mala liberá\sylprep{bit} \sylprep{e}\sylprep{um} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam ini\sylprep{mi}\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum do\sylprep{ló}\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infir\sylprep{mi}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* sana ánimam meam, quia \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi:~* Quando moriétur, et perí\sylprep{bit} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bá}tur:~* cor ejus congregávit ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{si}bi.
\item Egredie\sylprep{bá}\sylprep{tur} \sylac{fo}ras,~* et loquebá\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* advérsum me cogitá\sylprep{bant} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Verbum iníquum constitué\sylprep{runt} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíci\sylprep{et} \sylprep{ut} \sylprep{re}\sylac{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in \sylprep{quo} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me sup\sylprep{plan}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\sylprep{sú}\sylprep{sci}\sylac{ta} me:~* et re\sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylprep{am} \sylac{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam \sylprep{vo}\sylprep{lu}\sylac{ís}ti me:~* quóniam non gaudébit inimí\sylprep{cus} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tu\sylprep{o} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
