\item Beátus qui intélligit super egénum, et \sylac{páu}perem:~* in die mala liberábit \sylac{e}um \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in \sylac{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam inimi\sylac{có}rum \sylac{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum dolóris \sylac{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmi\sylac{tá}te \sylac{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, miserére \sylac{me}i:~* sana ánimam meam, quia pec\sylac{cá}vi \sylac{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt mala \sylac{mi}hi:~* Quando moriétur, et períbit \sylac{no}men \sylac{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loque\sylac{bá}tur:~* cor ejus congregávit iniqui\sylac{tá}tem \sylac{si}bi.
\item Egrediebátur \sylac{fo}ras,~* et loquebátur \sylac{in} id\sylac{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes inimíci \sylac{me}i:~* advérsum me cogitábant \sylac{ma}la \sylac{mi}hi.
\item Verbum iníquum constituérunt ad\sylac{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet \sylac{ut} re\sylac{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in quo spe\sylac{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\sylac{ta}ti\sylac{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúsci\sylac{ta} me:~* et re\sylac{trí}buam \sylac{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam volu\sylac{ís}ti me:~* quóniam non gaudébit inimícus \sylac{me}us \sylac{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam susce\sylac{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo \sylac{in} æ\sylac{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \sylac{sǽ}culum:~* \sylac{fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
