\item Beátus qui intélligit super egénum, et \sylac{páu}perem:~* in die mala liberábit \sylprep{e}\sylprep{um} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in \sylac{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum dolóris \sylac{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmi\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, miserére \sylac{me}i:~* sana ánimam meam, quia pec\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylac{ti}bi.
\item Inimíci mei dixérunt mala \sylac{mi}hi:~* Quando moriétur, et períbit \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loque\sylac{bá}tur:~* cor ejus congregávit iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{si}bi.
\item Egrediebátur \sylac{fo}ras,~* et loquebátur \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes inimíci \sylac{me}i:~* advérsum me cogitábant \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Verbum iníquum constituérunt ad\sylac{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet \sylprep{ut} \sylprep{re}\sylac{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, in quo spe\sylac{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúsci\sylac{ta} me:~* et retrí\sylprep{bu}\sylprep{am} \sylac{e}is.
\item In hoc cognóvi quóniam volu\sylac{ís}ti me:~* quóniam non gaudébit inimícus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{su}per me.
\item Me autem propter innocéntiam susce\sylac{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \sylac{sǽ}culum:~* \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
