\item Beátus qui intélligit super e\sylprep{gé}\sylprep{num}, \sylprep{et} \sylac{páu}perem:~* in die mala liberábit e\sylprep{um} \sylac{Dó}minus.
\item Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra:~* et non tradat eum in ánimam inimicó\sylprep{rum} \sylac{e}jus.
\item Dóminus opem ferat illi super lectum \sylprep{do}\sylprep{ló}\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmitá\sylprep{te} \sylac{e}jus.
\item Ego dixi: Dómine, mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* sana ánimam meam, quia peccá\sylprep{vi} \sylac{ti}bi.
\item Inimíci mei dixé\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi:~* Quando moriétur, et períbit no\sylprep{men} \sylac{e}jus?
\item Et si ingrediebátur ut vidéret, va\sylprep{na} \sylprep{lo}\sylprep{que}\sylac{bá}tur:~* cor ejus congregávit iniquitá\sylprep{tem} \sylac{si}bi.
\item Egredi\sylprep{e}\sylprep{bá}\sylprep{tur} \sylac{fo}ras,~* et loquebátur in \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Advérsum me susurrábant omnes in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i:~* advérsum me cogitábant ma\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Verbum iníquum constitu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet ut \sylprep{re}\sylac{súr}gat?
\item Etenim homo pacis meæ, \sylprep{in} \sylprep{quo} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplanta\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Tu autem, Dómine, miserére mei, et \sylprep{re}\sylprep{sú}\sylprep{sci}\sylac{ta} me:~* et retríbu\sylprep{am} \sylac{e}is.
\item In hoc cognóvi quóni\sylprep{am} \sylprep{vo}\sylprep{lu}\sylac{ís}ti me:~* quóniam non gaudébit inimícus me\sylprep{us} \sylac{su}per me.
\item Me autem propter innocénti\sylprep{am} \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pís}ti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum:~* fi\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
