\item Quemádmodum desíderat cervus ad \sylac{fon}tes a\sylac{quá}rum:~* ita desíderat ánima me\sylprep{a} \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylac{De}us.
\item Sitívit ánima mea ad Deum \sylac{for}tem \sylac{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \sylac{di}e ac \sylac{noc}te:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi \sylprep{est} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque \sylprep{ad} \sylprep{do}\sylprep{mum} \sylac{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et con\sylac{fes}si\sylac{ó}nis:~* so\sylprep{nus} \sylprep{e}\sylprep{pu}\sylac{lán}tis.
\item Quare tristis es, \sylac{á}nima \sylac{me}a?~* et \sylprep{qua}\sylprep{re} \sylprep{con}\sylac{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\sylac{té}bor \sylac{il}li:~* salutáre vultus mei, \sylprep{et} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea \sylac{con}tur\sylac{bá}\sylac{ta} est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim \sylprep{a} \sylprep{mon}\sylprep{te} \sylac{mó}dico.
\item Abýssus a\sylac{býs}sum \sylac{ín}\sylac{vo}cat,~* in voce catarac\sylprep{tá}\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et \sylac{fluc}tus \sylac{tu}i~* super \sylprep{me} \sylprep{trans}\sylprep{i}\sylac{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus miseri\sylac{cór}diam \sylac{su}am:~* et nocte \sylprep{cán}\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{e}jus.
\item Apud me orátio Deo \sylac{vi}tæ \sylac{me}æ,~* dicam Deo: \sylprep{Su}\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us es.
\item Quare ob\sylac{lí}tus es \sylac{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit \sylprep{me} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cus?
\item Dum confringúntur \sylac{os}sa \sylac{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \sylac{De}us \sylac{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et \sylprep{qua}\sylprep{re} \sylprep{con}\sylac{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\sylac{té}bor \sylac{il}li:~* salutáre vultus mei, \sylprep{et} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
