\item Quemádmodum desíderat cervus ad fon\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* ita desíderat ánima mea ad te, \sylac{De}us.
\item Sitívit ánima mea ad Deum \sylprep{for}\sylprep{tem} \sylac{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fáciem \sylac{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di\sylprep{e} \sylprep{ac} \sylac{noc}te:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est Deus \sylac{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad domum \sylac{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et con\sylprep{fes}\sylprep{si}\sylac{ó}nis:~* sonus epu\sylac{lán}tis.
\item Quare tristis es, á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a?~* et quare con\sylac{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* salutáre vultus mei, et Deus \sylac{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a monte \sylac{mó}dico.
\item Abýssus a\sylprep{býs}\sylprep{sum} \sylac{ín}vocat,~* in voce cataractárum tu\sylac{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et \sylprep{fluc}\sylprep{tus} \sylac{tu}i~* super me transi\sylac{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{su}am:~* et nocte cánticum \sylac{e}jus.
\item Apud me orátio Deo \sylprep{vi}\sylprep{tæ} \sylac{me}æ,~* dicam Deo: Suscéptor \sylac{me}us es.
\item Quare oblí\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylac{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me ini\sylac{mí}cus?
\item Dum confringúntur \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimíci \sylac{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quare con\sylac{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* salutáre vultus mei, et Deus \sylac{me}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
