\item Quemádmodum desíderat cervus ad fontes \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* ita desíderat ánima mea \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylac{De}us.
\item Sitívit ánima mea ad Deum for\sylprep{tem} \sylac{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes die \sylprep{ac} \sylac{noc}te:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \sylprep{do}\sylprep{mum} \sylac{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et confes\sylprep{si}\sylac{ó}nis:~* sonus \sylprep{e}\sylprep{pu}\sylac{lán}tis.
\item Quare tristis es, áni\sylprep{ma} \sylac{me}a?~* et qua\sylprep{re} \sylprep{con}\sylac{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confité\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* salutáre vultus mei, et \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Ad meípsum ánima mea con\sylprep{tur}\sylac{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \sylprep{mon}\sylprep{te} \sylac{mó}dico.
\item Abýssus abýs\sylprep{sum} \sylac{ín}vocat,~* in voce cataractá\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, et fluc\sylprep{tus} \sylac{tu}i~* super me \sylprep{trans}\sylprep{i}\sylac{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus misericórdi\sylprep{am} \sylac{su}am:~* et nocte cán\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{e}jus.
\item Apud me orátio Deo vi\sylprep{tæ} \sylac{me}æ,~* dicam Deo: Su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us es.
\item Quare oblítus \sylprep{es} \sylac{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cus?
\item Dum confringúntur os\sylprep{sa} \sylac{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est De\sylprep{us} \sylac{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et qua\sylprep{re} \sylprep{con}\sylac{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc confité\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* salutáre vultus mei, et \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
