\item Quemádmodum desíderat cervus ad \sylprep{fon}\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* ita desíderat ánima mea ad \sylprep{te}, \sylac{De}us.
\item Sitívit ánima mea ad De\sylprep{um} \sylprep{for}\sylprep{tem} \sylac{vi}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fáci\sylprep{em} \sylac{De}i?
\item Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \sylprep{di}\sylprep{e} \sylprep{ac} \sylac{noc}te:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De\sylprep{us} \sylac{tu}us?
\item Hæc recordátus sum, et effúdi in me \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad do\sylprep{mum} \sylac{De}i.
\item In voce exsultatiónis, et \sylprep{con}\sylprep{fes}\sylprep{si}\sylac{ó}nis:~* sonus e\sylprep{pu}\sylac{lán}tis.
\item Quare tristis es, \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a?~* et quare \sylprep{con}\sylac{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc con\sylprep{fi}\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* salutáre vultus mei, et De\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Ad meípsum ánima me\sylprep{a} \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a mon\sylprep{te} \sylac{mó}dico.
\item Abýssus \sylprep{a}\sylprep{býs}\sylprep{sum} \sylac{ín}vocat,~* in voce cataractárum \sylprep{tu}\sylac{á}rum.
\item Omnia excélsa tua, \sylprep{et} \sylprep{fluc}\sylprep{tus} \sylac{tu}i~* super me trans\sylprep{i}\sylac{é}runt.
\item In die mandávit Dóminus miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{su}am:~* et nocte cánti\sylprep{cum} \sylac{e}jus.
\item Apud me orátio De\sylprep{o} \sylprep{vi}\sylprep{tæ} \sylac{me}æ,~* dicam Deo: Suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us es.
\item Quare ob\sylprep{lí}\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylac{me}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me in\sylprep{i}\sylac{mí}cus?
\item Dum confringún\sylprep{tur} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimí\sylprep{ci} \sylac{me}i.
\item Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi \sylprep{est} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{tu}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quare \sylprep{con}\sylac{túr}bas me?
\item Spera in Deo, quóniam adhuc con\sylprep{fi}\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* salutáre vultus mei, et De\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
