\item Deus, áuribus nos\sylprep{tris} \sylprep{au}\sylac{dí}vimus:~* patres nostri annunti\sylprep{a}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{no}bis.
\item Opus, quod operátus es in dié\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et in di\sylprep{é}\sylprep{bus} \sylprep{an}\sylac{tí}quis.
\item Manus tua gentes dispérdidit, et plan\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{e}os:~* afflixísti pópulos, et ex\sylprep{pu}\sylprep{lís}\sylprep{ti} \sylac{e}os.
\item Nec enim in gládio suo posse\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{ter}ram,~* et bráchium eórum non \sylprep{sal}\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \sylprep{vul}\sylprep{tus} \sylac{tu}i,~* quóniam complacu\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Tu es ipse Rex meus et \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* qui mandas \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tes} \sylac{Ja}cob.
\item In te inimícos nostros ventilá\sylprep{bi}\sylprep{mus} \sylac{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insur\sylprep{gén}\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item Non enim in arcu me\sylprep{o} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et gládius me\sylprep{us} \sylprep{non} \sylprep{sal}\sylac{vá}\sylac{bit} me.
\item Salvásti enim nos de affli\sylprep{gén}\sylprep{ti}\sylac{bus} nos:~* et odiéntes \sylprep{nos} \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}ti.
\item In Deo laudábimur \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in nómine tuo confité\sylprep{bi}\sylprep{mur} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}lum.
\item Nunc autem repulísti et \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in vir\sylprep{tú}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diri\sylprep{pi}\sylprep{é}\sylprep{bant} \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam o\sylprep{ves} \sylprep{es}\sylac{cá}rum:~* et in Génti\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylprep{sper}\sylac{sís}\sylac{ti} nos.
\item Vendidísti pópulum tuum \sylprep{si}\sylprep{ne} \sylac{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\sylprep{cú}\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in similitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{Gén}tibus:~* commotiónem cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{pó}\sylac{pu}lis.
\item Tota die verecúndia mea \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ co\sylprep{o}\sylprep{pé}\sylprep{ru}\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, et \sylprep{ob}\sylprep{lo}\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, \sylprep{et} \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\sylprep{lí}\sylprep{ti} \sylac{su}mus te:~* et iníque non égimus in tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit re\sylprep{tro} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras \sylprep{a} \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco af\sylprep{flic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et coopéruit \sylprep{nos} \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Si oblíti sumus nomen \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri,~* et si expándimus manus nostras ad de\sylprep{um} \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}num:
\item Nonne Deus re\sylprep{quí}\sylprep{ret} \sylac{is}ta?~* ipse enim novit abs\sylprep{cón}\sylprep{di}\sylprep{ta} \sylac{cor}dis.
\item Quóniam propter te mortificámur \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylprep{si}\sylac{ó}nis.
\item Exsúrge, quare ob\sylprep{dór}\sylprep{mis}, \sylac{Dó}mine?~* exsúrge, et ne re\sylprep{pél}\sylprep{las} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Quare fáciem tu\sylprep{am} \sylprep{a}\sylac{vér}tis,~* oblivísceris inópiæ nostræ, et tribula\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{nos}træ?
\item Quóniam humiliáta est in púlvere á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{nos}tra:~* conglutinátus est in ter\sylprep{ra} \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{nos}ter.
\item Exsúrge, Dómine, \sylprep{ád}\sylprep{ju}\sylac{va} nos:~* et rédime nos prop\sylprep{ter} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
