\item Deus, áuribus nos\sylprep{tris} \sylprep{au}\sylac{dí}vimus:~* patres nostri annuntiavérunt \sylac{no}bis.
\item Opus, quod operátus es in dié\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et in diébus an\sylac{tí}quis.
\item Manus tua gentes dispérdidit, et plan\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulísti \sylac{e}os.
\item Nec enim in gládio suo posse\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{ter}ram,~* et bráchium eórum non salvávit \sylac{e}os:
\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \sylprep{vul}\sylprep{tus} \sylac{tu}i,~* quóniam complacuísti in \sylac{e}is.
\item Tu es ipse Rex meus et \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* qui mandas salútes \sylac{Ja}cob.
\item In te inimícos nostros ventilá\sylprep{bi}\sylprep{mus} \sylac{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes in \sylac{no}bis.
\item Non enim in arcu me\sylprep{o} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et gládius meus non sal\sylac{vá}bit me.
\item Salvásti enim nos de affli\sylprep{gén}\sylprep{ti}\sylac{bus} nos:~* et odiéntes nos confu\sylac{dís}ti.
\item In Deo laudábimur \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in nómine tuo confitébimur in \sylac{sǽ}culum.
\item Nunc autem repulísti et \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtútibus \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripiébant \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam o\sylprep{ves} \sylprep{es}\sylac{cá}rum:~* et in Géntibus disper\sylac{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tuum \sylprep{si}\sylprep{ne} \sylac{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus e\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúitu \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in similitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{Gén}tibus:~* commotiónem cápitis in \sylac{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia mea \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopéru\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, et \sylprep{ob}\sylprep{lo}\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, et perse\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\sylprep{lí}\sylprep{ti} \sylac{su}mus te:~* et iníque non égimus in testaménto \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit re\sylprep{tro} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a via \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco af\sylprep{flic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et coopéruit nos umbra \sylac{mor}tis.
\item Si oblíti sumus nomen \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri,~* et si expándimus manus nostras ad deum ali\sylac{é}num:
\item Nonne Deus re\sylprep{quí}\sylprep{ret} \sylac{is}ta?~* ipse enim novit abscóndita \sylac{cor}dis.
\item Quóniam propter te mortificámur \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves occisi\sylac{ó}nis.
\item Exsúrge, quare ob\sylprep{dór}\sylprep{mis}, \sylac{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repéllas in \sylac{fi}nem.
\item Quare fáciem tu\sylprep{am} \sylprep{a}\sylac{vér}tis,~* oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatiónis \sylac{nos}træ?
\item Quóniam humiliáta est in púlvere á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{nos}tra:~* conglutinátus est in terra venter \sylac{nos}ter.
\item Exsúrge, Dómine, \sylprep{ád}\sylprep{ju}\sylac{va} nos:~* et rédime nos propter nomen \sylac{tu}um.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
