\item Deus, áuribus nostris \sylprep{au}\sylac{dí}vimus:~* patres nostri annuntia\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{no}bis.
\item Opus, quod operátus es in diébus \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et in dié\sylprep{bus} \sylprep{an}\sylac{tí}quis.
\item Manus tua gentes dispérdidit, et plantás\sylprep{ti} \sylac{e}os:~* afflixísti pópulos, et expu\sylprep{lís}\sylprep{ti} \sylac{e}os.
\item Nec enim in gládio suo possedé\sylprep{runt} \sylac{ter}ram,~* et bráchium eórum non sal\sylprep{vá}\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vul\sylprep{tus} \sylac{tu}i,~* quóniam complacuís\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Tu es ipse Rex meus et De\sylprep{us} \sylac{me}us:~* qui mandas sa\sylprep{lú}\sylprep{tes} \sylac{Ja}cob.
\item In te inimícos nostros ventilábi\sylprep{mus} \sylac{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgén\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item Non enim in arcu meo \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et gládius meus \sylprep{non} \sylprep{sal}\sylac{vá}bit me.
\item Salvásti enim nos de affligén\sylprep{ti}\sylac{bus} nos:~* et odiéntes nos \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}ti.
\item In Deo laudábimur to\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in nómine tuo confitébi\sylprep{mur} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Nunc autem repulísti et con\sylprep{fu}\sylac{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtú\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post inimí\sylprep{cos} \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripi\sylprep{é}\sylprep{bant} \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam oves \sylprep{es}\sylac{cá}rum:~* et in Géntibus \sylprep{di}\sylprep{sper}\sylac{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tuum si\sylprep{ne} \sylac{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatióni\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vicí\sylprep{nis} \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in similitúdi\sylprep{nem} \sylac{Gén}tibus:~* commotiónem cápi\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia mea con\sylprep{tra} \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coo\sylprep{pé}\sylprep{ru}\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, et ob\sylprep{lo}\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, et \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblí\sylprep{ti} \sylac{su}mus te:~* et iníque non égimus in testa\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit retro \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco afflic\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et coopéruit nos \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Si oblíti sumus nomen De\sylprep{i} \sylac{nos}tri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}num:
\item Nonne Deus requí\sylprep{ret} \sylac{is}ta?~* ipse enim novit abscón\sylprep{di}\sylprep{ta} \sylac{cor}dis.
\item Quóniam propter te mortificámur to\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves oc\sylprep{ci}\sylprep{si}\sylac{ó}nis.
\item Exsúrge, quare obdór\sylprep{mis}, \sylac{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repél\sylprep{las} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Quare fáciem tuam \sylprep{a}\sylac{vér}tis,~* oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{nos}træ?
\item Quóniam humiliáta est in púlvere áni\sylprep{ma} \sylac{nos}tra:~* conglutinátus est in terra \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{nos}ter.
\item Exsúrge, Dómine, ád\sylprep{ju}\sylac{va} nos:~* et rédime nos propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
