\item Nunc autem repulísti et \sylac{con}fu\sylac{dís}\sylac{ti} nos:~* et non egrediéris, Deus, in vir\sylprep{tú}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post ini\sylac{mí}cos \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diri\sylprep{pi}\sylprep{é}\sylprep{bant} \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam \sylac{o}ves es\sylac{cá}rum:~* et in Génti\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylprep{sper}\sylac{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tuum \sylac{si}ne \sylac{pré}\sylac{ti}o:~* et non fuit multitúdo in commutatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vi\sylac{cí}nis \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\sylprep{cú}\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in simili\sylac{tú}dinem \sylac{Gén}\sylac{ti}bus:~* commotiónem cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia mea \sylac{con}tra \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ co\sylprep{o}\sylprep{pé}\sylprep{ru}\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, et \sylac{ob}lo\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, \sylprep{et} \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\sylac{lí}ti \sylac{su}\sylac{mus} te:~* et iníque non égimus in tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit \sylac{re}tro cor \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras \sylprep{a} \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco af\sylac{flic}ti\sylac{ó}nis,~* et coopéruit \sylprep{nos} \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
