\item Nunc autem repulísti et \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in vir\sylprep{tú}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diri\sylprep{pi}\sylprep{é}\sylprep{bant} \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam o\sylprep{ves} \sylprep{es}\sylac{cá}rum:~* et in Génti\sylprep{bus} \sylprep{di}\sylprep{sper}\sylac{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tuum \sylprep{si}\sylprep{ne} \sylac{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\sylprep{cú}\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in similitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{Gén}tibus:~* commotiónem cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia mea \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ co\sylprep{o}\sylprep{pé}\sylprep{ru}\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, et \sylprep{ob}\sylprep{lo}\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, \sylprep{et} \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\sylprep{lí}\sylprep{ti} \sylac{su}mus te:~* et iníque non égimus in tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit re\sylprep{tro} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras \sylprep{a} \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco af\sylprep{flic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et coopéruit \sylprep{nos} \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
