\item Nunc autem repulísti \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtúti\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripié\sylprep{bant} \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam \sylprep{o}\sylprep{ves} \sylprep{es}\sylac{cá}rum:~* et in Géntibus di\sylprep{sper}\sylac{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tu\sylprep{um} \sylprep{si}\sylprep{ne} \sylac{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium \sylprep{vi}\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\sylprep{tu} \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in simili\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{Gén}tibus:~* commotiónem cápitis \sylprep{in} \sylac{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia me\sylprep{a} \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopé\sylprep{ru}\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, \sylprep{et} \sylprep{ob}\sylprep{lo}\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, et per\sylprep{se}\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec \sylprep{ob}\sylprep{lí}\sylprep{ti} \sylac{su}mus te:~* et iníque non égimus in testamén\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit \sylprep{re}\sylprep{tro} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a vi\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco \sylprep{af}\sylprep{flic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et coopéruit nos um\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
