\item Nunc autem repulísti et con\sylprep{fu}\sylac{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtú\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post inimí\sylprep{cos} \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripi\sylprep{é}\sylprep{bant} \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam oves \sylprep{es}\sylac{cá}rum:~* et in Géntibus \sylprep{di}\sylprep{sper}\sylac{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tuum si\sylprep{ne} \sylac{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatióni\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vicí\sylprep{nis} \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in similitúdi\sylprep{nem} \sylac{Gén}tibus:~* commotiónem cápi\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia mea con\sylprep{tra} \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coo\sylprep{pé}\sylprep{ru}\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, et ob\sylprep{lo}\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, et \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblí\sylprep{ti} \sylac{su}mus te:~* et iníque non égimus in testa\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit retro \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a \sylprep{vi}\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco afflic\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et coopéruit nos \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
