\item Nunc autem repulísti et \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtútibus \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripiébant \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam o\sylprep{ves} \sylprep{es}\sylac{cá}rum:~* et in Géntibus disper\sylac{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tuum \sylprep{si}\sylprep{ne} \sylac{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus e\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúitu \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in similitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{Gén}tibus:~* commotiónem cápitis in \sylac{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia mea \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopéru\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, et \sylprep{ob}\sylprep{lo}\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, et perse\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\sylprep{lí}\sylprep{ti} \sylac{su}mus te:~* et iníque non égimus in testaménto \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit re\sylprep{tro} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a via \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco af\sylprep{flic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et coopéruit nos umbra \sylac{mor}tis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
