\item Deus, áuribus \sylprep{nos}\sylprep{tris} \sylprep{au}\sylac{dí}vimus:~* patres nostri annuntiavé\sylprep{runt} \sylac{no}bis.
\item Opus, quod operátus es in di\sylprep{é}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et in diébus \sylprep{an}\sylac{tí}quis.
\item Manus tua gentes dispérdidit, et \sylprep{plan}\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulís\sylprep{ti} \sylac{e}os.
\item Nec enim in gládio suo pos\sylprep{se}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{ter}ram,~* et bráchium eórum non salvá\sylprep{vit} \sylac{e}os:
\item Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illumináti\sylprep{o} \sylprep{vul}\sylprep{tus} \sylac{tu}i,~* quóniam complacuísti \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Tu es ipse Rex meus \sylprep{et} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* qui mandas salú\sylprep{tes} \sylac{Ja}cob.
\item In te inimícos nostros venti\sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{mus} \sylac{cor}nu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item Non enim in arcu \sylprep{me}\sylprep{o} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et gládius meus non \sylprep{sal}\sylac{vá}bit me.
\item Salvásti enim nos de af\sylprep{fli}\sylprep{gén}\sylprep{ti}\sylac{bus} nos:~* et odiéntes nos con\sylprep{fu}\sylac{dís}ti.
\item In Deo laudábi\sylprep{mur} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in nómine tuo confitébimur \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item Nunc autem repulísti \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylac{dís}ti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtúti\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Avertísti nos retrórsum post in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{nos}tros:~* et qui odérunt nos, diripié\sylprep{bant} \sylac{si}bi.
\item Dedísti nos tamquam \sylprep{o}\sylprep{ves} \sylprep{es}\sylac{cá}rum:~* et in Géntibus di\sylprep{sper}\sylac{sís}ti nos.
\item Vendidísti pópulum tu\sylprep{um} \sylprep{si}\sylprep{ne} \sylac{pré}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Posuísti nos oppróbrium \sylprep{vi}\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\sylprep{tu} \sylac{nos}tro.
\item Posuísti nos in simili\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{Gén}tibus:~* commotiónem cápitis \sylprep{in} \sylac{pó}pulis.
\item Tota die verecúndia me\sylprep{a} \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{me} est,~* et confúsio faciéi meæ coopé\sylprep{ru}\sylac{it} me.
\item A voce exprobrántis, \sylprep{et} \sylprep{ob}\sylprep{lo}\sylac{quén}tis:~* a fácie inimíci, et per\sylprep{se}\sylac{quén}tis.
\item Hæc ómnia venérunt super nos, nec \sylprep{ob}\sylprep{lí}\sylprep{ti} \sylac{su}mus te:~* et iníque non égimus in testamén\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Et non recéssit \sylprep{re}\sylprep{tro} \sylprep{cor} \sylac{nos}trum:~* et declinásti sémitas nostras a vi\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Quóniam humiliásti nos in loco \sylprep{af}\sylprep{flic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et coopéruit nos um\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Si oblíti sumus no\sylprep{men} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri,~* et si expándimus manus nostras ad deum a\sylprep{li}\sylac{é}num:
\item Nonne Deus \sylprep{re}\sylprep{quí}\sylprep{ret} \sylac{is}ta?~* ipse enim novit abscóndi\sylprep{ta} \sylac{cor}dis.
\item Quóniam propter te mortificá\sylprep{mur} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* æstimáti sumus sicut oves occi\sylprep{si}\sylac{ó}nis.
\item Exsúrge, quare \sylprep{ob}\sylprep{dór}\sylprep{mis}, \sylac{Dó}mine?~* exsúrge, et ne repéllas \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Quare fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{a}\sylac{vér}tis,~* oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatió\sylprep{nis} \sylac{nos}træ?
\item Quóniam humiliáta est in púlvere \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{nos}tra:~* conglutinátus est in terra ven\sylprep{ter} \sylac{nos}ter.
\item Exsúrge, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{ád}\sylprep{ju}\sylac{va} nos:~* et rédime nos propter no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
