\item Eructávit cor meum verbum \sylac{bo}num:~* dico ego ópera me\sylprep{a} \sylac{Re}gi.
\item Lingua mea cálamus \sylac{scri}bæ:~* velóciter \sylprep{scri}\sylac{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis \sylac{hó}minum,~\pscross{} diffúsa est grátia in lábiis \sylac{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super femur \sylac{tu}um,~* pot\sylprep{en}\sylac{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchritúdine \sylac{tu}a:~* inténde, próspere procéde, \sylprep{et} \sylac{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, et jus\sylac{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déxte\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub te \sylac{ca}dent:~* in corda inimicó\sylprep{rum} \sylac{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* virga directiónis virga re\sylprep{gni} \sylac{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti iniqui\sylac{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórti\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus e\sylac{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honó\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu deau\sylac{rá}to:~* circúmdata vari\sylprep{e}\sylac{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína aurem \sylac{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum pa\sylprep{tris} \sylac{tu}i.
\item Et concupíscet Rex decórem \sylac{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et adorá\sylprep{bunt} \sylac{e}um.
\item Et fíliæ Tyri in mu\sylac{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes dívi\sylprep{tes} \sylac{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ Regis ab \sylac{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta vari\sylprep{e}\sylac{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgines post \sylac{e}am:~* próximæ ejus afferén\sylprep{tur} \sylac{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsultati\sylac{ó}ne:~* adducéntur in tem\sylprep{plum} \sylac{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt tibi \sylac{fí}lii:~* constítues eos príncipes super om\sylprep{nem} \sylac{ter}ram.
\item Mémores erunt nóminis \sylac{tu}i:~* in omni generatióne et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi in æ\sylac{tér}num:~* et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
