\item Eructávit cor meum \sylac{ver}bum \sylac{bo}num:~* dico ego ópe\sylprep{ra} \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Re}gi.
\item Lingua mea \sylac{cá}lamus \sylac{scri}bæ:~* veló\sylprep{ci}\sylprep{ter} \sylprep{scri}\sylac{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis \sylac{hó}minum,~\pscross{} diffúsa est grátia in \sylac{lá}biis \sylac{tu}is:~* proptérea benedíxit te De\sylprep{us} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \sylac{fe}mur \sylac{tu}um,~* \sylprep{pot}\sylprep{en}\sylac{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchri\sylac{tú}dine \sylac{tu}a:~* inténde, próspere pro\sylprep{cé}\sylprep{de}, \sylprep{et} \sylac{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \sylac{et} jus\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* et dedúcet te mirabíliter \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \sylac{sub} te \sylac{ca}dent:~* in corda ini\sylprep{mi}\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}\sylac{cu}li:~* virga directiónis vir\sylprep{ga} \sylprep{re}\sylprep{gni} \sylac{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\sylprep{sór}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\sylac{bus} e\sylac{búr}\sylac{ne}is:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in \sylprep{ho}\sylprep{nó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \sylac{de}au\sylac{rá}to:~* circúmdata \sylprep{va}\sylprep{ri}\sylprep{e}\sylac{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína \sylac{au}rem \sylac{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et do\sylprep{mum} \sylprep{pa}\sylprep{tris} \sylac{tu}i.
\item Et concupíscet Rex de\sylac{có}rem \sylac{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ad\sylprep{o}\sylprep{rá}\sylprep{bunt} \sylac{e}um.
\item Et fíliæ Tyri \sylac{in} mu\sylac{né}\sylac{ri}bus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes \sylprep{dí}\sylprep{vi}\sylprep{tes} \sylac{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ \sylac{Re}gis ab \sylac{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta \sylprep{va}\sylprep{ri}\sylprep{e}\sylac{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgi\sylac{nes} post \sylac{e}am:~* próximæ ejus af\sylprep{fe}\sylprep{rén}\sylprep{tur} \sylac{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsul\sylac{ta}ti\sylac{ó}ne:~* adducéntur \sylprep{in} \sylprep{tem}\sylprep{plum} \sylac{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt \sylac{ti}bi \sylac{fí}\sylac{li}i:~* constítues eos príncipes su\sylprep{per} \sylprep{om}\sylprep{nem} \sylac{ter}ram.
\item Mémores erunt \sylac{nó}minis \sylac{tu}i:~* in omni generatióne et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
