\item Eructávit cor meum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{bo}num:~* dico ego ópe\sylprep{ra} \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Re}gi.
\item Lingua mea cá\sylprep{la}\sylprep{mus} \sylac{scri}bæ:~* veló\sylprep{ci}\sylprep{ter} \sylprep{scri}\sylac{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis \sylac{hó}minum,~\pscross{} diffúsa est grátia in lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* proptérea benedíxit te De\sylprep{us} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \sylprep{fe}\sylprep{mur} \sylac{tu}um,~* \sylprep{pot}\sylprep{en}\sylac{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchritú\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{tu}a:~* inténde, próspere pro\sylprep{cé}\sylprep{de}, \sylprep{et} \sylac{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \sylprep{et} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \sylprep{sub} \sylprep{te} \sylac{ca}dent:~* in corda ini\sylprep{mi}\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* virga directiónis vir\sylprep{ga} \sylprep{re}\sylprep{gni} \sylac{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\sylprep{sór}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in \sylprep{ho}\sylprep{nó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \sylprep{de}\sylprep{au}\sylac{rá}to:~* circúmdata \sylprep{va}\sylprep{ri}\sylprep{e}\sylac{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et do\sylprep{mum} \sylprep{pa}\sylprep{tris} \sylac{tu}i.
\item Et concupíscet Rex de\sylprep{có}\sylprep{rem} \sylac{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ad\sylprep{o}\sylprep{rá}\sylprep{bunt} \sylac{e}um.
\item Et fíliæ Tyri \sylprep{in} \sylprep{mu}\sylac{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes \sylprep{dí}\sylprep{vi}\sylprep{tes} \sylac{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ Re\sylprep{gis} \sylprep{ab} \sylac{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta \sylprep{va}\sylprep{ri}\sylprep{e}\sylac{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgi\sylprep{nes} \sylprep{post} \sylac{e}am:~* próximæ ejus af\sylprep{fe}\sylprep{rén}\sylprep{tur} \sylac{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsul\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* adducéntur \sylprep{in} \sylprep{tem}\sylprep{plum} \sylac{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylac{fí}lii:~* constítues eos príncipes su\sylprep{per} \sylprep{om}\sylprep{nem} \sylac{ter}ram.
\item Mémores erunt nó\sylprep{mi}\sylprep{nis} \sylac{tu}i:~* in omni generatióne et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
