\item Eructávit cor meum verbum \sylac{bo}num:~* dico ego ópera \sylac{me}a \sylac{Re}gi.
\item Lingua mea cálamus \sylac{scri}bæ:~* velóci\sylac{ter} scri\sylac{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis \sylac{hó}minum,~\pscross{} diffúsa est grátia in lábiis \sylac{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus \sylac{in} æ\sylac{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super femur \sylac{tu}um,~* \sylac{pot}en\sylac{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchritúdine \sylac{tu}a:~* inténde, próspere pro\sylac{cé}de, et \sylac{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, et jus\sylac{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter \sylac{déx}tera \sylac{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub te \sylac{ca}dent:~* in corda inimi\sylac{có}rum \sylac{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* virga directiónis virga \sylac{re}gni \sylac{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti iniqui\sylac{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\sylac{sór}tibus \sylac{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus e\sylac{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\sylac{nó}re \sylac{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu deau\sylac{rá}to:~* circúmdata va\sylac{ri}e\sylac{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína aurem \sylac{tu}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum \sylac{pa}tris \sylac{tu}i.
\item Et concupíscet Rex decórem \sylac{tu}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\sylac{rá}bunt \sylac{e}um.
\item Et fíliæ Tyri in mu\sylac{né}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes \sylac{dí}vites \sylac{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ Regis ab \sylac{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta va\sylac{ri}e\sylac{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgines post \sylac{e}am:~* próximæ ejus affe\sylac{rén}tur \sylac{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsultati\sylac{ó}ne:~* adducéntur in \sylac{tem}plum \sylac{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt tibi \sylac{fí}lii:~* constítues eos príncipes super \sylac{om}nem \sylac{ter}ram.
\item Mémores erunt nóminis \sylac{tu}i:~* in omni generatióne et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi in æ\sylac{tér}num:~* et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
