\item Eructávit cor meum \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{bo}num:~* dico ego ópera mea \sylac{Re}gi.
\item Lingua mea cá\sylprep{la}\sylprep{mus} \sylac{scri}bæ:~* velóciter scri\sylac{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis \sylac{hó}minum,~\pscross{} diffúsa est grátia in lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus in æ\sylac{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \sylprep{fe}\sylprep{mur} \sylac{tu}um,~* poten\sylac{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchritú\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{tu}a:~* inténde, próspere procéde, et \sylac{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \sylprep{et} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déxtera \sylac{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \sylprep{sub} \sylprep{te} \sylac{ca}dent:~* in corda inimicórum \sylac{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* virga directiónis virga regni \sylac{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórtibus \sylac{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honóre \sylac{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \sylprep{de}\sylprep{au}\sylac{rá}to:~* circúmdata varie\sylac{tá}te.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
