\item Eructávit cor meum ver\sylprep{bum} \sylac{bo}num:~* dico ego ópera \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Re}gi.
\item Lingua mea cála\sylprep{mus} \sylac{scri}bæ:~* velóci\sylprep{ter} \sylprep{scri}\sylac{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis \sylac{hó}minum,~\pscross{} diffúsa est grátia in lábi\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super fe\sylprep{mur} \sylac{tu}um,~* \sylprep{pot}\sylprep{en}\sylac{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchritúdi\sylprep{ne} \sylac{tu}a:~* inténde, próspere procé\sylprep{de}, \sylprep{et} \sylac{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, et \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub \sylprep{te} \sylac{ca}dent:~* in corda inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* virga directiónis virga \sylprep{re}\sylprep{gni} \sylac{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus \sylprep{e}\sylac{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\sylprep{nó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu de\sylprep{au}\sylac{rá}to:~* circúmdata va\sylprep{ri}\sylprep{e}\sylac{tá}te.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
