\item Eructávit cor me\sylprep{um} \sylprep{ver}\sylprep{bum} \sylac{bo}num:~* dico ego ópera me\sylprep{a} \sylac{Re}gi.
\item Lingua mea \sylprep{cá}\sylprep{la}\sylprep{mus} \sylac{scri}bæ:~* velóciter \sylprep{scri}\sylac{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis \sylac{hó}minum,~\pscross{} diffúsa est grátia in \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* proptérea benedíxit te Deus in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo su\sylprep{per} \sylprep{fe}\sylprep{mur} \sylac{tu}um,~* pot\sylprep{en}\sylac{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchri\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{tu}a:~* inténde, próspere procéde, \sylprep{et} \sylac{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdi\sylprep{nem}, \sylprep{et} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déxte\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópu\sylprep{li} \sylprep{sub} \sylprep{te} \sylac{ca}dent:~* in corda inimicó\sylprep{rum} \sylac{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* virga directiónis virga re\sylprep{gni} \sylac{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórti\sylprep{bus} \sylac{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dó\sylprep{mi}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{búr}neis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honó\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestí\sylprep{tu} \sylprep{de}\sylprep{au}\sylac{rá}to:~* circúmdata vari\sylprep{e}\sylac{tá}te.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
