\item Magnus Dóminus, et lau\sylac{dá}bilis \sylac{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ \sylac{ter}ræ mons \sylac{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas \sylprep{Re}\sylprep{gis} \sylac{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus \sylac{co}gno\sylac{scé}tur:~* cum suscí\sylprep{pi}\sylprep{et} \sylac{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ \sylac{con}gre\sylac{gá}ti sunt:~* convené\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admi\sylac{rá}ti sunt,~\pscross{} conturbáti \sylac{sunt}, com\sylac{mó}ti sunt:~* tremor appre\sylprep{hén}\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Ibi dolóres ut par\sylac{tu}ri\sylac{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres \sylprep{na}\sylprep{ves} \sylac{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\sylac{tú}tum,~\pscross{} in civitáte \sylac{De}i \sylac{nos}tri:~* Deus fundávit eam \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am,~* in médio \sylprep{tem}\sylprep{pli} \sylac{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, \sylac{De}us,~\pscross{} sic et laus tua in \sylac{fi}nes \sylac{ter}ræ:~* justítia plena est déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent \sylac{fí}liæ \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne.
\item Circúmdate Sion, et complec\sylac{tí}mini \sylac{e}am:~* narráte in túr\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Pónite corda vestra in vir\sylac{tú}te \sylac{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\sylprep{ni}\sylprep{e} \sylac{ál}\sylac{te}ra.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi:~* ipse reget \sylprep{nos} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
