\item Magnus Dóminus, et laudá\sylprep{bi}\sylprep{lis} \sylac{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte sancto \sylac{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ ter\sylprep{ræ} \sylprep{mons} \sylac{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas Regis \sylac{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{scé}tur:~* cum suscípiet \sylac{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ \sylprep{con}\sylprep{gre}\sylac{gá}ti sunt:~* convenérunt in \sylac{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admi\sylac{rá}ti sunt,~\pscross{} conturbáti \sylprep{sunt}, \sylprep{com}\sylac{mó}ti sunt:~* tremor apprehéndit \sylac{e}os.
\item Ibi dolóres ut par\sylprep{tu}\sylprep{ri}\sylac{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres naves \sylac{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\sylac{tú}tum,~\pscross{} in civitáte \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri:~* Deus fundávit eam in æ\sylac{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* in médio templi \sylac{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, \sylac{De}us,~\pscross{} sic et laus tua in \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:~* justítia plena est déxtera \sylac{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent fí\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia tua, \sylac{Dó}mine.
\item Circúmdate Sion, et complectí\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}am:~* narráte in túrribus \sylac{e}jus.
\item Pónite corda vestra in vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progénie \sylac{ál}tera.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* ipse reget nos in \sylac{sǽ}cula.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
