\item Magnus Dóminus, et laudá\sylprep{bi}\sylprep{lis} \sylac{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in mon\sylprep{te} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ ter\sylprep{ræ} \sylprep{mons} \sylac{Si}on,~* látera Aquilónis, cívi\sylprep{tas} \sylprep{Re}\sylprep{gis} \sylac{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{scé}tur:~* cum su\sylprep{scí}\sylprep{pi}\sylprep{et} \sylac{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ \sylprep{con}\sylprep{gre}\sylac{gá}ti sunt:~* conve\sylprep{né}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admi\sylac{rá}ti sunt,~\pscross{} conturbáti \sylprep{sunt}, \sylprep{com}\sylac{mó}ti sunt:~* tremor ap\sylprep{pre}\sylprep{hén}\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Ibi dolóres ut par\sylprep{tu}\sylprep{ri}\sylac{én}tis:~* in spíritu veheménti cónte\sylprep{res} \sylprep{na}\sylprep{ves} \sylac{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\sylac{tú}tum,~\pscross{} in civitáte \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri:~* Deus fundávit e\sylprep{am} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* in médi\sylprep{o} \sylprep{tem}\sylprep{pli} \sylac{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, \sylac{De}us,~\pscross{} sic et laus tua in \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:~* justítia plena est \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent fí\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Ju}dæ:~* propter judíci\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne.
\item Circúmdate Sion, et complectí\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}am:~* narráte in \sylprep{túr}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Pónite corda vestra in vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in pro\sylprep{gé}\sylprep{ni}\sylprep{e} \sylac{ál}\sylac{te}ra.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* ipse re\sylprep{get} \sylprep{nos} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
