\item Magnus Dóminus, et laudábi\sylprep{lis} \sylac{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ terræ \sylprep{mons} \sylac{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas \sylprep{Re}\sylprep{gis} \sylac{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus co\sylprep{gno}\sylac{scé}tur:~* cum suscí\sylprep{pi}\sylprep{et} \sylac{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ con\sylprep{gre}\sylac{gá}ti sunt:~* convené\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admi\sylac{rá}ti sunt,~\pscross{} conturbáti sunt, \sylprep{com}\sylac{mó}ti sunt:~* tremor appre\sylprep{hén}\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Ibi dolóres ut partu\sylprep{ri}\sylac{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres \sylprep{na}\sylprep{ves} \sylac{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\sylac{tú}tum,~\pscross{} in civitáte De\sylprep{i} \sylac{nos}tri:~* Deus fundávit eam \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* in médio \sylprep{tem}\sylprep{pli} \sylac{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, \sylac{De}us,~\pscross{} sic et laus tua in fi\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:~* justítia plena est déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent fíli\sylprep{æ} \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine.
\item Circúmdate Sion, et complectími\sylprep{ni} \sylac{e}am:~* narráte in túr\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Pónite corda vestra in virtú\sylprep{te} \sylac{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\sylprep{ni}\sylprep{e} \sylac{ál}tera.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* ipse reget \sylprep{nos} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
