\item Magnus Dóminus, et lau\sylprep{dá}\sylprep{bi}\sylprep{lis} \sylac{ni}mis~* in civitáte Dei nostri, in monte sanc\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Fundátur exsultatióne univérsæ \sylprep{ter}\sylprep{ræ} \sylprep{mons} \sylac{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas Re\sylprep{gis} \sylac{ma}gni.
\item Deus in dómibus e\sylprep{jus} \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{scé}tur:~* cum suscípi\sylprep{et} \sylac{e}am.
\item Quóniam ecce reges ter\sylprep{ræ} \sylprep{con}\sylprep{gre}\sylac{gá}ti sunt:~* convenérunt \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admi\sylac{rá}ti sunt,~\pscross{} conturbá\sylprep{ti} \sylprep{sunt}, \sylprep{com}\sylac{mó}ti sunt:~* tremor apprehén\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Ibi dolóres ut \sylprep{par}\sylprep{tu}\sylprep{ri}\sylac{én}tis:~* in spíritu veheménti cónteres na\sylprep{ves} \sylac{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\sylac{tú}tum,~\pscross{} in civitá\sylprep{te} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri:~* Deus fundávit eam in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* in médio tem\sylprep{pli} \sylac{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, \sylac{De}us,~\pscross{} sic et laus tua \sylprep{in} \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:~* justítia plena est déxte\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine.
\item Circúmdate Sion, et complec\sylprep{tí}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}am:~* narráte in túrri\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Pónite corda vestra in \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{e}jus:~* et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progéni\sylprep{e} \sylac{ál}tera.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* ipse reget nos \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
