\item Audíte hæc, \sylac{om}nes \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui ha\sylprep{bi}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et \sylac{fí}lii \sylac{hó}\sylac{mi}num:~* simul in unum \sylprep{di}\sylprep{ves} \sylprep{et} \sylac{pau}per.
\item Os meum loquétur \sylac{sa}pi\sylac{én}\sylac{ti}am:~* et meditátio cordis \sylprep{me}\sylprep{i} \sylprep{pru}\sylac{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam \sylac{au}rem \sylac{me}am:~* apériam in psaltério proposi\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Cur timébo in \sylac{di}e \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei \sylprep{cir}\sylprep{cúm}\sylprep{da}\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in vir\sylac{tú}te \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suá\sylprep{rum} \sylprep{glo}\sylprep{ri}\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, \sylac{réd}imet \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placa\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis \sylac{á}nimæ \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \sylprep{ad}\sylprep{huc} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \sylac{mo}ri\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et \sylprep{stul}\sylprep{tus} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis di\sylac{ví}tias \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie \sylac{et} pro\sylac{gé}\sylac{ni}e:~* vocavérunt nómina sua \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non \sylac{in}tel\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \sylprep{fac}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Hæc via illórum \sylac{scán}dalum \sylac{ip}sis:~* et póstea in ore su\sylprep{o} \sylprep{com}\sylprep{pla}\sylac{cé}bunt.
\item Sicut oves in inférno \sylac{pó}si\sylac{ti} sunt:~* mors \sylprep{de}\sylprep{pá}\sylprep{scet} \sylac{e}os.
\item Et dominabúntur eórum justi in \sylac{ma}tu\sylac{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \sylac{ma}nu \sylac{ín}\sylac{fe}ri:~* cum \sylprep{ac}\sylprep{cé}\sylprep{pe}\sylac{rit} me.
\item Ne timúeris, cum dives factus \sylac{fú}erit \sylac{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glóri\sylprep{a} \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{e}jus.
\item Quóniam cum interíerit, non \sylac{su}met \sylac{óm}\sylac{ni}a:~* neque descéndet cum eo \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quia ánima ejus in vita ipsíus be\sylac{ne}di\sylac{cé}tur:~* confitébitur tibi cum bene\sylprep{fé}\sylprep{ce}\sylprep{ris} \sylac{e}i.
\item Introíbit usque in progénies \sylac{pa}trum su\sylac{ó}rum:~* et usque in ætérnum non \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{lu}men.
\item Homo, cum in honóre esset, non \sylac{in}tel\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \sylprep{fac}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
