\item Audíte hæc, \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habitátis \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et fí\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}minum:~* simul in unum dives et \sylac{pau}per.
\item Os meum loquétur \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam:~* et meditátio cordis mei pru\sylac{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{me}am:~* apériam in psaltério propositiónem \sylac{me}am.
\item Cur timébo in \sylprep{di}\sylprep{e} \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei circúmda\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glori\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, réd\sylprep{i}\sylprep{met} \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placatiónem \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc in \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \sylprep{mo}\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et stultus per\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis diví\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in æ\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie \sylprep{et} \sylprep{pro}\sylac{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in terris \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est \sylac{il}lis.
\item Hæc via illórum scán\sylprep{da}\sylprep{lum} \sylac{ip}sis:~* et póstea in ore suo compla\sylac{cé}bunt.
\item Sicut oves in inférno \sylprep{pó}\sylprep{si}\sylac{ti} sunt:~* mors depáscet \sylac{e}os.
\item Et dominabúntur eórum justi in \sylprep{ma}\sylprep{tu}\sylac{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória e\sylac{ó}rum.
\item Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \sylprep{ma}\sylprep{nu} \sylac{ín}feri:~* cum accépe\sylac{rit} me.
\item Ne timúeris, cum dives factus fú\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória domus \sylac{e}jus.
\item Quóniam cum interíerit, non \sylprep{su}\sylprep{met} \sylac{óm}nia:~* neque descéndet cum eo glória \sylac{e}jus.
\item Quia ánima ejus in vita ipsíus be\sylprep{ne}\sylprep{di}\sylac{cé}tur:~* confitébitur tibi cum beneféceris \sylac{e}i.
\item Introíbit usque in progénies pa\sylprep{trum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vidébit \sylac{lu}men.
\item Homo, cum in honóre esset, non \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est \sylac{il}lis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
