\item Audíte hæc, \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui ha\sylprep{bi}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et fí\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}minum:~* simul in unum \sylprep{di}\sylprep{ves} \sylprep{et} \sylac{pau}per.
\item Os meum loquétur \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam:~* et meditátio cordis \sylprep{me}\sylprep{i} \sylprep{pru}\sylac{dén}\sylac{ti}am.
\item Inclinábo in parábolam \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{me}am:~* apériam in psaltério proposi\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Cur timébo in \sylprep{di}\sylprep{e} \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei \sylprep{cir}\sylprep{cúm}\sylprep{da}\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suá\sylprep{rum} \sylprep{glo}\sylprep{ri}\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, réd\sylprep{i}\sylprep{met} \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placa\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \sylprep{ad}\sylprep{huc} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \sylprep{mo}\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et \sylprep{stul}\sylprep{tus} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis diví\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie \sylprep{et} \sylprep{pro}\sylac{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \sylprep{fac}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Hæc via illórum scán\sylprep{da}\sylprep{lum} \sylac{ip}sis:~* et póstea in ore su\sylprep{o} \sylprep{com}\sylprep{pla}\sylac{cé}bunt.
\item Sicut oves in inférno \sylprep{pó}\sylprep{si}\sylac{ti} sunt:~* mors \sylprep{de}\sylprep{pá}\sylprep{scet} \sylac{e}os.
\item Et dominabúntur eórum justi in \sylprep{ma}\sylprep{tu}\sylac{tí}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \sylprep{ma}\sylprep{nu} \sylac{ín}feri:~* cum \sylprep{ac}\sylprep{cé}\sylprep{pe}\sylac{rit} me.
\item Ne timúeris, cum dives factus fú\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{ho}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glóri\sylprep{a} \sylprep{do}\sylprep{mus} \sylac{e}jus.
\item Quóniam cum interíerit, non \sylprep{su}\sylprep{met} \sylac{óm}nia:~* neque descéndet cum eo \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quia ánima ejus in vita ipsíus be\sylprep{ne}\sylprep{di}\sylac{cé}tur:~* confitébitur tibi cum bene\sylprep{fé}\sylprep{ce}\sylprep{ris} \sylac{e}i.
\item Introíbit usque in progénies pa\sylprep{trum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* et usque in ætérnum non \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{lu}men.
\item Homo, cum in honóre esset, non \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \sylprep{fac}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
