\item Audíte hæc, \sylac{om}nes \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habitá\sylprep{tis} \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et \sylac{fí}lii \sylac{hó}\sylac{mi}num:~* simul in unum dives \sylprep{et} \sylac{pau}per.
\item Os meum loquétur \sylac{sa}pi\sylac{én}\sylac{ti}am:~* et meditátio cordis mei \sylprep{pru}\sylac{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam \sylac{au}rem \sylac{me}am:~* apériam in psaltério propositió\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Cur timébo in \sylac{di}e \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei circúm\sylprep{da}\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in vir\sylac{tú}te \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glo\sylprep{ri}\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, \sylac{réd}imet \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placatió\sylprep{nem} \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis \sylac{á}nimæ \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \sylac{mo}ri\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et stultus \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis di\sylac{ví}tias \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie \sylac{et} pro\sylac{gé}\sylac{ni}e:~* vocavérunt nómina sua in ter\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non \sylac{in}tel\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
