\item Audíte hæc, om\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habi\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et fíli\sylprep{i} \sylac{hó}minum:~* simul in unum di\sylprep{ves} \sylprep{et} \sylac{pau}per.
\item Os meum loquétur sa\sylprep{pi}\sylac{én}tiam:~* et meditátio cordis me\sylprep{i} \sylprep{pru}\sylac{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam au\sylprep{rem} \sylac{me}am:~* apériam in psaltério propositi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Cur timébo in di\sylprep{e} \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei cir\sylprep{cúm}\sylprep{da}\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in virtú\sylprep{te} \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum \sylprep{glo}\sylprep{ri}\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, rédi\sylprep{met} \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis áni\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet ad\sylprep{huc} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mo\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et stul\sylprep{tus} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis divíti\sylprep{as} \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie et \sylprep{pro}\sylac{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in \sylprep{ter}\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non in\sylprep{tel}\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fac\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
