\item Audíte hæc, omnes \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habitá\sylprep{tis} \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et fílii \sylac{hó}minum:~* simul in unum dives \sylprep{et} \sylac{pau}per.
\item Os meum loquétur sapi\sylac{én}tiam:~* et meditátio cordis mei \sylprep{pru}\sylac{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam aurem \sylac{me}am:~* apériam in psaltério propositió\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Cur timébo in die \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei circúm\sylprep{da}\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in virtúte \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glo\sylprep{ri}\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, rédimet \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placatió\sylprep{nem} \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis ánimæ \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mori\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et stultus \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis divítias \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie et pro\sylac{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in ter\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non intel\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
