\item Audíte hæc, \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui ha\sylprep{bi}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et fí\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}minum:~* simul in unum \sylprep{di}\sylprep{ves} \sylprep{et} \sylac{pau}per.
\item Os meum loquétur \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam:~* et meditátio cordis \sylprep{me}\sylprep{i} \sylprep{pru}\sylac{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{me}am:~* apériam in psaltério proposi\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Cur timébo in \sylprep{di}\sylprep{e} \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei \sylprep{cir}\sylprep{cúm}\sylprep{da}\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suá\sylprep{rum} \sylprep{glo}\sylprep{ri}\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, réd\sylprep{i}\sylprep{met} \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placa\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \sylprep{ad}\sylprep{huc} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \sylprep{mo}\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et \sylprep{stul}\sylprep{tus} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis diví\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie \sylprep{et} \sylprep{pro}\sylac{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \sylprep{fac}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
