\item Audíte \sylprep{hæc}, \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habitá\sylprep{tis} \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}minum:~* simul in unum dives \sylprep{et} \sylac{pau}per.
\item Os meum loqué\sylprep{tur} \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tiam:~* et meditátio cordis mei \sylprep{pru}\sylac{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábo\sylprep{lam} \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{me}am:~* apériam in psaltério propositió\sylprep{nem} \sylac{me}am.
\item Cur timébo \sylprep{in} \sylprep{di}\sylprep{e} \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei circúm\sylprep{da}\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glo\sylprep{ri}\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, \sylprep{réd}\sylprep{i}\sylprep{met} \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placatió\sylprep{nem} \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapién\sylprep{tes} \sylprep{mo}\sylprep{ri}\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et stultus \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis di\sylprep{ví}\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progéni\sylprep{e} \sylprep{et} \sylprep{pro}\sylac{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in ter\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, \sylprep{non} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \sylprep{est} \sylac{il}lis.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
