\item Audíte hæc, omnes \sylac{Gen}tes:~* áuribus percípite omnes, qui habi\sylac{tá}tis \sylac{or}bem:
\item Quique terrígenæ, et fílii \sylac{hó}minum:~* simul in unum \sylac{di}ves et \sylac{pau}per.
\item Os meum loquétur sapi\sylac{én}tiam:~* et meditátio cordis \sylac{me}i pru\sylac{dén}tiam.
\item Inclinábo in parábolam aurem \sylac{me}am:~* apériam in psaltério propositi\sylac{ó}nem \sylac{me}am.
\item Cur timébo in die \sylac{ma}la?~* iníquitas calcánei mei cir\sylac{cúm}da\sylac{bit} me:
\item Qui confídunt in virtúte \sylac{su}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum \sylac{glo}ri\sylac{án}tur.
\item Frater non rédimit, rédimet \sylac{ho}mo:~* non dabit Deo placati\sylac{ó}nem \sylac{su}am.
\item Et prétium redemptiónis ánimæ \sylac{su}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \sylac{ad}huc in \sylac{fi}nem.
\item Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mori\sylac{én}tes:~* simul insípiens, et \sylac{stul}tus per\sylac{í}bunt.
\item Et relínquent aliénis divítias \sylac{su}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \sylac{in} æ\sylac{tér}num.
\item Tabernácula eórum in progénie et pro\sylac{gé}nie:~* vocavérunt nómina sua in \sylac{ter}ris \sylac{su}is.
\item Et homo, cum in honóre esset, non intel\sylac{lé}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \sylac{fac}tus est \sylac{il}lis.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
