\item Deus deórum, Dómi\sylprep{nus} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus est:~* et vocávit \sylac{ter}ram,
\item A solis ortu usque \sylprep{ad} \sylprep{oc}\sylac{cá}sum:~* ex Sion spécies decóris \sylac{e}jus.
\item Deus mani\sylprep{fés}\sylprep{te} \sylac{vé}niet:~* Deus noster et non si\sylac{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu ejus \sylprep{ex}\sylprep{ar}\sylac{dé}scet:~* et in circúitu ejus tempéstas \sylac{vá}lida.
\item Advocábit cæ\sylprep{lum} \sylprep{de}\sylac{súr}sum:~* et terram discérnere pópulum \sylac{su}um.
\item Congregáte illi \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sacri\sylac{fí}cia.
\item Et annuntiábunt cæli justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* quóniam Deus \sylac{ju}dex est.
\item Audi, pópulus meus, et \sylac{lo}quar:~\pscross{} Israël, et testifi\sylprep{cá}\sylprep{bor} \sylac{ti}bi:~* Deus, Deus tuus \sylac{e}go sum.
\item Non in sacrifíciis tuis \sylprep{ár}\sylprep{gu}\sylac{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo sunt \sylac{sem}per.
\item Non accípiam de domo \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ví}tulos:~* neque de grégibus tuis \sylac{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes fe\sylprep{ræ} \sylprep{sil}\sylac{vá}rum:~* juménta in móntibus et \sylac{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia volatí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{cæ}li:~* et pulchritúdo agri \sylac{me}cum est.
\item Si esuríero, non \sylprep{di}\sylprep{cam} \sylac{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitúdo \sylac{e}jus.
\item Numquid manducábo car\sylprep{nes} \sylprep{tau}\sylac{ró}rum?~* aut sánguinem hircórum po\sylac{tá}bo?
\item Immola Deo sacrifí\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et redde Altíssimo vota \sylac{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* éruam te, et honorifi\sylac{cá}bis me.
\item Peccatóri autem \sylprep{di}\sylprep{xit} \sylac{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per os \sylac{tu}um?
\item Tu vero odísti \sylprep{di}\sylprep{sci}\sylac{plí}nam:~* et projecísti sermónes meos re\sylac{trór}sum:
\item Si vidébas furem, curré\sylprep{bas} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tuam po\sylac{né}bas.
\item Os tuum abundá\sylprep{vit} \sylprep{ma}\sylac{lí}tia:~* et lingua tua concinnábat \sylac{do}los.
\item Sedens advérsus fratrem tuum loque\sylac{bá}ris,~\pscross{} et advérsus fílium matris tuæ po\sylprep{né}\sylprep{bas} \sylac{scán}dalum:~* hæc fecísti, et \sylac{tá}cui.
\item Existimásti, iníque, quod ero \sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra fáciem \sylac{tu}am.
\item Intellígite hæc, qui obliviscí\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{De}um:~* nequándo rápiat, et non sit qui e\sylac{rí}piat.
\item Sacrifícium laudis hono\sylprep{ri}\sylprep{fi}\sylac{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salutáre \sylac{De}i.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
