\item Deus deórum, Dómi\sylac{nus} lo\sylac{cú}tus est:~* et vo\sylac{cá}vit \sylac{ter}ram,
\item A solis ortu usque \sylac{ad} oc\sylac{cá}sum:~* ex Sion spécies de\sylac{có}ris \sylac{e}jus.
\item Deus mani\sylac{fés}te \sylac{vé}niet:~* Deus noster et \sylac{non} si\sylac{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu ejus \sylac{ex}ar\sylac{dé}scet:~* et in circúitu ejus tem\sylac{pés}tas \sylac{vá}lida.
\item Advocábit \sylac{cæ}lum de\sylac{súr}sum:~* et terram discérnere \sylac{pó}pulum \sylac{su}um.
\item Congregáte illi \sylac{sanc}tos \sylac{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super \sylac{sa}cri\sylac{fí}cia.
\item Et annuntiábunt cæli jus\sylac{tí}tiam \sylac{e}jus:~* quóniam \sylac{De}us \sylac{ju}dex est.
\item Audi, pópulus meus, et \sylac{lo}quar:~\pscross{} Israël, et testifi\sylac{cá}bor \sylac{ti}bi:~* Deus, Deus \sylac{tu}us \sylac{e}go sum.
\item Non in sacrifíciis tuis \sylac{ár}gu\sylac{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu \sylac{me}o sunt \sylac{sem}per.
\item Non accípiam de domo \sylac{tu}a \sylac{ví}tulos:~* neque de grégibus \sylac{tu}is \sylac{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes \sylac{fe}ræ sil\sylac{vá}rum:~* juménta in mónti\sylac{bus} et \sylac{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia vola\sylac{tí}lia \sylac{cæ}li:~* et pulchritúdo \sylac{a}gri \sylac{me}cum est.
\item Si esuríero, non \sylac{di}cam \sylac{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et pleni\sylac{tú}do \sylac{e}jus.
\item Numquid manducábo \sylac{car}nes tau\sylac{ró}rum?~* aut sánguinem hir\sylac{có}rum po\sylac{tá}bo?
\item Immola Deo sacri\sylac{fí}cium \sylac{lau}dis:~* et redde Altíssimo \sylac{vo}ta \sylac{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}nis:~* éruam te, et hono\sylac{ri}fi\sylac{cá}bis me.
\item Peccatóri autem \sylac{di}xit \sylac{De}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum \sylac{per} os \sylac{tu}um?
\item Tu vero odísti \sylac{di}sci\sylac{plí}nam:~* et projecísti sermónes \sylac{me}os re\sylac{trór}sum:
\item Si vidébas furem, cur\sylac{ré}bas cum \sylac{e}o:~* et cum adúlteris portiónem \sylac{tu}am po\sylac{né}bas.
\item Os tuum abun\sylac{dá}vit ma\sylac{lí}tia:~* et lingua tua concin\sylac{ná}bat \sylac{do}los.
\item Sedens advérsus fratrem tuum loque\sylac{bá}ris,~\pscross{} et advérsus fílium matris tuæ po\sylac{né}bas \sylac{scán}dalum:~* hæc fe\sylac{cís}ti, et \sylac{tá}cui.
\item Existimásti, iníque, quod ero \sylac{tu}i \sylac{sí}milis:~* árguam te, et státuam contra \sylac{fá}ciem \sylac{tu}am.
\item Intellígite hæc, qui oblivi\sylac{scí}mini \sylac{De}um:~* nequándo rápiat, et non sit \sylac{qui} e\sylac{rí}piat.
\item Sacrifícium laudis hono\sylac{ri}fi\sylac{cá}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salu\sylac{tá}re \sylac{De}i.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
