\item Deus deórum, Dóminus \sylprep{lo}\sylac{cú}tus est:~* et vo\sylprep{cá}\sylprep{vit} \sylac{ter}ram,
\item A solis ortu usque ad \sylprep{oc}\sylac{cá}sum:~* ex Sion spécies de\sylprep{có}\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Deus manifés\sylprep{te} \sylac{vé}niet:~* Deus noster et \sylprep{non} \sylprep{si}\sylac{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu ejus ex\sylprep{ar}\sylac{dé}scet:~* et in circúitu ejus tem\sylprep{pés}\sylprep{tas} \sylac{vá}lida.
\item Advocábit cælum \sylprep{de}\sylac{súr}sum:~* et terram discérnere pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um.
\item Congregáte illi sanc\sylprep{tos} \sylac{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super \sylprep{sa}\sylprep{cri}\sylac{fí}cia.
\item Et annuntiábunt cæli justíti\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* quóniam \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{ju}dex est.
\item Audi, pópulus meus, et \sylac{lo}quar:~\pscross{} Israël, et testificá\sylprep{bor} \sylac{ti}bi:~* Deus, Deus \sylprep{tu}\sylprep{us} \sylac{e}go sum.
\item Non in sacrifíciis tuis ár\sylprep{gu}\sylac{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu me\sylprep{o} \sylprep{sunt} \sylac{sem}per.
\item Non accípiam de domo tu\sylprep{a} \sylac{ví}tulos:~* neque de grégibus \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes feræ \sylprep{sil}\sylac{vá}rum:~* juménta in mónti\sylprep{bus} \sylprep{et} \sylac{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia volatíli\sylprep{a} \sylac{cæ}li:~* et pulchritúdo \sylprep{a}\sylprep{gri} \sylac{me}cum est.
\item Si esuríero, non di\sylprep{cam} \sylac{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et pleni\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{e}jus.
\item Numquid manducábo carnes \sylprep{tau}\sylac{ró}rum?~* aut sánguinem hircó\sylprep{rum} \sylprep{po}\sylac{tá}bo?
\item Immola Deo sacrifíci\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et redde Altíssimo \sylprep{vo}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tribula\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* éruam te, et hono\sylprep{ri}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis me.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
