\item Deus deórum, Dóminus lo\sylac{cú}tus est:~* et vo\sylac{cá}vit \sylac{ter}ram,
\item A solis ortu usque ad oc\sylac{cá}sum:~* ex Sion spécies de\sylac{có}ris \sylac{e}jus.
\item Deus maniféste \sylac{vé}niet:~* Deus noster et \sylac{non} si\sylac{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu ejus exar\sylac{dé}scet:~* et in circúitu ejus tem\sylac{pés}tas \sylac{vá}lida.
\item Advocábit cælum de\sylac{súr}sum:~* et terram discérnere \sylac{pó}pulum \sylac{su}um.
\item Congregáte illi sanctos \sylac{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super \sylac{sa}cri\sylac{fí}cia.
\item Et annuntiábunt cæli justítiam \sylac{e}jus:~* quóniam \sylac{De}us \sylac{ju}dex est.
\item Audi, pópulus meus, et \sylac{lo}quar:~\pscross{} Israël, et testificábor \sylac{ti}bi:~* Deus, Deus \sylac{tu}us \sylac{e}go sum.
\item Non in sacrifíciis tuis árgu\sylac{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu \sylac{me}o sunt \sylac{sem}per.
\item Non accípiam de domo tua \sylac{ví}tulos:~* neque de grégibus \sylac{tu}is \sylac{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes feræ sil\sylac{vá}rum:~* juménta in mónti\sylac{bus} et \sylac{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia volatília \sylac{cæ}li:~* et pulchritúdo \sylac{a}gri \sylac{me}cum est.
\item Si esuríero, non dicam \sylac{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et pleni\sylac{tú}do \sylac{e}jus.
\item Numquid manducábo carnes tau\sylac{ró}rum?~* aut sánguinem hir\sylac{có}rum po\sylac{tá}bo?
\item Immola Deo sacrifícium \sylac{lau}dis:~* et redde Altíssimo \sylac{vo}ta \sylac{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tribulati\sylac{ó}nis:~* éruam te, et hono\sylac{ri}fi\sylac{cá}bis me.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
