\item Deus deórum, Dómi\sylprep{nus} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus est:~* et \sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{vit} \sylac{ter}ram,
\item A solis ortu usque \sylprep{ad} \sylprep{oc}\sylac{cá}sum:~* ex Sion spécies \sylprep{de}\sylprep{có}\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Deus mani\sylprep{fés}\sylprep{te} \sylac{vé}niet:~* Deus noster \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{si}\sylac{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu ejus \sylprep{ex}\sylprep{ar}\sylac{dé}scet:~* et in circúitu ejus \sylprep{tem}\sylprep{pés}\sylprep{tas} \sylac{vá}lida.
\item Advocábit cæ\sylprep{lum} \sylprep{de}\sylac{súr}sum:~* et terram discérnere \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um.
\item Congregáte illi \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus su\sylprep{per} \sylprep{sa}\sylprep{cri}\sylac{fí}cia.
\item Et annuntiábunt cæli justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* quóni\sylprep{am} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{ju}dex est.
\item Audi, pópulus meus, et \sylac{lo}quar:~\pscross{} Israël, et testifi\sylprep{cá}\sylprep{bor} \sylac{ti}bi:~* Deus, De\sylprep{us} \sylprep{tu}\sylprep{us} \sylac{e}go sum.
\item Non in sacrifíciis tuis \sylprep{ár}\sylprep{gu}\sylac{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu \sylprep{me}\sylprep{o} \sylprep{sunt} \sylac{sem}per.
\item Non accípiam de domo \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ví}tulos:~* neque de grégi\sylprep{bus} \sylprep{tu}\sylprep{is} \sylac{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes fe\sylprep{ræ} \sylprep{sil}\sylac{vá}rum:~* juménta in món\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylprep{et} \sylac{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia volatí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{cæ}li:~* et pulchritú\sylprep{do} \sylprep{a}\sylprep{gri} \sylac{me}cum est.
\item Si esuríero, non \sylprep{di}\sylprep{cam} \sylac{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et ple\sylprep{ni}\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{e}jus.
\item Numquid manducábo car\sylprep{nes} \sylprep{tau}\sylac{ró}rum?~* aut sánguinem hir\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylprep{po}\sylac{tá}bo?
\item Immola Deo sacrifí\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et redde Altíssi\sylprep{mo} \sylprep{vo}\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* éruam te, et ho\sylprep{no}\sylprep{ri}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis me.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
