\item Deus deórum, Dóminus lo\sylac{cú}tus est:~* et vocá\sylprep{vit} \sylac{ter}ram,
\item A solis ortu usque ad oc\sylac{cá}sum:~* ex Sion spécies decó\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Deus maniféste \sylac{vé}niet:~* Deus noster et non \sylprep{si}\sylac{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu ejus exar\sylac{dé}scet:~* et in circúitu ejus tempés\sylprep{tas} \sylac{vá}lida.
\item Advocábit cælum de\sylac{súr}sum:~* et terram discérnere pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um.
\item Congregáte illi sanctos \sylac{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sa\sylprep{cri}\sylac{fí}cia.
\item Et annuntiábunt cæli justítiam \sylac{e}jus:~* quóniam De\sylprep{us} \sylac{ju}dex est.
\item Audi, pópulus meus, et \sylac{lo}quar:~\pscross{} Israël, et testificábor \sylac{ti}bi:~* Deus, Deus tu\sylprep{us} \sylac{e}go sum.
\item Non in sacrifíciis tuis árgu\sylac{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo \sylprep{sunt} \sylac{sem}per.
\item Non accípiam de domo tua \sylac{ví}tulos:~* neque de grégibus tu\sylprep{is} \sylac{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes feræ sil\sylac{vá}rum:~* juménta in móntibus \sylprep{et} \sylac{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia volatília \sylac{cæ}li:~* et pulchritúdo a\sylprep{gri} \sylac{me}cum est.
\item Si esuríero, non dicam \sylac{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitú\sylprep{do} \sylac{e}jus.
\item Numquid manducábo carnes tau\sylac{ró}rum?~* aut sánguinem hircórum \sylprep{po}\sylac{tá}bo?
\item Immola Deo sacrifícium \sylac{lau}dis:~* et redde Altíssimo vo\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tribulati\sylac{ó}nis:~* éruam te, et honori\sylprep{fi}\sylac{cá}bis me.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
