\item Deus deórum, Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus est:~* et vocá\sylprep{vit} \sylac{ter}ram,
\item A solis ortu us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylprep{oc}\sylac{cá}sum:~* ex Sion spécies decó\sylprep{ris} \sylac{e}jus.
\item Deus ma\sylprep{ni}\sylprep{fés}\sylprep{te} \sylac{vé}niet:~* Deus noster et non \sylprep{si}\sylac{lé}bit.
\item Ignis in conspéctu e\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylprep{ar}\sylac{dé}scet:~* et in circúitu ejus tempés\sylprep{tas} \sylac{vá}lida.
\item Advocábit \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylprep{de}\sylac{súr}sum:~* et terram discérnere pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um.
\item Congregáte il\sylprep{li} \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sa\sylprep{cri}\sylac{fí}cia.
\item Et annuntiábunt cæli jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* quóniam De\sylprep{us} \sylac{ju}dex est.
\item Audi, pópulus meus, et \sylac{lo}quar:~\pscross{} Israël, et testi\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{bor} \sylac{ti}bi:~* Deus, Deus tu\sylprep{us} \sylac{e}go sum.
\item Non in sacrifíciis tu\sylprep{is} \sylprep{ár}\sylprep{gu}\sylac{am} te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo \sylprep{sunt} \sylac{sem}per.
\item Non accípiam de do\sylprep{mo} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ví}tulos:~* neque de grégibus tu\sylprep{is} \sylac{hir}cos.
\item Quóniam meæ sunt omnes \sylprep{fe}\sylprep{ræ} \sylprep{sil}\sylac{vá}rum:~* juménta in móntibus \sylprep{et} \sylac{bo}ves.
\item Cognóvi ómnia vola\sylprep{tí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{cæ}li:~* et pulchritúdo a\sylprep{gri} \sylac{me}cum est.
\item Si esuríero, \sylprep{non} \sylprep{di}\sylprep{cam} \sylac{ti}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitú\sylprep{do} \sylac{e}jus.
\item Numquid manducábo \sylprep{car}\sylprep{nes} \sylprep{tau}\sylac{ró}rum?~* aut sánguinem hircórum \sylprep{po}\sylac{tá}bo?
\item Immola Deo sacri\sylprep{fí}\sylprep{ci}\sylprep{um} \sylac{lau}dis:~* et redde Altíssimo vo\sylprep{ta} \sylac{tu}a.
\item Et ínvoca me in die tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* éruam te, et honori\sylprep{fi}\sylac{cá}bis me.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
