\item Verba mea áuribus \sylac{pér}cipe, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* intéllige \sylprep{cla}\sylprep{mó}\sylprep{rem} \sylac{me}um.
\item Inténde voci orati\sylac{ó}nis \sylac{me}æ:~* Rex meus \sylprep{et} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quóniam ad \sylac{te} o\sylac{rá}bo:~* Dómine, mane exáudi\sylprep{es} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am.
\item Mane astábo tibi \sylac{et} vi\sylac{dé}bo:~* quóniam non Deus volens ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu} es.
\item Neque habitábit juxta \sylac{te} ma\sylac{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem:~* perdes omnes, qui lo\sylprep{quún}\sylprep{tur} \sylprep{men}\sylac{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abomi\sylac{ná}bitur \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* ego autem in multitúdine miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Introíbo in \sylac{do}mum \sylac{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in \sylprep{ti}\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Dómine, deduc me in jus\sylac{tí}tia \sylac{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tu\sylprep{o} \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Quóniam non est in ore e\sylac{ó}rum \sylac{vé}\sylac{ri}tas:~* cor \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum,~\pscross{} linguis suis do\sylac{ló}se a\sylac{gé}bant,~* júdi\sylprep{ca} \sylprep{il}\sylprep{los}, \sylac{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus \sylac{su}is,~\pscross{} secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\sylac{pél}le \sylac{e}os,~* quóniam irrita\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui \sylac{spe}rant \sylac{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habi\sylprep{tá}\sylprep{bis} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \sylac{no}men \sylac{tu}um:~* quóniam tu be\sylprep{ne}\sylprep{dí}\sylprep{ces} \sylac{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ volun\sylac{tá}tis \sylac{tu}æ~* \sylprep{co}\sylprep{ro}\sylac{nás}ti nos.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
