\item Verba mea áuribus pér\sylprep{ci}\sylprep{pe}, \sylac{Dó}mine,~* intéllige \sylprep{cla}\sylprep{mó}\sylprep{rem} \sylac{me}um.
\item Inténde voci orati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ:~* Rex meus \sylprep{et} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quóniam ad \sylprep{te} \sylprep{o}\sylac{rá}bo:~* Dómine, mane exáudi\sylprep{es} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am.
\item Mane astábo tibi \sylprep{et} \sylprep{vi}\sylac{dé}bo:~* quóniam non Deus volens ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu} es.
\item Neque habitábit juxta \sylprep{te} \sylprep{ma}\sylac{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* perdes omnes, qui lo\sylprep{quún}\sylprep{tur} \sylprep{men}\sylac{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abominá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Introíbo in \sylprep{do}\sylprep{mum} \sylac{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in \sylprep{ti}\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Dómine, deduc me in justí\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tu\sylprep{o} \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Quóniam non est in ore e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{vé}ritas:~* cor \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum,~\pscross{} linguis suis doló\sylprep{se} \sylprep{a}\sylac{gé}bant,~* júdi\sylprep{ca} \sylprep{il}\sylprep{los}, \sylac{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus \sylac{su}is,~\pscross{} secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\sylprep{pél}\sylprep{le} \sylac{e}os,~* quóniam irrita\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui \sylprep{spe}\sylprep{rant} \sylac{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habi\sylprep{tá}\sylprep{bis} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* quóniam tu be\sylprep{ne}\sylprep{dí}\sylprep{ces} \sylac{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ volun\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ~* \sylprep{co}\sylprep{ro}\sylac{nás}ti nos.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
