\item Verba mea áuribus pércipe, \sylac{Dó}mine,~* intéllige cla\sylac{mó}rem \sylac{me}um.
\item Inténde voci oratiónis \sylac{me}æ:~* Rex meus et \sylac{De}us \sylac{me}us.
\item Quóniam ad te o\sylac{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies \sylac{vo}cem \sylac{me}am.
\item Mane astábo tibi et vi\sylac{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniqui\sylac{tá}tem \sylac{tu} es.
\item Neque habitábit juxta te ma\sylac{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante \sylac{ó}culos \sylac{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur iniqui\sylac{tá}tem:~* perdes omnes, qui lo\sylac{quún}tur men\sylac{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abominábitur \sylac{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine miseri\sylac{cór}diæ \sylac{tu}æ.
\item Introíbo in domum \sylac{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in ti\sylac{mó}re \sylac{tu}o.
\item Dómine, deduc me in justítia \sylac{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \sylac{vi}am \sylac{me}am.
\item Quóniam non est in ore eórum \sylac{vé}ritas:~* cor e\sylac{ó}rum \sylac{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum,~\pscross{} linguis suis dolóse a\sylac{gé}bant,~* júdica \sylac{il}los, \sylac{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus \sylac{su}is,~\pscross{} secúndum multitúdinem impietátum eórum expélle \sylac{e}os,~* quóniam irrita\sylac{vé}runt te, \sylac{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui sperant \sylac{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habi\sylac{tá}bis in \sylac{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt nomen \sylac{tu}um:~* quóniam tu bene\sylac{dí}ces \sylac{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ voluntátis \sylac{tu}æ~* \sylac{co}ro\sylac{nás}ti nos.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
