\item Verba mea áuribus pércipe, \sylac{Dó}mine,~* intéllige cla\sylprep{mó}\sylprep{rem} \sylac{me}um.
\item Inténde voci oratiónis \sylac{me}æ:~* Rex meus et \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quóniam ad te o\sylac{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am.
\item Mane astábo tibi et vi\sylac{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu} es.
\item Neque habitábit juxta te ma\sylac{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante ó\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur iniqui\sylac{tá}tem:~* perdes omnes, qui loquún\sylprep{tur} \sylprep{men}\sylac{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abominábitur \sylac{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Introíbo in domum \sylac{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in ti\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Dómine, deduc me in justítia \sylac{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \sylprep{vi}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Quóniam non est in ore eórum \sylac{vé}ritas:~* cor e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum,~\pscross{} linguis suis dolóse a\sylac{gé}bant,~* júdica \sylprep{il}\sylprep{los}, \sylac{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus \sylac{su}is,~\pscross{} secúndum multitúdinem impietátum eórum expélle \sylac{e}os,~* quóniam irritavé\sylprep{runt} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, qui sperant \sylac{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitá\sylprep{bis} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt nomen \sylac{tu}um:~* quóniam tu bene\sylprep{dí}\sylprep{ces} \sylac{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ voluntátis \sylac{tu}æ~* \sylprep{co}\sylprep{ro}\sylac{nás}ti nos.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
