\item Verba mea áuribus \sylprep{pér}\sylprep{ci}\sylprep{pe}, \sylac{Dó}mine,~* intéllige clamó\sylprep{rem} \sylac{me}um.
\item Inténde voci ora\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ:~* Rex meus et De\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Quóniam \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylprep{o}\sylac{rá}bo:~* Dómine, mane exáudies vo\sylprep{cem} \sylac{me}am.
\item Mane astábo ti\sylprep{bi} \sylprep{et} \sylprep{vi}\sylac{dé}bo:~* quóniam non Deus volens iniquitá\sylprep{tem} \sylac{tu} es.
\item Neque habitábit jux\sylprep{ta} \sylprep{te} \sylprep{ma}\sylac{lí}gnus:~* neque permanébunt injústi ante ócu\sylprep{los} \sylac{tu}os.
\item Odísti omnes, qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* perdes omnes, qui loquúntur \sylprep{men}\sylac{dá}cium.
\item Virum sánguinum et dolósum abomi\sylprep{ná}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Dó}minus:~* ego autem in multitúdine misericórdi\sylprep{æ} \sylac{tu}æ.
\item Introíbo \sylprep{in} \sylprep{do}\sylprep{mum} \sylac{tu}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in timó\sylprep{re} \sylac{tu}o.
\item Dómine, deduc me in jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item Quóniam non est in ore \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{vé}ritas:~* cor eó\sylprep{rum} \sylac{va}num est.
\item Sepúlcrum patens est guttur e\sylac{ó}rum,~\pscross{} linguis suis do\sylprep{ló}\sylprep{se} \sylprep{a}\sylac{gé}bant,~* júdica il\sylprep{los}, \sylac{De}us.
\item Décidant a cogitatiónibus \sylac{su}is,~\pscross{} secúndum multitúdinem impietátum eórum \sylprep{ex}\sylprep{pél}\sylprep{le} \sylac{e}os,~* quóniam irritavérunt \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Et læténtur omnes, \sylprep{qui} \sylprep{spe}\sylprep{rant} \sylac{in} te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitábis \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Et gloriabúntur in te omnes, qui díli\sylprep{gunt} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* quóniam tu benedí\sylprep{ces} \sylac{jus}to.
\item Dómine, ut scuto bonæ vo\sylprep{lun}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ~* co\sylprep{ro}\sylac{nás}ti nos.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
