\item Miserére \sylac{me}i \sylac{De}us,~* secúndum magnam misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et secúndum multitúdinem miserati\sylac{ó}num tu\sylac{á}rum,~* dele iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Amplius lava me ab iniqui\sylac{tá}te \sylac{me}a:~* et a peccáto \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{mun}\sylac{da} me.
\item Quóniam iniquitátem meam \sylac{e}go co\sylac{gnós}co:~* et peccátum meum contra \sylprep{me} \sylprep{est} \sylac{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum \sylac{co}ram te \sylac{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \sylprep{ju}\sylprep{di}\sylac{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitáti\sylac{bus} con\sylac{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me \sylprep{ma}\sylprep{ter} \sylac{me}a.
\item Ecce enim veritátem \sylac{di}le\sylac{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, \sylac{et} mun\sylac{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \sylprep{de}\sylprep{al}\sylac{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium \sylac{et} læ\sylac{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a pec\sylac{cá}tis \sylac{me}is:~* et omnes iniquitátes \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{de}le.
\item Cor mundum crea \sylac{in} me, \sylac{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{me}is.
\item Ne projícias me a \sylac{fá}cie \sylac{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áu\sylprep{fe}\sylprep{ras} \sylac{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salu\sylac{tá}ris \sylac{tu}i:~* et spíritu principá\sylprep{li} \sylprep{con}\sylac{fír}\sylac{ma} me.
\item Docébo iníquos \sylac{vi}as \sylac{tu}as:~* et ímpii ad te \sylprep{con}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Dómine, lábia \sylac{me}a a\sylac{pé}ries:~* et os meum annuntiábit \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\sylac{dís}sem \sylac{ú}tique:~* holocáustis non \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}\sylac{be}ris.
\item Sacrifícium Deo spíritus con\sylac{tri}bu\sylac{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{spí}\sylac{ci}es.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \sylac{tu}a \sylac{Si}on:~* ut ædificéntur mu\sylprep{ri} \sylprep{Je}\sylac{rú}\sylac{sa}lem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \sylac{ho}lo\sylac{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ví}\sylac{tu}los.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
