\item Miserére mei \sylac{De}us,~* secúndum magnam misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\sylac{á}rum,~* dele iniquitá\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Amplius lava me ab iniquitáte \sylac{me}a:~* et a peccáto me\sylprep{o} \sylac{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam ego co\sylac{gnós}co:~* et peccátum meum contra me \sylprep{est} \sylac{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum coram te \sylac{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju\sylprep{di}\sylac{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitátibus con\sylac{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me ma\sylprep{ter} \sylac{me}a.
\item Ecce enim veritátem dile\sylac{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestás\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, et mun\sylac{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem de\sylprep{al}\sylac{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium et læ\sylac{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa humi\sylprep{li}\sylac{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a peccátis \sylac{me}is:~* et omnes iniquitátes me\sylprep{as} \sylac{de}le.
\item Cor mundum crea in me, \sylac{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscéri\sylprep{bus} \sylac{me}is.
\item Ne projícias me a fácie \sylac{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áufe\sylprep{ras} \sylac{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salutáris \sylac{tu}i:~* et spíritu principáli \sylprep{con}\sylac{fír}ma me.
\item Docébo iníquos vias \sylac{tu}as:~* et ímpii ad te con\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \sylac{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justíti\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Dómine, lábia mea a\sylac{pé}ries:~* et os meum annuntiábit lau\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \sylac{ú}tique:~* holocáustis non de\sylprep{lec}\sylac{tá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus contribu\sylac{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non \sylprep{de}\sylac{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \sylac{Si}on:~* ut ædificéntur muri \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\sylac{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre tu\sylprep{um} \sylac{ví}tulos.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
