\item Miserére \sylac{me}i \sylac{De}us,~* secúndum magnam miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et secúndum multitúdinem miserati\sylac{ó}num tu\sylac{á}rum,~* dele ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Amplius lava me ab iniqui\sylac{tá}te \sylac{me}a:~* et a peccá\sylprep{to} \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam \sylac{e}go co\sylac{gnós}co:~* et peccátum meum con\sylprep{tra} \sylprep{me} \sylprep{est} \sylac{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum \sylac{co}ram te \sylac{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas \sylprep{cum} \sylprep{ju}\sylprep{di}\sylac{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitáti\sylac{bus} con\sylac{cép}\sylac{tus} sum:~* et in peccátis concépit \sylprep{me} \sylprep{ma}\sylprep{ter} \sylac{me}a.
\item Ecce enim veritátem \sylac{di}le\sylac{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani\sylprep{fes}\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, \sylac{et} mun\sylac{dá}bor:~* lavábis me, et super ni\sylprep{vem} \sylprep{de}\sylprep{al}\sylac{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium \sylac{et} læ\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* et exsultábunt ossa \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a pec\sylac{cá}tis \sylac{me}is:~* et omnes iniquitá\sylprep{tes} \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{de}le.
\item Cor mundum crea \sylac{in} me, \sylac{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in vi\sylprep{scé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{me}is.
\item Ne projícias me a \sylac{fá}cie \sylac{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \sylprep{áu}\sylprep{fe}\sylprep{ras} \sylac{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salu\sylac{tá}ris \sylac{tu}i:~* et spíritu princi\sylprep{pá}\sylprep{li} \sylprep{con}\sylac{fír}ma me.
\item Docébo iníquos \sylac{vi}as \sylac{tu}as:~* et ímpii ad \sylprep{te} \sylprep{con}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ:~* et exsultábit lingua mea jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Dómine, lábia \sylac{me}a a\sylac{pé}\sylac{ri}es:~* et os meum annuntiá\sylprep{bit} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\sylac{dís}sem \sylac{ú}\sylac{ti}que:~* holocáustis \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus con\sylac{tri}bu\sylac{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, De\sylprep{us}, \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \sylac{tu}a \sylac{Si}on:~* ut ædificéntur \sylprep{mu}\sylprep{ri} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \sylac{ho}lo\sylac{cáus}ta:~* tunc impónent super altá\sylprep{re} \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ví}tulos.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
