\item Miserére \sylac{me}i \sylac{De}us,~* secúndum magnam miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am.
\item Et secúndum multitúdinem miserati\sylac{ó}num tu\sylac{á}rum,~* dele iniqui\sylac{tá}tem \sylac{me}am.
\item Amplius lava me ab iniqui\sylac{tá}te \sylac{me}a:~* et a peccáto \sylac{me}o \sylac{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam \sylac{e}go co\sylac{gnós}co:~* et peccátum meum contra \sylac{me} est \sylac{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum \sylac{co}ram te \sylac{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \sylac{ju}di\sylac{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitáti\sylac{bus} con\sylac{cép}\sylac{tus} sum:~* et in peccátis concépit me \sylac{ma}ter \sylac{me}a.
\item Ecce enim veritátem \sylac{di}le\sylac{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\sylac{tás}ti \sylac{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, \sylac{et} mun\sylac{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \sylac{de}al\sylac{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium \sylac{et} læ\sylac{tí}\sylac{ti}am:~* et exsultábunt ossa hu\sylac{mi}li\sylac{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a pec\sylac{cá}tis \sylac{me}is:~* et omnes iniquitátes \sylac{me}as \sylac{de}le.
\item Cor mundum crea \sylac{in} me, \sylac{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in vi\sylac{scé}ribus \sylac{me}is.
\item Ne projícias me a \sylac{fá}cie \sylac{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \sylac{áu}feras \sylac{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salu\sylac{tá}ris \sylac{tu}i:~* et spíritu princi\sylac{pá}li con\sylac{fír}ma me.
\item Docébo iníquos \sylac{vi}as \sylac{tu}as:~* et ímpii ad te \sylac{con}ver\sylac{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ:~* et exsultábit lingua mea jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am.
\item Dómine, lábia \sylac{me}a a\sylac{pé}\sylac{ri}es:~* et os meum annuntiábit \sylac{lau}dem \sylac{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\sylac{dís}sem \sylac{ú}\sylac{ti}que:~* holocáustis non \sylac{de}lec\sylac{tá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus con\sylac{tri}bu\sylac{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \sylac{non} de\sylac{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \sylac{tu}a \sylac{Si}on:~* ut ædificéntur \sylac{mu}ri Je\sylac{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \sylac{ho}lo\sylac{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre \sylac{tu}um \sylac{ví}tulos.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
