\item Miserére \sylprep{me}\sylprep{i} \sylac{De}us,~* secúndum magnam misericórdiam \sylac{tu}am.
\item Et secúndum multitúdinem miseratió\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum,~* dele iniquitátem \sylac{me}am.
\item Amplius lava me ab iniqui\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* et a peccáto meo \sylac{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam e\sylprep{go} \sylprep{co}\sylac{gnós}co:~* et peccátum meum contra me est \sylac{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum co\sylprep{ram} \sylprep{te} \sylac{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judi\sylac{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitáti\sylprep{bus} \sylprep{con}\sylac{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me mater \sylac{me}a.
\item Ecce enim veritátem \sylprep{di}\sylprep{le}\sylac{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti \sylac{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, \sylprep{et} \sylprep{mun}\sylac{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem deal\sylac{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylac{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa humili\sylac{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a pec\sylprep{cá}\sylprep{tis} \sylac{me}is:~* et omnes iniquitátes meas \sylac{de}le.
\item Cor mundum crea \sylprep{in} \sylprep{me}, \sylac{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscéribus \sylac{me}is.
\item Ne projícias me a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áuferas \sylac{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salu\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* et spíritu principáli con\sylac{fír}ma me.
\item Docébo iníquos \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{tu}as:~* et ímpii ad te conver\sylac{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justítiam \sylac{tu}am.
\item Dómine, lábia me\sylprep{a} \sylprep{a}\sylac{pé}ries:~* et os meum annuntiábit laudem \sylac{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\sylprep{dís}\sylprep{sem} \sylac{ú}tique:~* holocáustis non delec\sylac{tá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus con\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non de\sylac{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{Si}on:~* ut ædificéntur muri Je\sylac{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \sylprep{ho}\sylprep{lo}\sylac{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre tuum \sylac{ví}tulos.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
