\item Miserére \sylprep{me}\sylprep{i} \sylac{De}us,~* secúndum magnam miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et secúndum multitúdinem miseratió\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum,~* dele ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Amplius lava me ab iniqui\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* et a peccá\sylprep{to} \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{mun}\sylac{da} me.
\item Quóniam iniquitátem meam e\sylprep{go} \sylprep{co}\sylac{gnós}co:~* et peccátum meum con\sylprep{tra} \sylprep{me} \sylprep{est} \sylac{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum co\sylprep{ram} \sylprep{te} \sylac{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas \sylprep{cum} \sylprep{ju}\sylprep{di}\sylac{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitáti\sylprep{bus} \sylprep{con}\sylac{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit \sylprep{me} \sylprep{ma}\sylprep{ter} \sylac{me}a.
\item Ecce enim veritátem \sylprep{di}\sylprep{le}\sylac{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani\sylprep{fes}\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, \sylprep{et} \sylprep{mun}\sylac{dá}bor:~* lavábis me, et super ni\sylprep{vem} \sylprep{de}\sylprep{al}\sylac{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylac{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a pec\sylprep{cá}\sylprep{tis} \sylac{me}is:~* et omnes iniquitá\sylprep{tes} \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{de}le.
\item Cor mundum crea \sylprep{in} \sylprep{me}, \sylac{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in vi\sylprep{scé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{me}is.
\item Ne projícias me a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \sylprep{áu}\sylprep{fe}\sylprep{ras} \sylac{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salu\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* et spíritu princi\sylprep{pá}\sylprep{li} \sylprep{con}\sylac{fír}\sylac{ma} me.
\item Docébo iníquos \sylprep{vi}\sylprep{as} \sylac{tu}as:~* et ímpii ad \sylprep{te} \sylprep{con}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* et exsultábit lingua mea jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Dómine, lábia me\sylprep{a} \sylprep{a}\sylac{pé}ries:~* et os meum annuntiá\sylprep{bit} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, de\sylprep{dís}\sylprep{sem} \sylac{ú}tique:~* holocáustis \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}\sylac{be}ris.
\item Sacrifícium Deo spíritus con\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, De\sylprep{us}, \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{spí}\sylac{ci}es.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{Si}on:~* ut ædificéntur \sylprep{mu}\sylprep{ri} \sylprep{Je}\sylac{rú}\sylac{sa}lem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \sylprep{ho}\sylprep{lo}\sylac{cáus}ta:~* tunc impónent super altá\sylprep{re} \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ví}\sylac{tu}los.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
