\item Miserére mei \sylac{De}us,~* secúndum magnam miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am.
\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\sylac{á}rum,~* dele iniqui\sylac{tá}tem \sylac{me}am.
\item Amplius lava me ab iniquitáte \sylac{me}a:~* et a peccáto \sylac{me}o \sylac{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam ego co\sylac{gnós}co:~* et peccátum meum contra \sylac{me} est \sylac{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum coram te \sylac{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \sylac{ju}di\sylac{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitátibus con\sylac{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me \sylac{ma}ter \sylac{me}a.
\item Ecce enim veritátem dile\sylac{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\sylac{tás}ti \sylac{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, et mun\sylac{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \sylac{de}al\sylac{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium et læ\sylac{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa hu\sylac{mi}li\sylac{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a peccátis \sylac{me}is:~* et omnes iniquitátes \sylac{me}as \sylac{de}le.
\item Cor mundum crea in me, \sylac{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in vi\sylac{scé}ribus \sylac{me}is.
\item Ne projícias me a fácie \sylac{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \sylac{áu}feras \sylac{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salutáris \sylac{tu}i:~* et spíritu princi\sylac{pá}li con\sylac{fír}ma me.
\item Docébo iníquos vias \sylac{tu}as:~* et ímpii ad te \sylac{con}ver\sylac{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \sylac{me}æ:~* et exsultábit lingua mea jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am.
\item Dómine, lábia mea a\sylac{pé}ries:~* et os meum annuntiábit \sylac{lau}dem \sylac{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \sylac{ú}tique:~* holocáustis non \sylac{de}lec\sylac{tá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus contribu\sylac{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \sylac{non} de\sylac{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \sylac{Si}on:~* ut ædificéntur \sylac{mu}ri Je\sylac{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\sylac{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre \sylac{tu}um \sylac{ví}tulos.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
