\item Miserére me\sylprep{i} \sylac{De}us,~* secúndum magnam misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Et secúndum multitúdinem miseratiónum \sylprep{tu}\sylac{á}rum,~* dele iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{me}am.
\item Amplius lava me ab iniquitá\sylprep{te} \sylac{me}a:~* et a peccáto \sylprep{me}\sylprep{o} \sylac{mun}da me.
\item Quóniam iniquitátem meam ego \sylprep{co}\sylac{gnós}co:~* et peccátum meum contra \sylprep{me} \sylprep{est} \sylac{sem}per.
\item Tibi soli peccávi, et malum coram \sylprep{te} \sylac{fe}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \sylprep{ju}\sylprep{di}\sylac{cá}ris.
\item Ecce enim in iniquitátibus \sylprep{con}\sylac{cép}tus sum:~* et in peccátis concépit me \sylprep{ma}\sylprep{ter} \sylac{me}a.
\item Ecce enim veritátem di\sylprep{le}\sylac{xís}ti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{mi}hi.
\item Aspérges me hyssópo, et \sylprep{mun}\sylac{dá}bor:~* lavábis me, et super nivem \sylprep{de}\sylprep{al}\sylac{bá}bor.
\item Audítui meo dabis gáudium et \sylprep{læ}\sylac{tí}tiam:~* et exsultábunt ossa hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{á}ta.
\item Avérte fáciem tuam a peccá\sylprep{tis} \sylac{me}is:~* et omnes iniquitátes \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{de}le.
\item Cor mundum crea in \sylprep{me}, \sylac{De}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{me}is.
\item Ne projícias me a fáci\sylprep{e} \sylac{tu}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áu\sylprep{fe}\sylprep{ras} \sylac{a} me.
\item Redde mihi lætítiam salutá\sylprep{ris} \sylac{tu}i:~* et spíritu principá\sylprep{li} \sylprep{con}\sylac{fír}ma me.
\item Docébo iníquos vi\sylprep{as} \sylac{tu}as:~* et ímpii ad te \sylprep{con}\sylprep{ver}\sylac{tén}tur.
\item Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* et exsultábit lingua mea justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Dómine, lábia mea \sylprep{a}\sylac{pé}ries:~* et os meum annuntiábit \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Quóniam si voluísses sacrifícium, dedís\sylprep{sem} \sylac{ú}tique:~* holocáustis non \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}beris.
\item Sacrifícium Deo spíritus contri\sylprep{bu}\sylac{lá}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{spí}cies.
\item Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tu\sylprep{a} \sylac{Si}on:~* ut ædificéntur mu\sylprep{ri} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et ho\sylprep{lo}\sylac{cáus}ta:~* tunc impónent super altáre \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{ví}tulos.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
