\item Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* inténde mi\sylprep{hi}, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Contristátus sum in exercitati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatió\sylprep{ne} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tes:~* et in ira molés\sylprep{ti} \sylprep{e}\sylprep{rant} \sylac{mi}hi.
\item Cor meum conturbá\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{in} me:~* et formído mortis \sylprep{cé}\sylprep{ci}\sylprep{dit} \sylac{su}per me.
\item Timor et tremor ve\sylprep{né}\sylprep{runt} \sylac{su}per me:~* et conte\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas sic\sylprep{ut} \sylprep{co}\sylac{lúm}bæ,~* et volábo, \sylprep{et} \sylprep{re}\sylprep{qui}\sylac{és}cam?
\item Ecce elon\sylprep{gá}\sylprep{vi} \sylac{fú}giens:~* et mansi \sylprep{in} \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui sal\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus \sylprep{et} \sylprep{tem}\sylprep{pes}\sylac{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide lin\sylprep{guas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem \sylprep{in} \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros e\sylprep{jus} \sylprep{in}\sylac{í}quitas:~* et labor in médio ejus, \sylprep{et} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Et non defécit de pla\sylprep{té}\sylprep{is} \sylac{e}jus:~* u\sylprep{sú}\sylprep{ra}, \sylprep{et} \sylac{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledi\sylprep{xís}\sylprep{set} \sylac{mi}hi,~* susti\sylprep{nu}\sylprep{ís}\sylprep{sem} \sylac{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna locú\sylprep{tus} \sylprep{fu}\sylac{ís}set:~* abscondíssem me fór\sylprep{si}\sylprep{tan} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Tu vero, ho\sylprep{mo} \sylprep{u}\sylac{ná}nimis:~* dux meus, \sylprep{et} \sylprep{no}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capi\sylprep{é}\sylprep{bas} \sylac{ci}bos:~* in domo Dei ambulávi\sylprep{mus} \sylprep{cum} \sylprep{con}\sylac{sén}su.
\item Véniat mors \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{il}los:~* et descéndant in in\sylprep{fér}\sylprep{num} \sylprep{vi}\sylac{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitácu\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* in mé\sylprep{di}\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Ego autem ad De\sylprep{um} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* et Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylprep{sal}\sylac{vá}bit me.
\item Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\sylprep{nun}\sylprep{ti}\sylac{á}bo:~* et exáudi\sylprep{et} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am.
\item Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\sylprep{pín}\sylprep{quant} \sylac{mi}hi:~* quóniam inter mul\sylprep{tos} \sylprep{e}\sylprep{rant} \sylac{me}cum.
\item Exáudiet Deus, et humili\sylprep{á}\sylprep{bit} \sylac{il}los:~* qui \sylprep{est} \sylprep{an}\sylprep{te} \sylac{sǽ}cula.
\item Non enim est illis commutátio, et non timu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{De}um:~* exténdit manum suam in \sylprep{re}\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{én}do.
\item Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \sylprep{vul}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* et appropinquá\sylprep{vit} \sylprep{cor} \sylprep{il}\sylac{lí}us.
\item Mollíti sunt sermónes ejus \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ó}leum:~* et \sylprep{ip}\sylprep{si} \sylprep{sunt} \sylac{já}cula.
\item Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \sylprep{te} \sylprep{e}\sylac{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctua\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{jus}to.
\item Tu vero, Deus, de\sylprep{dú}\sylprep{ces} \sylac{e}os,~* in pú\sylprep{te}\sylprep{um} \sylprep{in}\sylac{tér}itus
\item Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{su}os:~* ego autem sperá\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
