\item Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecatió\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* inténde mihi, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Contristátus sum in exercitatió\sylprep{ne} \sylac{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tes:~* et in ira molésti \sylprep{e}\sylprep{rant} \sylac{mi}hi.
\item Cor meum conturbátum \sylprep{est} \sylac{in} me:~* et formído mortis cé\sylprep{ci}\sylprep{dit} \sylac{su}per me.
\item Timor et tremor vené\sylprep{runt} \sylac{su}per me:~* et contexé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut \sylprep{co}\sylac{lúm}bæ,~* et volábo, et \sylprep{re}\sylprep{qui}\sylac{és}cam?
\item Ecce elongá\sylprep{vi} \sylac{fú}giens:~* et mansi in \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui salvum \sylprep{me} \sylac{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et \sylprep{tem}\sylprep{pes}\sylac{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide linguas \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus \sylprep{in}\sylac{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Et non defécit de platé\sylprep{is} \sylac{e}jus:~* usú\sylprep{ra}, \sylprep{et} \sylac{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledixís\sylprep{set} \sylac{mi}hi,~* sustinu\sylprep{ís}\sylprep{sem} \sylac{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna locútus \sylprep{fu}\sylac{ís}set:~* abscondíssem me fórsi\sylprep{tan} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Tu vero, homo \sylprep{u}\sylac{ná}nimis:~* dux meus, et \sylprep{no}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capié\sylprep{bas} \sylac{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus \sylprep{cum} \sylprep{con}\sylac{sén}su.
\item Véniat mors su\sylprep{per} \sylac{il}los:~* et descéndant in infér\sylprep{num} \sylprep{vi}\sylac{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitáculis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* in médi\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Ego autem ad Deum \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* et Dómi\sylprep{nus} \sylprep{sal}\sylac{vá}bit me.
\item Véspere, et mane, et merídie narrábo et annun\sylprep{ti}\sylac{á}bo:~* et exáudiet \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am.
\item Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropín\sylprep{quant} \sylac{mi}hi:~* quóniam inter multos \sylprep{e}\sylprep{rant} \sylac{me}cum.
\item Exáudiet Deus, et humiliá\sylprep{bit} \sylac{il}los:~* qui est \sylprep{an}\sylprep{te} \sylac{sǽ}cula.
\item Non enim est illis commutátio, et non timué\sylprep{runt} \sylac{De}um:~* exténdit manum suam in re\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{én}do.
\item Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vul\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* et appropinquávit \sylprep{cor} \sylprep{il}\sylac{lí}us.
\item Mollíti sunt sermónes ejus su\sylprep{per} \sylac{ó}leum:~* et ip\sylprep{si} \sylprep{sunt} \sylac{já}cula.
\item Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te \sylprep{e}\sylac{nú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{jus}to.
\item Tu vero, Deus, dedú\sylprep{ces} \sylac{e}os,~* in púte\sylprep{um} \sylprep{in}\sylac{tér}itus
\item Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt di\sylprep{es} \sylac{su}os:~* ego autem sperábo \sylprep{in} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
