\item Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* inténde mihi, et \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Contristátus sum in exercita\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pec\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tes:~* et in ira molésti e\sylprep{rant} \sylac{mi}hi.
\item Cor meum contur\sylprep{bá}\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{in} me:~* et formído mortis céci\sylprep{dit} \sylac{su}per me.
\item Timor et tremor \sylprep{ve}\sylprep{né}\sylprep{runt} \sylac{su}per me:~* et contexérunt \sylprep{me} \sylac{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylprep{co}\sylac{lúm}bæ,~* et volábo, et re\sylprep{qui}\sylac{és}cam?
\item Ecce e\sylprep{lon}\sylprep{gá}\sylprep{vi} \sylac{fú}giens:~* et mansi in so\sylprep{li}\sylac{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et tem\sylprep{pes}\sylac{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide \sylprep{lin}\sylprep{guas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in ci\sylprep{vi}\sylac{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in}\sylac{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et in\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Et non defécit de \sylprep{pla}\sylprep{té}\sylprep{is} \sylac{e}jus:~* usúra, \sylprep{et} \sylac{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus male\sylprep{di}\sylprep{xís}\sylprep{set} \sylac{mi}hi,~* sustinuís\sylprep{sem} \sylac{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna lo\sylprep{cú}\sylprep{tus} \sylprep{fu}\sylac{ís}set:~* abscondíssem me fórsitan \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Tu vero, \sylprep{ho}\sylprep{mo} \sylprep{u}\sylac{ná}nimis:~* dux meus, et no\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Qui simul mecum dulces ca\sylprep{pi}\sylprep{é}\sylprep{bas} \sylac{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus cum \sylprep{con}\sylac{sén}su.
\item Véniat \sylprep{mors} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{il}los:~* et descéndant in inférnum \sylprep{vi}\sylac{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitá\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* in médio \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
