\item Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* inténde mihi, et ex\sylac{áu}di me.
\item Contristátus sum in exercitati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pecca\sylac{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tes:~* et in ira molésti erant \sylac{mi}hi.
\item Cor meum conturbá\sylprep{tum} \sylprep{est} \sylac{in} me:~* et formído mortis cécidit \sylac{su}per me.
\item Timor et tremor ve\sylprep{né}\sylprep{runt} \sylac{su}per me:~* et contexérunt me \sylac{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas sic\sylprep{ut} \sylprep{co}\sylac{lúm}bæ,~* et volábo, et requi\sylac{és}cam?
\item Ecce elon\sylprep{gá}\sylprep{vi} \sylac{fú}giens:~* et mansi in soli\sylac{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui sal\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et tempes\sylac{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide lin\sylprep{guas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in civi\sylac{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros e\sylprep{jus} \sylprep{in}\sylac{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et injus\sylac{tí}tia.
\item Et non defécit de pla\sylprep{té}\sylprep{is} \sylac{e}jus:~* usúra, et \sylac{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledi\sylprep{xís}\sylprep{set} \sylac{mi}hi,~* sustinuíssem \sylac{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna locú\sylprep{tus} \sylprep{fu}\sylac{ís}set:~* abscondíssem me fórsitan ab \sylac{e}o.
\item Tu vero, ho\sylprep{mo} \sylprep{u}\sylac{ná}nimis:~* dux meus, et notus \sylac{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capi\sylprep{é}\sylprep{bas} \sylac{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus cum con\sylac{sén}su.
\item Véniat mors \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{il}los:~* et descéndant in inférnum vi\sylac{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitácu\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* in médio e\sylac{ó}rum.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
