\item Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* inténde mi\sylprep{hi}, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Contristátus sum in exercitati\sylac{ó}ne \sylac{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatió\sylprep{ne} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me in\sylac{i}qui\sylac{tá}tes:~* et in ira molés\sylprep{ti} \sylprep{e}\sylprep{rant} \sylac{mi}hi.
\item Cor meum contur\sylac{bá}tum est \sylac{in} me:~* et formído mortis \sylprep{cé}\sylprep{ci}\sylprep{dit} \sylac{su}per me.
\item Timor et tremor ve\sylac{né}runt \sylac{su}\sylac{per} me:~* et conte\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas \sylac{sic}ut co\sylac{lúm}bæ,~* et volábo, \sylprep{et} \sylprep{re}\sylprep{qui}\sylac{és}cam?
\item Ecce elon\sylac{gá}vi \sylac{fú}\sylac{gi}ens:~* et mansi \sylprep{in} \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui \sylac{sal}vum me \sylac{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus \sylprep{et} \sylprep{tem}\sylprep{pes}\sylac{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide \sylac{lin}guas e\sylac{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem \sylprep{in} \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros \sylac{e}jus in\sylac{í}\sylac{qui}tas:~* et labor in médio ejus, \sylprep{et} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tia.
\item Et non defécit de pla\sylac{té}is \sylac{e}jus:~* u\sylprep{sú}\sylprep{ra}, \sylprep{et} \sylac{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledi\sylac{xís}set \sylac{mi}hi,~* susti\sylprep{nu}\sylprep{ís}\sylprep{sem} \sylac{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna lo\sylac{cú}tus fu\sylac{ís}set:~* abscondíssem me fór\sylprep{si}\sylprep{tan} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Tu vero, \sylac{ho}mo u\sylac{ná}\sylac{ni}mis:~* dux meus, \sylprep{et} \sylprep{no}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capi\sylac{é}bas \sylac{ci}bos:~* in domo Dei ambulávi\sylprep{mus} \sylprep{cum} \sylprep{con}\sylac{sén}su.
\item Véniat mors \sylac{su}per \sylac{il}los:~* et descéndant in in\sylprep{fér}\sylprep{num} \sylprep{vi}\sylac{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitácu\sylac{lis} e\sylac{ó}rum:~* in mé\sylprep{di}\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
