\item Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* inténde mihi, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}\sylac{di} me.
\item Contristátus sum in exercitati\sylac{ó}ne \sylac{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me in\sylac{i}qui\sylac{tá}tes:~* et in ira molésti \sylprep{e}\sylprep{rant} \sylac{mi}hi.
\item Cor meum contur\sylac{bá}tum est \sylac{in} me:~* et formído mortis cé\sylprep{ci}\sylprep{dit} \sylac{su}\sylac{per} me.
\item Timor et tremor ve\sylac{né}runt \sylac{su}per me:~* et contexé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{té}\sylac{ne}bræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas \sylac{sic}ut co\sylac{lúm}bæ,~* et volábo, et \sylprep{re}\sylprep{qui}\sylac{és}cam?
\item Ecce elon\sylac{gá}vi \sylac{fú}giens:~* et mansi in \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}\sylac{di}ne.
\item Exspectábam eum, qui \sylac{sal}vum me \sylac{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et \sylprep{tem}\sylprep{pes}\sylac{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide \sylac{lin}guas e\sylac{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros \sylac{e}jus in\sylac{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}\sylac{ti}a.
\item Et non defécit de pla\sylac{té}is \sylac{e}jus:~* usú\sylprep{ra}, \sylprep{et} \sylac{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledi\sylac{xís}set \sylac{mi}hi,~* sustinu\sylprep{ís}\sylprep{sem} \sylac{ú}\sylac{ti}que.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna lo\sylac{cú}tus fu\sylac{ís}set:~* abscondíssem me fórsi\sylprep{tan} \sylprep{ab} \sylac{e}o.
\item Tu vero, \sylac{ho}mo u\sylac{ná}nimis:~* dux meus, et \sylprep{no}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capi\sylac{é}bas \sylac{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus \sylprep{cum} \sylprep{con}\sylac{sén}su.
\item Véniat mors \sylac{su}per \sylac{il}los:~* et descéndant in infér\sylprep{num} \sylprep{vi}\sylac{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitácu\sylac{lis} e\sylac{ó}rum:~* in médi\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
