\item Exáudi, Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecatiónem \sylac{me}am:~* inténde mihi, \sylac{et} ex\sylac{áu}di me.
\item Contristátus sum in exercitatióne \sylac{me}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \sylac{pec}ca\sylac{tó}ris.
\item Quóniam declinavérunt in me iniqui\sylac{tá}tes:~* et in ira molésti \sylac{e}rant \sylac{mi}hi.
\item Cor meum conturbátum est \sylac{in} me:~* et formído mortis \sylac{cé}cidit \sylac{su}per me.
\item Timor et tremor venérunt \sylac{su}per me:~* et conte\sylac{xé}runt me \sylac{té}nebræ.
\item Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut co\sylac{lúm}bæ,~* et volábo, et \sylac{re}qui\sylac{és}cam?
\item Ecce elongávi \sylac{fú}giens:~* et mansi in \sylac{so}li\sylac{tú}dine.
\item Exspectábam eum, qui salvum me \sylac{fe}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et \sylac{tem}pes\sylac{tá}te.
\item Præcípita, Dómine, dívide linguas e\sylac{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \sylac{ci}vi\sylac{tá}te.
\item Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus in\sylac{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et \sylac{in}jus\sylac{tí}tia.
\item Et non defécit de platéis \sylac{e}jus:~* u\sylac{sú}ra, et \sylac{do}lus.
\item Quóniam si inimícus meus maledixísset \sylac{mi}hi,~* sustinu\sylac{ís}sem \sylac{ú}tique.
\item Et si is, qui óderat me, super me magna locútus fu\sylac{ís}set:~* abscondíssem me fórsi\sylac{tan} ab \sylac{e}o.
\item Tu vero, homo u\sylac{ná}nimis:~* dux meus, et \sylac{no}tus \sylac{me}us.
\item Qui simul mecum dulces capiébas \sylac{ci}bos:~* in domo Dei ambulávimus \sylac{cum} con\sylac{sén}su.
\item Véniat mors super \sylac{il}los:~* et descéndant in in\sylac{fér}num vi\sylac{vén}tes:
\item Quóniam nequítiæ in habitáculis e\sylac{ó}rum:~* in médi\sylac{o} e\sylac{ó}rum.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
