\item Miserére mei, Deus, quóniam concul\sylac{cá}vit me \sylac{ho}mo:~* tota die impú\sylprep{gnans} \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lá}vit me.
\item Conculcavérunt me inimíci mei \sylac{to}ta \sylac{di}e:~* quóniam multi bel\sylprep{lán}\sylprep{tes} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me.
\item Ab altitúdine di\sylac{é}i ti\sylac{mé}bo:~* ego vero \sylprep{in} \sylprep{te} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo.
\item In Deo laudábo sermónes meos, in \sylac{De}o spe\sylac{rá}vi:~* non timébo quid fáci\sylprep{at} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ca}ro.
\item Tota die verba mea ex\sylac{se}cra\sylac{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{ma}lum.
\item Inhabitábunt, \sylac{et} abs\sylac{cón}dent:~* ipsi calcáneum me\sylprep{um} \sylprep{ob}\sylprep{ser}\sylac{vá}bunt.
\item Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos \sylac{fá}cies \sylac{il}los:~* in ira pó\sylprep{pu}\sylprep{los} \sylprep{con}\sylac{frín}ges.
\item Deus, vitam meam annunti\sylac{á}vi \sylac{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Sicut et in promissi\sylac{ó}ne \sylac{tu}a:~* tunc converténtur inimíci \sylprep{me}\sylprep{i} \sylprep{re}\sylac{trór}sum:
\item In quacúmque die invo\sylac{cá}ve\sylac{ro} te:~* ecce cognóvi quóni\sylprep{am} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us es.
\item In Deo laudábo verbum, in Dómino lau\sylac{dá}bo ser\sylac{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáci\sylprep{at} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ho}mo.
\item In me sunt, Deus, \sylac{vo}ta \sylac{tu}a,~* quæ reddam, lauda\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{ti}bi.
\item Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes \sylac{me}os de \sylac{lap}su:~* ut pláceam coram Deo in lú\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
