\item Miserére mei, Deus, quóniam conculcá\sylprep{vit} \sylprep{me} \sylac{ho}mo:~* tota die impúgnans tribu\sylac{lá}vit me.
\item Conculcavérunt me inimíci mei \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* quóniam multi bellántes ad\sylac{vér}sum me.
\item Ab altitúdine dié\sylprep{i} \sylprep{ti}\sylac{mé}bo:~* ego vero in te spe\sylac{rá}bo.
\item In Deo laudábo sermónes meos, in De\sylprep{o} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* non timébo quid fáciat mihi \sylac{ca}ro.
\item Tota die verba mea ex\sylprep{se}\sylprep{cra}\sylac{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eórum in \sylac{ma}lum.
\item Inhabitábunt, \sylprep{et} \sylprep{abs}\sylac{cón}dent:~* ipsi calcáneum meum obser\sylac{vá}bunt.
\item Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fá\sylprep{ci}\sylprep{es} \sylac{il}los:~* in ira pópulos con\sylac{frín}ges.
\item Deus, vitam meam annunti\sylprep{á}\sylprep{vi} \sylac{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in conspéctu \sylac{tu}o.
\item Sicut et in promissi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{tu}a:~* tunc converténtur inimíci mei re\sylac{trór}sum:
\item In quacúmque die invo\sylprep{cá}\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam Deus \sylac{me}us es.
\item In Deo laudábo verbum, in Dómino laudá\sylprep{bo} \sylprep{ser}\sylac{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat mihi \sylac{ho}mo.
\item In me sunt, Deus, \sylprep{vo}\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* quæ reddam, laudatiónes \sylac{ti}bi.
\item Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes me\sylprep{os} \sylprep{de} \sylac{lap}su:~* ut pláceam coram Deo in lúmine vi\sylac{vén}tium.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
