\item Miserére mei, Deus, quóniam conculcávit me \sylac{ho}mo:~* tota die impúgnans \sylac{tri}bu\sylac{lá}vit me.
\item Conculcavérunt me inimíci mei tota \sylac{di}e:~* quóniam multi bel\sylac{lán}tes ad\sylac{vér}sum me.
\item Ab altitúdine diéi ti\sylac{mé}bo:~* ego vero in \sylac{te} spe\sylac{rá}bo.
\item In Deo laudábo sermónes meos, in Deo spe\sylac{rá}vi:~* non timébo quid fáciat \sylac{mi}hi \sylac{ca}ro.
\item Tota die verba mea exsecra\sylac{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes e\sylac{ó}rum in \sylac{ma}lum.
\item Inhabitábunt, et abs\sylac{cón}dent:~* ipsi calcáneum meum \sylac{ob}ser\sylac{vá}bunt.
\item Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fácies \sylac{il}los:~* in ira pópu\sylac{los} con\sylac{frín}ges.
\item Deus, vitam meam annuntiávi \sylac{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o.
\item Sicut et in promissióne \sylac{tu}a:~* tunc converténtur inimíci \sylac{me}i re\sylac{trór}sum:
\item In quacúmque die invocáve\sylac{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam \sylac{De}us \sylac{me}us es.
\item In Deo laudábo verbum, in Dómino laudábo ser\sylac{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat \sylac{mi}hi \sylac{ho}mo.
\item In me sunt, Deus, vota \sylac{tu}a,~* quæ reddam, laudati\sylac{ó}nes \sylac{ti}bi.
\item Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes meos de \sylac{lap}su:~* ut pláceam coram Deo in lúmi\sylac{ne} vi\sylac{vén}tium.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
