\item Miserére mei, Deus, quóniam conculcávit \sylprep{me} \sylac{ho}mo:~* tota die impúgnans \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lá}vit me.
\item Conculcavérunt me inimíci mei to\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* quóniam multi bellán\sylprep{tes} \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me.
\item Ab altitúdine diéi \sylprep{ti}\sylac{mé}bo:~* ego vero in \sylprep{te} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo.
\item In Deo laudábo sermónes meos, in Deo \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* non timébo quid fáciat \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ca}ro.
\item Tota die verba mea exse\sylprep{cra}\sylac{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{ma}lum.
\item Inhabitábunt, et \sylprep{abs}\sylac{cón}dent:~* ipsi calcáneum meum \sylprep{ob}\sylprep{ser}\sylac{vá}bunt.
\item Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fáci\sylprep{es} \sylac{il}los:~* in ira pópu\sylprep{los} \sylprep{con}\sylac{frín}ges.
\item Deus, vitam meam annuntiá\sylprep{vi} \sylac{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Sicut et in promissió\sylprep{ne} \sylac{tu}a:~* tunc converténtur inimíci me\sylprep{i} \sylprep{re}\sylac{trór}sum:
\item In quacúmque die invocá\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us es.
\item In Deo laudábo verbum, in Dómino laudábo \sylprep{ser}\sylac{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ho}mo.
\item In me sunt, Deus, vo\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* quæ reddam, laudati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{ti}bi.
\item Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes meos \sylprep{de} \sylac{lap}su:~* ut pláceam coram Deo in lúmi\sylprep{ne} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
