\item Miserére mei, Deus, quóniam concul\sylprep{cá}\sylprep{vit} \sylprep{me} \sylac{ho}mo:~* tota die impúgnans tri\sylprep{bu}\sylac{lá}vit me.
\item Conculcavérunt me inimíci me\sylprep{i} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* quóniam multi bellántes \sylprep{ad}\sylac{vér}sum me.
\item Ab altitúdine di\sylprep{é}\sylprep{i} \sylprep{ti}\sylac{mé}bo:~* ego vero in te \sylprep{spe}\sylac{rá}bo.
\item In Deo laudábo sermónes meos, in \sylprep{De}\sylprep{o} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* non timébo quid fáciat mi\sylprep{hi} \sylac{ca}ro.
\item Tota die verba mea \sylprep{ex}\sylprep{se}\sylprep{cra}\sylac{bán}tur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eórum \sylprep{in} \sylac{ma}lum.
\item Inhabitá\sylprep{bunt}, \sylprep{et} \sylprep{abs}\sylac{cón}dent:~* ipsi calcáneum meum ob\sylprep{ser}\sylac{vá}bunt.
\item Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{es} \sylac{il}los:~* in ira pópulos \sylprep{con}\sylac{frín}ges.
\item Deus, vitam meam annun\sylprep{ti}\sylprep{á}\sylprep{vi} \sylac{ti}bi:~* posuísti lácrimas meas in conspéc\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Sicut et in promis\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{tu}a:~* tunc converténtur inimíci mei \sylprep{re}\sylac{trór}sum:
\item In quacúmque die in\sylprep{vo}\sylprep{cá}\sylprep{ve}\sylac{ro} te:~* ecce cognóvi quóniam De\sylprep{us} \sylac{me}us es.
\item In Deo laudábo verbum, in Dómino lau\sylprep{dá}\sylprep{bo} \sylprep{ser}\sylac{mó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat mi\sylprep{hi} \sylac{ho}mo.
\item In me sunt, De\sylprep{us}, \sylprep{vo}\sylprep{ta} \sylac{tu}a,~* quæ reddam, laudatió\sylprep{nes} \sylac{ti}bi.
\item Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes \sylprep{me}\sylprep{os} \sylprep{de} \sylac{lap}su:~* ut pláceam coram Deo in lúmine \sylprep{vi}\sylac{vén}tium.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
