\item Miserére mei, Deus, mise\sylac{ré}re \sylac{me}i:~* quóniam in te confídit \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Et in umbra alárum tu\sylac{á}rum spe\sylac{rá}bo:~* donec tráns\sylprep{e}\sylprep{at} \sylprep{in}\sylac{í}quitas.
\item Clamábo ad \sylac{De}um al\sylac{tís}\sylac{si}mum:~* Deum, qui be\sylprep{ne}\sylprep{fé}\sylprep{cit} \sylac{mi}hi.
\item Misit de cælo, et \sylac{li}be\sylac{rá}\sylac{vit} me:~* dedit in oppróbri\sylprep{um} \sylprep{con}\sylprep{cul}\sylac{cán}tes me.
\item Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \sylac{su}am,~\pscross{} et erípuit ánimam meam de médio catu\sylac{ló}rum le\sylac{ó}num:~* dormí\sylprep{vi} \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item Fílii hóminum dentes eórum arma \sylac{et} sa\sylac{gít}tæ:~* et lingua eórum glá\sylprep{di}\sylprep{us} \sylprep{a}\sylac{cú}tus.
\item Exaltáre super \sylac{cæ}los, \sylac{De}us:~* et in omnem terram \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Láqueum paravérunt \sylac{pé}dibus \sylac{me}is:~* et incurvavérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Fodérunt ante fáciem \sylac{me}am \sylac{fó}\sylac{ve}am:~* et inci\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Parátum cor meum, Deus, pa\sylac{rá}tum cor \sylac{me}um:~* cantábo, \sylprep{et} \sylprep{psal}\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\sylac{um} et \sylac{cí}\sylac{tha}ra:~* ex\sylprep{súr}\sylprep{gam} \sylprep{di}\sylac{lú}culo.
\item Confitébor tibi in \sylac{pó}pulis, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et psalmum dicam \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylprep{in} \sylac{Gén}tibus:
\item Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a,~* et usque ad nubes \sylprep{vé}\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a.
\item Exaltáre super \sylac{cæ}los, \sylac{De}us:~* et super omnem terram \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
