\item Miserére mei, Deus, mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* quóniam in te confídit ánima \sylac{me}a.
\item Et in umbra alárum tuá\sylprep{rum} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* donec tránseat in\sylac{í}quitas.
\item Clamábo ad De\sylprep{um} \sylprep{al}\sylac{tís}simum:~* Deum, qui benefécit \sylac{mi}hi.
\item Misit de cælo, et \sylprep{li}\sylprep{be}\sylac{rá}vit me:~* dedit in oppróbrium concul\sylac{cán}tes me.
\item Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \sylac{su}am,~\pscross{} et erípuit ánimam meam de médio catuló\sylprep{rum} \sylprep{le}\sylac{ó}num:~* dormívi contur\sylac{bá}tus.
\item Fílii hóminum dentes eórum arma \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylac{gít}tæ:~* et lingua eórum gládius a\sylac{cú}tus.
\item Exaltáre super \sylprep{cæ}\sylprep{los}, \sylac{De}us:~* et in omnem terram glória \sylac{tu}a.
\item Láqueum paravérunt pé\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et incurvavérunt ánimam \sylac{me}am.
\item Fodérunt ante fáciem \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{fó}veam:~* et incidérunt in \sylac{e}am.
\item Parátum cor meum, Deus, pará\sylprep{tum} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* cantábo, et psalmum \sylac{di}cam.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\sylprep{um} \sylprep{et} \sylac{cí}thara:~* exsúrgam di\sylac{lú}culo.
\item Confitébor tibi in pó\sylprep{pu}\sylprep{lis}, \sylac{Dó}mine:~* et psalmum dicam tibi in \sylac{Gén}tibus:
\item Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* et usque ad nubes véritas \sylac{tu}a.
\item Exaltáre super \sylprep{cæ}\sylprep{los}, \sylac{De}us:~* et super omnem terram glória \sylac{tu}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
