\item Miserére mei, Deus, mise\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* quóniam in te confídit \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Et in umbra alárum tuá\sylprep{rum} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* donec tráns\sylprep{e}\sylprep{at} \sylprep{in}\sylac{í}\sylac{qui}tas.
\item Clamábo ad De\sylprep{um} \sylprep{al}\sylac{tís}simum:~* Deum, qui be\sylprep{ne}\sylprep{fé}\sylprep{cit} \sylac{mi}hi.
\item Misit de cælo, et \sylprep{li}\sylprep{be}\sylac{rá}vit me:~* dedit in oppróbri\sylprep{um} \sylprep{con}\sylprep{cul}\sylac{cán}\sylac{tes} me.
\item Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \sylac{su}am,~\pscross{} et erípuit ánimam meam de médio catuló\sylprep{rum} \sylprep{le}\sylac{ó}num:~* dormí\sylprep{vi} \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item Fílii hóminum dentes eórum arma \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylac{gít}tæ:~* et lingua eórum glá\sylprep{di}\sylprep{us} \sylprep{a}\sylac{cú}tus.
\item Exaltáre super \sylprep{cæ}\sylprep{los}, \sylac{De}us:~* et in omnem terram \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Láqueum paravérunt pé\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et incurvavérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Fodérunt ante fáciem \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{fó}veam:~* et inci\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Parátum cor meum, Deus, pará\sylprep{tum} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* cantábo, \sylprep{et} \sylprep{psal}\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\sylprep{um} \sylprep{et} \sylac{cí}thara:~* ex\sylprep{súr}\sylprep{gam} \sylprep{di}\sylac{lú}\sylac{cu}lo.
\item Confitébor tibi in pó\sylprep{pu}\sylprep{lis}, \sylac{Dó}mine:~* et psalmum dicam \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylprep{in} \sylac{Gén}\sylac{ti}bus:
\item Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* et usque ad nubes \sylprep{vé}\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a.
\item Exaltáre super \sylprep{cæ}\sylprep{los}, \sylac{De}us:~* et super omnem terram \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
