\item Miserére mei, Deus, miseré\sylprep{re} \sylac{me}i:~* quóniam in te confídit á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Et in umbra alárum tuárum \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* donec tránse\sylprep{at} \sylprep{in}\sylac{í}quitas.
\item Clamábo ad Deum \sylprep{al}\sylac{tís}simum:~* Deum, qui bene\sylprep{fé}\sylprep{cit} \sylac{mi}hi.
\item Misit de cælo, et li\sylprep{be}\sylac{rá}vit me:~* dedit in oppróbrium \sylprep{con}\sylprep{cul}\sylac{cán}tes me.
\item Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \sylac{su}am,~\pscross{} et erípuit ánimam meam de médio catulórum \sylprep{le}\sylac{ó}num:~* dormívi \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item Fílii hóminum dentes eórum arma et \sylprep{sa}\sylac{gít}tæ:~* et lingua eórum gládi\sylprep{us} \sylprep{a}\sylac{cú}tus.
\item Exaltáre super cæ\sylprep{los}, \sylac{De}us:~* et in omnem terram gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Láqueum paravérunt pédi\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et incurvavérunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Fodérunt ante fáciem me\sylprep{am} \sylac{fó}veam:~* et incidé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Parátum cor meum, Deus, parátum \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* cantábo, et \sylprep{psal}\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltérium \sylprep{et} \sylac{cí}thara:~* exsúr\sylprep{gam} \sylprep{di}\sylac{lú}culo.
\item Confitébor tibi in pópu\sylprep{lis}, \sylac{Dó}mine:~* et psalmum dicam ti\sylprep{bi} \sylprep{in} \sylac{Gén}tibus:
\item Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericórdi\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* et usque ad nubes vé\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{tu}a.
\item Exaltáre super cæ\sylprep{los}, \sylac{De}us:~* et super omnem terram gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
