\item Miserére mei, Deus, mise\sylac{ré}re \sylac{me}i:~* quóniam in te confídit \sylac{á}nima \sylac{me}a.
\item Et in umbra alárum tu\sylac{á}rum spe\sylac{rá}bo:~* donec tránse\sylac{at} in\sylac{í}quitas.
\item Clamábo ad \sylac{De}um al\sylac{tís}simum:~* Deum, qui bene\sylac{fé}cit \sylac{mi}hi.
\item Misit de cælo, et \sylac{li}be\sylac{rá}vit me:~* dedit in oppróbrium \sylac{con}cul\sylac{cán}tes me.
\item Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \sylac{su}am,~\pscross{} et erípuit ánimam meam de médio catu\sylac{ló}rum le\sylac{ó}num:~* dormívi \sylac{con}tur\sylac{bá}tus.
\item Fílii hóminum dentes eórum arma \sylac{et} sa\sylac{gít}tæ:~* et lingua eórum gládi\sylac{us} a\sylac{cú}tus.
\item Exaltáre super \sylac{cæ}los, \sylac{De}us:~* et in omnem terram \sylac{gló}ria \sylac{tu}a.
\item Láqueum paravérunt \sylac{pé}dibus \sylac{me}is:~* et incurvavérunt \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Fodérunt ante fáciem \sylac{me}am \sylac{fó}veam:~* et inci\sylac{dé}runt in \sylac{e}am.
\item Parátum cor meum, Deus, pa\sylac{rá}tum cor \sylac{me}um:~* cantábo, et \sylac{psal}mum \sylac{di}cam.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\sylac{um} et \sylac{cí}thara:~* ex\sylac{súr}gam di\sylac{lú}culo.
\item Confitébor tibi in \sylac{pó}pulis, \sylac{Dó}mine:~* et psalmum dicam \sylac{ti}bi in \sylac{Gén}tibus:
\item Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a,~* et usque ad nubes \sylac{vé}ritas \sylac{tu}a.
\item Exaltáre super \sylac{cæ}los, \sylac{De}us:~* et super omnem terram \sylac{gló}ria \sylac{tu}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
