\item Miserére mei, Deus, mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{re} \sylac{me}i:~* quóniam in te confídit áni\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Et in umbra alárum tu\sylprep{á}\sylprep{rum} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* donec tránseat \sylprep{in}\sylac{í}quitas.
\item Clamábo ad \sylprep{De}\sylprep{um} \sylprep{al}\sylac{tís}simum:~* Deum, qui benefé\sylprep{cit} \sylac{mi}hi.
\item Misit de cælo, \sylprep{et} \sylprep{li}\sylprep{be}\sylac{rá}vit me:~* dedit in oppróbrium con\sylprep{cul}\sylac{cán}tes me.
\item Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \sylac{su}am,~\pscross{} et erípuit ánimam meam de médio catu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylprep{le}\sylac{ó}num:~* dormívi con\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item Fílii hóminum dentes eórum ar\sylprep{ma} \sylprep{et} \sylprep{sa}\sylac{gít}tæ:~* et lingua eórum gládius \sylprep{a}\sylac{cú}tus.
\item Exaltáre su\sylprep{per} \sylprep{cæ}\sylprep{los}, \sylac{De}us:~* et in omnem terram glóri\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Láqueum paravérunt \sylprep{pé}\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{me}is:~* et incurvavérunt áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Fodérunt ante fáci\sylprep{em} \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{fó}veam:~* et incidérunt \sylprep{in} \sylac{e}am.
\item Parátum cor meum, Deus, pa\sylprep{rá}\sylprep{tum} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* cantábo, et psal\sylprep{mum} \sylac{di}cam.
\item Exsúrge, glória mea, exsúrge psalté\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylprep{et} \sylac{cí}thara:~* exsúrgam \sylprep{di}\sylac{lú}culo.
\item Confitébor tibi in \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lis}, \sylac{Dó}mine:~* et psalmum dicam tibi \sylprep{in} \sylac{Gén}tibus:
\item Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* et usque ad nubes véri\sylprep{tas} \sylac{tu}a.
\item Exaltáre su\sylprep{per} \sylprep{cæ}\sylprep{los}, \sylac{De}us:~* et super omnem terram glóri\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
