\item Si vere útique justíti\sylac{am} lo\sylac{quí}\sylac{mi}ni:~* recta judicáte, \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}minum.
\item Etenim in corde iniquitátes \sylac{o}pe\sylac{rá}\sylac{mi}ni:~* in terra injustítias manus \sylprep{ves}\sylprep{træ} \sylprep{con}\sylac{cín}nant.
\item Alienáti sunt peccatóres a vulva, erra\sylac{vé}runt ab \sylac{ú}\sylac{te}ro:~* lo\sylprep{cú}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{fal}sa.
\item Furor illis secúndum similitúdi\sylac{nem} ser\sylac{pén}tis:~* sicut áspidis surdæ, et obturán\sylprep{tis} \sylprep{au}\sylprep{res} \sylac{su}as.
\item Quæ non exáudiet vocem \sylac{in}can\sylac{tán}\sylac{ti}um:~* et venéfici incantán\sylprep{tis} \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}ter.
\item Deus cónteret dentes eórum in \sylac{o}re ip\sylac{só}rum:~* molas leónum \sylprep{con}\sylprep{frín}\sylprep{get} \sylac{Dó}minus.
\item Ad níhilum devénient tamquam \sylac{a}qua de\sylac{cúr}rens:~* inténdit arcum suum do\sylprep{nec} \sylprep{in}\sylprep{fir}\sylac{mén}tur.
\item Sicut cera, quæ fluit, \sylac{au}fe\sylac{rén}tur:~* supercécidit ignis, et non \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{so}lem.
\item Priúsquam intellígerent spinæ \sylac{ves}træ \sylac{rham}num:~* sicut vivéntes, sic in ira \sylprep{ab}\sylprep{sór}\sylprep{bet} \sylac{e}os.
\item Lætábitur justus cum víde\sylac{rit} vin\sylac{díc}tam:~* manus suas lavábit in sángui\sylprep{ne} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Et dicet homo: Si útique est \sylac{fruc}tus \sylac{jus}to:~* útique est Deus júdicans \sylprep{e}\sylprep{os} \sylprep{in} \sylac{ter}ra.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
