\item Si vere útique justíti\sylac{am} lo\sylac{quí}\sylac{mi}ni:~* recta judicáte, fíli\sylprep{i} \sylac{hó}minum.
\item Etenim in corde iniquitátes \sylac{o}pe\sylac{rá}\sylac{mi}ni:~* in terra injustítias manus vestræ \sylprep{con}\sylac{cín}nant.
\item Alienáti sunt peccatóres a vulva, erra\sylac{vé}runt ab \sylac{ú}\sylac{te}ro:~* locúti \sylprep{sunt} \sylac{fal}sa.
\item Furor illis secúndum similitúdi\sylac{nem} ser\sylac{pén}tis:~* sicut áspidis surdæ, et obturántis au\sylprep{res} \sylac{su}as.
\item Quæ non exáudiet vocem \sylac{in}can\sylac{tán}\sylac{ti}um:~* et venéfici incantántis sa\sylprep{pi}\sylac{én}ter.
\item Deus cónteret dentes eórum in \sylac{o}re ip\sylac{só}rum:~* molas leónum confrín\sylprep{get} \sylac{Dó}minus.
\item Ad níhilum devénient tamquam \sylac{a}qua de\sylac{cúr}rens:~* inténdit arcum suum donec in\sylprep{fir}\sylac{mén}tur.
\item Sicut cera, quæ fluit, \sylac{au}fe\sylac{rén}tur:~* supercécidit ignis, et non vidé\sylprep{runt} \sylac{so}lem.
\item Priúsquam intellígerent spinæ \sylac{ves}træ \sylac{rham}num:~* sicut vivéntes, sic in ira absór\sylprep{bet} \sylac{e}os.
\item Lætábitur justus cum víde\sylac{rit} vin\sylac{díc}tam:~* manus suas lavábit in sánguine pec\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Et dicet homo: Si útique est \sylac{fruc}tus \sylac{jus}to:~* útique est Deus júdicans eos \sylprep{in} \sylac{ter}ra.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
