\item Si vere útique justíti\sylprep{am} \sylprep{lo}\sylac{quí}mini:~* recta judicáte, \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}\sylac{mi}num.
\item Etenim in corde iniquitátes \sylprep{o}\sylprep{pe}\sylac{rá}mini:~* in terra injustítias manus \sylprep{ves}\sylprep{træ} \sylprep{con}\sylac{cín}nant.
\item Alienáti sunt peccatóres a vulva, erravé\sylprep{runt} \sylprep{ab} \sylac{ú}tero:~* lo\sylprep{cú}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{fal}sa.
\item Furor illis secúndum similitúdi\sylprep{nem} \sylprep{ser}\sylac{pén}tis:~* sicut áspidis surdæ, et obturán\sylprep{tis} \sylprep{au}\sylprep{res} \sylac{su}as.
\item Quæ non exáudiet vocem \sylprep{in}\sylprep{can}\sylac{tán}tium:~* et venéfici incantán\sylprep{tis} \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}ter.
\item Deus cónteret dentes eórum in o\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* molas leónum \sylprep{con}\sylprep{frín}\sylprep{get} \sylac{Dó}\sylac{mi}nus.
\item Ad níhilum devénient tamquam a\sylprep{qua} \sylprep{de}\sylac{cúr}rens:~* inténdit arcum suum do\sylprep{nec} \sylprep{in}\sylprep{fir}\sylac{mén}tur.
\item Sicut cera, quæ fluit, \sylprep{au}\sylprep{fe}\sylac{rén}tur:~* supercécidit ignis, et non \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{so}lem.
\item Priúsquam intellígerent spinæ \sylprep{ves}\sylprep{træ} \sylac{rham}num:~* sicut vivéntes, sic in ira \sylprep{ab}\sylprep{sór}\sylprep{bet} \sylac{e}os.
\item Lætábitur justus cum víde\sylprep{rit} \sylprep{vin}\sylac{díc}tam:~* manus suas lavábit in sángui\sylprep{ne} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Et dicet homo: Si útique est \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylac{jus}to:~* útique est Deus júdicans \sylprep{e}\sylprep{os} \sylprep{in} \sylac{ter}ra.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
