\item Si vere útique justíti\sylprep{am} \sylprep{lo}\sylac{quí}mini:~* recta judicáte, fílii \sylac{hó}minum.
\item Etenim in corde iniquitátes \sylprep{o}\sylprep{pe}\sylac{rá}mini:~* in terra injustítias manus vestræ con\sylac{cín}nant.
\item Alienáti sunt peccatóres a vulva, erravé\sylprep{runt} \sylprep{ab} \sylac{ú}tero:~* locúti sunt \sylac{fal}sa.
\item Furor illis secúndum similitúdi\sylprep{nem} \sylprep{ser}\sylac{pén}tis:~* sicut áspidis surdæ, et obturántis aures \sylac{su}as.
\item Quæ non exáudiet vocem \sylprep{in}\sylprep{can}\sylac{tán}tium:~* et venéfici incantántis sapi\sylac{én}ter.
\item Deus cónteret dentes eórum in o\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* molas leónum confrínget \sylac{Dó}minus.
\item Ad níhilum devénient tamquam a\sylprep{qua} \sylprep{de}\sylac{cúr}rens:~* inténdit arcum suum donec infir\sylac{mén}tur.
\item Sicut cera, quæ fluit, \sylprep{au}\sylprep{fe}\sylac{rén}tur:~* supercécidit ignis, et non vidérunt \sylac{so}lem.
\item Priúsquam intellígerent spinæ \sylprep{ves}\sylprep{træ} \sylac{rham}num:~* sicut vivéntes, sic in ira absórbet \sylac{e}os.
\item Lætábitur justus cum víde\sylprep{rit} \sylprep{vin}\sylac{díc}tam:~* manus suas lavábit in sánguine pecca\sylac{tó}ris.
\item Et dicet homo: Si útique est \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylac{jus}to:~* útique est Deus júdicans eos in \sylac{ter}ra.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
