\item Si vere útique justítiam \sylprep{lo}\sylac{quí}mini:~* recta judicáte, fí\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}minum.
\item Etenim in corde iniquitátes o\sylprep{pe}\sylac{rá}mini:~* in terra injustítias manus ves\sylprep{træ} \sylprep{con}\sylac{cín}nant.
\item Alienáti sunt peccatóres a vulva, erravérunt \sylprep{ab} \sylac{ú}tero:~* locú\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{fal}sa.
\item Furor illis secúndum similitúdinem \sylprep{ser}\sylac{pén}tis:~* sicut áspidis surdæ, et obturántis \sylprep{au}\sylprep{res} \sylac{su}as.
\item Quæ non exáudiet vocem in\sylprep{can}\sylac{tán}tium:~* et venéfici incantántis \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}ter.
\item Deus cónteret dentes eórum in ore \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* molas leónum con\sylprep{frín}\sylprep{get} \sylac{Dó}minus.
\item Ad níhilum devénient tamquam aqua \sylprep{de}\sylac{cúr}rens:~* inténdit arcum suum donec \sylprep{in}\sylprep{fir}\sylac{mén}tur.
\item Sicut cera, quæ fluit, au\sylprep{fe}\sylac{rén}tur:~* supercécidit ignis, et non vi\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{so}lem.
\item Priúsquam intellígerent spinæ ves\sylprep{træ} \sylac{rham}num:~* sicut vivéntes, sic in ira ab\sylprep{sór}\sylprep{bet} \sylac{e}os.
\item Lætábitur justus cum víderit \sylprep{vin}\sylac{díc}tam:~* manus suas lavábit in sánguine \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Et dicet homo: Si útique est fruc\sylprep{tus} \sylac{jus}to:~* útique est Deus júdicans e\sylprep{os} \sylprep{in} \sylac{ter}ra.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
