\item Si vere útique justíti\sylac{am} lo\sylac{quí}mini:~* recta judicáte, \sylac{fí}lii \sylac{hó}minum.
\item Etenim in corde iniquitátes \sylac{o}pe\sylac{rá}mini:~* in terra injustítias manus \sylac{ves}træ con\sylac{cín}nant.
\item Alienáti sunt peccatóres a vulva, erra\sylac{vé}runt ab \sylac{ú}tero:~* lo\sylac{cú}ti sunt \sylac{fal}sa.
\item Furor illis secúndum similitúdi\sylac{nem} ser\sylac{pén}tis:~* sicut áspidis surdæ, et obturántis \sylac{au}res \sylac{su}as.
\item Quæ non exáudiet vocem \sylac{in}can\sylac{tán}tium:~* et venéfici incantántis \sylac{sa}pi\sylac{én}ter.
\item Deus cónteret dentes eórum in \sylac{o}re ip\sylac{só}rum:~* molas leónum con\sylac{frín}get \sylac{Dó}minus.
\item Ad níhilum devénient tamquam \sylac{a}qua de\sylac{cúr}rens:~* inténdit arcum suum donec \sylac{in}fir\sylac{mén}tur.
\item Sicut cera, quæ fluit, \sylac{au}fe\sylac{rén}tur:~* supercécidit ignis, et non vi\sylac{dé}runt \sylac{so}lem.
\item Priúsquam intellígerent spinæ \sylac{ves}træ \sylac{rham}num:~* sicut vivéntes, sic in ira ab\sylac{sór}bet \sylac{e}os.
\item Lætábitur justus cum víde\sylac{rit} vin\sylac{díc}tam:~* manus suas lavábit in sánguine \sylac{pec}ca\sylac{tó}ris.
\item Et dicet homo: Si útique est \sylac{fruc}tus \sylac{jus}to:~* útique est Deus júdicans \sylac{e}os in \sylac{ter}ra.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
