\item Si vere útique justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylprep{lo}\sylac{quí}mini:~* recta judicáte, fíli\sylprep{i} \sylac{hó}minum.
\item Etenim in corde iniquitá\sylprep{tes} \sylprep{o}\sylprep{pe}\sylac{rá}mini:~* in terra injustítias manus vestræ \sylprep{con}\sylac{cín}nant.
\item Alienáti sunt peccatóres a vulva, erra\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{ab} \sylac{ú}tero:~* locúti \sylprep{sunt} \sylac{fal}sa.
\item Furor illis secúndum similitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylprep{ser}\sylac{pén}tis:~* sicut áspidis surdæ, et obturántis au\sylprep{res} \sylac{su}as.
\item Quæ non exáudiet vo\sylprep{cem} \sylprep{in}\sylprep{can}\sylac{tán}tium:~* et venéfici incantántis sa\sylprep{pi}\sylac{én}ter.
\item Deus cónteret dentes eórum in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* molas leónum confrín\sylprep{get} \sylac{Dó}minus.
\item Ad níhilum devénient tamquam \sylprep{a}\sylprep{qua} \sylprep{de}\sylac{cúr}rens:~* inténdit arcum suum donec in\sylprep{fir}\sylac{mén}tur.
\item Sicut cera, quæ flu\sylprep{it}, \sylprep{au}\sylprep{fe}\sylac{rén}tur:~* supercécidit ignis, et non vidé\sylprep{runt} \sylac{so}lem.
\item Priúsquam intellígerent spi\sylprep{næ} \sylprep{ves}\sylprep{træ} \sylac{rham}num:~* sicut vivéntes, sic in ira absór\sylprep{bet} \sylac{e}os.
\item Lætábitur justus cum ví\sylprep{de}\sylprep{rit} \sylprep{vin}\sylac{díc}tam:~* manus suas lavábit in sánguine pec\sylprep{ca}\sylac{tó}ris.
\item Et dicet homo: Si útique \sylprep{est} \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylac{jus}to:~* útique est Deus júdicans eos \sylprep{in} \sylac{ter}ra.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
