\item Eripe me de inimícis meis, Deus \sylac{me}us:~* et ab insurgéntibus in me lí\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Eripe me de operántibus iniqui\sylac{tá}tem:~* et de viris sángui\sylprep{num} \sylac{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt ánimam \sylac{me}am:~* irruérunt in \sylprep{me} \sylac{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, \sylac{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et \sylprep{di}\sylac{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum meum, et \sylac{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, De\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Inténde ad visitándas omnes \sylac{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \sylac{ca}nes:~* et circuíbunt ci\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore \sylac{su}o,~\pscross{} et gládius in lábiis e\sylac{ó}rum:~* quóniam quis \sylprep{au}\sylac{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deridébis \sylac{e}os:~* ad níhilum dedúces om\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te cus\sylac{tó}diam,~\pscross{} quia, Deus, suscéptor \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævé\sylprep{ni}\sylac{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas \sylac{e}os:~* nequándo obliviscántur pópu\sylprep{li} \sylac{me}i.
\item Dispérge illos in virtúte \sylac{tu}a:~* et depóne eos, protéctor me\sylprep{us}, \sylac{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ip\sylac{só}rum:~* et comprehendántur in supérbi\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati\sylac{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et \sylprep{non} \sylac{e}runt.
\item Et scient quia Deus dominábitur \sylac{Ja}cob:~* et fíni\sylprep{um} \sylac{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \sylac{ca}nes,~* et circuíbunt ci\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad mandu\sylac{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et mur\sylprep{mu}\sylac{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo fortitúdinem \sylac{tu}am:~* et exsultábo mane misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia factus es suscéptor \sylac{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi \sylac{psal}lam,~\pscross{} quia, Deus, suscéptor \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
