\item Eripe me de inimícis meis, \sylac{De}us \sylac{me}us:~* et ab insurgéntibus in \sylprep{me} \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Eripe me de operántibus in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem:~* et de viris \sylprep{sán}\sylprep{gui}\sylprep{num} \sylac{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* irrué\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylprep{me} \sylac{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum \sylac{me}um, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* sine iniquitáte cucúr\sylprep{ri}, \sylprep{et} \sylprep{di}\sylac{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum \sylac{me}um, et \sylac{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtú\sylprep{tum}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Inténde ad visitándas \sylac{om}nes \sylac{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem pati\sylac{én}tur ut \sylac{ca}nes:~* et circuí\sylprep{bunt} \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore \sylac{su}o,~\pscross{} et gládius in lábi\sylac{is} e\sylac{ó}rum:~* quóni\sylprep{am} \sylprep{quis} \sylprep{au}\sylac{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deri\sylac{dé}bis \sylac{e}os:~* ad níhilum dedú\sylprep{ces} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te cus\sylac{tó}diam,~\pscross{} quia, Deus, su\sylac{scép}tor \sylac{me}\sylac{us} es:~* Deus meus, misericórdia ejus \sylprep{præ}\sylprep{vé}\sylprep{ni}\sylac{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\sylac{cí}das \sylac{e}os:~* nequándo obliviscántur \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{me}i.
\item Dispérge illos in vir\sylac{tú}te \sylac{tu}a:~* et depóne eos, protéc\sylprep{tor} \sylprep{me}\sylprep{us}, \sylac{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labi\sylac{ó}rum ip\sylac{só}rum:~* et comprehendántur in su\sylprep{pér}\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\sylac{ma}ti\sylac{ó}ne:~* in ira consummatió\sylprep{nis}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{e}runt.
\item Et scient quia Deus domi\sylac{ná}bitur \sylac{Ja}cob:~* et \sylprep{fí}\sylprep{ni}\sylprep{um} \sylac{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem pati\sylac{én}tur ut \sylac{ca}nes,~* et circuí\sylprep{bunt} \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad \sylac{man}du\sylac{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, \sylprep{et} \sylprep{mur}\sylprep{mu}\sylac{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo forti\sylac{tú}dinem \sylac{tu}am:~* et exsultábo mane miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia factus es su\sylac{scép}tor \sylac{me}us,~* et refúgium meum, in die tribula\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi \sylac{psal}lam,~\pscross{} quia, Deus, su\sylac{scép}tor \sylac{me}\sylac{us} es:~* Deus meus, miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
