\item Eripe me de inimícis meis, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et ab insurgéntibus in \sylprep{me} \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Eripe me de operántibus in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* et de viris \sylprep{sán}\sylprep{gui}\sylprep{num} \sylac{sal}\sylac{va} me.
\item Quia ecce cepérunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* irrué\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylprep{me} \sylac{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum \sylprep{me}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúr\sylprep{ri}, \sylprep{et} \sylprep{di}\sylac{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum me\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtú\sylprep{tum}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Inténde ad visitándas \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patién\sylprep{tur} \sylprep{ut} \sylac{ca}nes:~* et circuí\sylprep{bunt} \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore \sylac{su}o,~\pscross{} et gládius in lábi\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóni\sylprep{am} \sylprep{quis} \sylprep{au}\sylac{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deri\sylprep{dé}\sylprep{bis} \sylac{e}os:~* ad níhilum dedú\sylprep{ces} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te cus\sylac{tó}diam,~\pscross{} quia, Deus, su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus \sylprep{præ}\sylprep{vé}\sylprep{ni}\sylac{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\sylprep{cí}\sylprep{das} \sylac{e}os:~* nequándo obliviscántur \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{me}i.
\item Dispérge illos in vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* et depóne eos, protéc\sylprep{tor} \sylprep{me}\sylprep{us}, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labió\sylprep{rum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et comprehendántur in su\sylprep{pér}\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\sylprep{ma}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* in ira consummatió\sylprep{nis}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{e}runt.
\item Et scient quia Deus dominá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Ja}cob:~* et \sylprep{fí}\sylprep{ni}\sylprep{um} \sylac{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patién\sylprep{tur} \sylprep{ut} \sylac{ca}nes,~* et circuí\sylprep{bunt} \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, \sylprep{et} \sylprep{mur}\sylprep{mu}\sylac{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo fortitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{tu}am:~* et exsultábo mane miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia factus es su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et refúgium meum, in die tribula\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi \sylac{psal}lam,~\pscross{} quia, Deus, su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us es:~* Deus meus, miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
