\item Eripe me de inimícis meis, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et ab insurgéntibus in me líbe\sylac{ra} me.
\item Eripe me de operántibus in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* et de viris sánguinum \sylac{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* irruérunt in me \sylac{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum \sylprep{me}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et di\sylac{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum me\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, Deus \sylac{Is}raël.
\item Inténde ad visitándas \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur iniqui\sylac{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patién\sylprep{tur} \sylprep{ut} \sylac{ca}nes:~* et circuíbunt civi\sylac{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore \sylac{su}o,~\pscross{} et gládius in lábi\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam quis au\sylac{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deri\sylprep{dé}\sylprep{bis} \sylac{e}os:~* ad níhilum dedúces omnes \sylac{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te cus\sylac{tó}diam,~\pscross{} quia, Deus, su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævéni\sylac{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\sylprep{cí}\sylprep{das} \sylac{e}os:~* nequándo obliviscántur pópuli \sylac{me}i.
\item Dispérge illos in vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* et depóne eos, protéctor meus, \sylac{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labió\sylprep{rum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et comprehendántur in supérbia \sylac{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\sylprep{ma}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et non \sylac{e}runt.
\item Et scient quia Deus dominá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Ja}cob:~* et fínium \sylac{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patién\sylprep{tur} \sylprep{ut} \sylac{ca}nes,~* et circuíbunt civi\sylac{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et murmu\sylac{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo fortitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{tu}am:~* et exsultábo mane misericórdiam \sylac{tu}am.
\item Quia factus es su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulatiónis \sylac{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi \sylac{psal}lam,~\pscross{} quia, Deus, su\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdia \sylac{me}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
