\item Eripe me de inimícis meis, Deus \sylac{me}us:~* et ab insurgéntibus in me \sylac{lí}be\sylac{ra} me.
\item Eripe me de operántibus iniqui\sylac{tá}tem:~* et de viris \sylac{sán}guinum \sylac{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt ánimam \sylac{me}am:~* irruérunt \sylac{in} me \sylac{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, \sylac{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, \sylac{et} di\sylac{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum meum, et \sylac{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, \sylac{De}us \sylac{Is}raël.
\item Inténde ad visitándas omnes \sylac{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \sylac{ca}nes:~* et circuíbunt \sylac{ci}vi\sylac{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore \sylac{su}o,~\pscross{} et gládius in lábiis e\sylac{ó}rum:~* quóniam \sylac{quis} au\sylac{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deridébis \sylac{e}os:~* ad níhilum dedúces \sylac{om}nes \sylac{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te cus\sylac{tó}diam,~\pscross{} quia, Deus, suscéptor \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus præ\sylac{vé}ni\sylac{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas \sylac{e}os:~* nequándo obliviscántur \sylac{pó}puli \sylac{me}i.
\item Dispérge illos in virtúte \sylac{tu}a:~* et depóne eos, protéctor \sylac{me}us, \sylac{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ip\sylac{só}rum:~* et comprehendántur in su\sylac{pér}bia \sylac{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati\sylac{ó}ne:~* in ira consummatiónis, \sylac{et} non \sylac{e}runt.
\item Et scient quia Deus dominábitur \sylac{Ja}cob:~* et \sylac{fí}nium \sylac{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut \sylac{ca}nes,~* et circuíbunt \sylac{ci}vi\sylac{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad mandu\sylac{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et \sylac{mur}mu\sylac{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo fortitúdinem \sylac{tu}am:~* et exsultábo mane miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am.
\item Quia factus es suscéptor \sylac{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulati\sylac{ó}nis \sylac{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi \sylac{psal}lam,~\pscross{} quia, Deus, suscéptor \sylac{me}us es:~* Deus meus, miseri\sylac{cór}dia \sylac{me}a.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
