\item Eripe me de inimícis meis, De\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et ab insurgéntibus in me \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Eripe me de operántibus ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* et de viris sán\sylprep{gui}\sylprep{num} \sylac{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* irruérunt \sylprep{in} \sylprep{me} \sylac{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccátum me\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, \sylprep{et} \sylprep{di}\sylac{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum meum, \sylprep{et} \sylac{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Inténde ad visitándas om\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur \sylprep{ut} \sylac{ca}nes:~* et circuíbunt \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore \sylac{su}o,~\pscross{} et gládius in lábiis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam \sylprep{quis} \sylprep{au}\sylac{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, deridé\sylprep{bis} \sylac{e}os:~* ad níhilum dedúces \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te cus\sylac{tó}diam,~\pscross{} quia, Deus, suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus præ\sylprep{vé}\sylprep{ni}\sylac{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occí\sylprep{das} \sylac{e}os:~* nequándo obliviscántur pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{me}i.
\item Dispérge illos in virtú\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* et depóne eos, protéctor \sylprep{me}\sylprep{us}, \sylac{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labiórum \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et comprehendántur in supér\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consumma\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* in ira consummatiónis, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{e}runt.
\item Et scient quia Deus dominábi\sylprep{tur} \sylac{Ja}cob:~* et fí\sylprep{ni}\sylprep{um} \sylac{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur \sylprep{ut} \sylac{ca}nes,~* et circuíbunt \sylprep{ci}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur ad man\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et \sylprep{mur}\sylprep{mu}\sylac{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo fortitúdi\sylprep{nem} \sylac{tu}am:~* et exsultábo mane misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia factus es suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi \sylac{psal}lam,~\pscross{} quia, Deus, suscép\sylprep{tor} \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
