\item Eripe me de inimícis me\sylprep{is}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us:~* et ab insurgéntibus in me lí\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Eripe me de operántibus \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* et de viris sángui\sylprep{num} \sylac{sal}va me.
\item Quia ecce cepérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* irruérunt in \sylprep{me} \sylac{for}tes.
\item Neque iníquitas mea, neque peccá\sylprep{tum} \sylprep{me}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et \sylprep{di}\sylac{ré}xi.
\item Exsúrge in occúrsum \sylprep{me}\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{vi}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, De\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Inténde ad visitán\sylprep{das} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Converténtur ad vésperam: et famem pati\sylprep{én}\sylprep{tur} \sylprep{ut} \sylac{ca}nes:~* et circuíbunt ci\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ecce loquéntur in ore \sylac{su}o,~\pscross{} et gládius in lá\sylprep{bi}\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* quóniam quis \sylprep{au}\sylac{dí}vit?
\item Et tu, Dómine, de\sylprep{ri}\sylprep{dé}\sylprep{bis} \sylac{e}os:~* ad níhilum dedúces om\sylprep{nes} \sylac{Gen}tes.
\item Fortitúdinem meam ad te cus\sylac{tó}diam,~\pscross{} quia, Deus, \sylprep{su}\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævé\sylprep{ni}\sylac{et} me.
\item Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne \sylprep{oc}\sylprep{cí}\sylprep{das} \sylac{e}os:~* nequándo obliviscántur pópu\sylprep{li} \sylac{me}i.
\item Dispérge illos in \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* et depóne eos, protéctor me\sylprep{us}, \sylac{Dó}mine:
\item Delíctum oris eórum, sermónem labi\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et comprehendántur in supérbi\sylprep{a} \sylac{su}a.
\item Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in con\sylprep{sum}\sylprep{ma}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et \sylprep{non} \sylac{e}runt.
\item Et scient quia Deus domi\sylprep{ná}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Ja}cob:~* et fíni\sylprep{um} \sylac{ter}ræ.
\item Converténtur ad vésperam: et famem pati\sylprep{én}\sylprep{tur} \sylprep{ut} \sylac{ca}nes,~* et circuíbunt ci\sylprep{vi}\sylac{tá}tem.
\item Ipsi dispergéntur \sylprep{ad} \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* si vero non fúerint saturáti, et mur\sylprep{mu}\sylac{rá}bunt.
\item Ego autem cantábo forti\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{tu}am:~* et exsultábo mane misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Quia factus es \sylprep{su}\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Adjútor meus, tibi \sylac{psal}lam,~\pscross{} quia, Deus, \sylprep{su}\sylprep{scép}\sylprep{tor} \sylac{me}us es:~* Deus meus, misericórdi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
