\item Deus, repulísti nos, et \sylprep{de}\sylprep{stru}\sylac{xís}ti nos:~* irátus es, et mi\sylprep{sér}\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylac{no}bis.
\item Commovísti terram, et contur\sylprep{bás}\sylprep{ti} \sylac{e}am:~* sana contritiónes ejus, \sylprep{qui}\sylprep{a} \sylprep{com}\sylac{mó}ta est.
\item Ostendísti pópulo \sylprep{tu}\sylprep{o} \sylac{du}ra:~* potásti nos vino \sylprep{com}\sylprep{punc}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Dedísti metuéntibus te signifi\sylprep{ca}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem:~* ut fúgiant a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{ar}cus:
\item Ut liberéntur di\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{tu}i:~* salvum fac déxtera tu\sylprep{a}, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Deus locútus est in sancto \sylac{su}o:~\pscross{} Lætábor, et par\sylprep{tí}\sylprep{bor} \sylac{Sí}chimam:~* et convállem tabernacu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{tí}bor.
\item Meus est Gálaad, et meus \sylprep{est} \sylprep{Ma}\sylac{nás}ses:~* et Ephraim fortitúdo \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i.
\item Ju\sylprep{da} \sylprep{rex} \sylac{me}us:~* Moab ol\sylprep{la} \sylprep{spe}\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calcea\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* mihi alieníge\sylprep{næ} \sylprep{súb}\sylprep{di}\sylac{ti} sunt.
\item Quis dedúcet me in civitá\sylprep{tem} \sylprep{mu}\sylac{ní}tam?~* quis dedúcet me usque \sylprep{in} \sylprep{I}\sylprep{du}\sylac{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, qui \sylprep{re}\sylprep{pu}\sylac{lís}ti nos?~* et non egrediéris, Deus in vir\sylprep{tú}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* quia va\sylprep{na} \sylprep{sa}\sylprep{lus} \sylac{hó}minis.
\item In Deo facié\sylprep{mus} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et ipse ad níhilum dedú\sylprep{cet} \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lán}tes nos.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
