\item Deus, repulísti nos, et destru\sylac{xís}ti nos:~* irátus es, et mi\sylac{sér}tus es \sylac{no}bis.
\item Commovísti terram, et conturbásti \sylac{e}am:~* sana contritiónes ejus, \sylac{qui}a com\sylac{mó}ta est.
\item Ostendísti pópulo tuo \sylac{du}ra:~* potásti nos vino com\sylac{punc}ti\sylac{ó}nis.
\item Dedísti metuéntibus te significati\sylac{ó}nem:~* ut fúgiant a \sylac{fá}cie \sylac{ar}cus:
\item Ut liberéntur dilécti \sylac{tu}i:~* salvum fac déxtera tua, \sylac{et} ex\sylac{áu}di me.
\item Deus locútus est in sancto \sylac{su}o:~\pscross{} Lætábor, et partíbor \sylac{Sí}chimam:~* et convállem tabernacu\sylac{ló}rum me\sylac{tí}bor.
\item Meus est Gálaad, et meus est Ma\sylac{nás}ses:~* et Ephraim fortitúdo \sylac{cá}pitis \sylac{me}i.
\item Juda rex \sylac{me}us:~* Moab olla \sylac{spe}i \sylac{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calceaméntum \sylac{me}um:~* mihi alienígenæ \sylac{súb}di\sylac{ti} sunt.
\item Quis dedúcet me in civitátem mu\sylac{ní}tam?~* quis dedúcet me usque in \sylac{I}du\sylac{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, qui repu\sylac{lís}ti nos?~* et non egrediéris, Deus in vir\sylac{tú}tibus \sylac{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tribulati\sylac{ó}ne:~* quia vana \sylac{sa}lus \sylac{hó}minis.
\item In Deo faciémus vir\sylac{tú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet \sylac{tri}bu\sylac{lán}tes nos.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
