\item Deus, repulísti nos, et de\sylprep{stru}\sylac{xís}ti nos:~* irátus es, et misér\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylac{no}bis.
\item Commovísti terram, et conturbás\sylprep{ti} \sylac{e}am:~* sana contritiónes ejus, qui\sylprep{a} \sylprep{com}\sylac{mó}ta est.
\item Ostendísti pópulo tu\sylprep{o} \sylac{du}ra:~* potásti nos vino com\sylprep{punc}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Dedísti metuéntibus te significa\sylprep{ti}\sylac{ó}nem:~* ut fúgiant a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{ar}cus:
\item Ut liberéntur diléc\sylprep{ti} \sylac{tu}i:~* salvum fac déxtera tua, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Deus locútus est in sancto \sylac{su}o:~\pscross{} Lætábor, et partí\sylprep{bor} \sylac{Sí}chimam:~* et convállem tabernaculó\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{tí}bor.
\item Meus est Gálaad, et meus est \sylprep{Ma}\sylac{nás}ses:~* et Ephraim fortitúdo cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i.
\item Juda \sylprep{rex} \sylac{me}us:~* Moab olla \sylprep{spe}\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calceamén\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* mihi alienígenæ \sylprep{súb}\sylprep{di}\sylac{ti} sunt.
\item Quis dedúcet me in civitátem \sylprep{mu}\sylac{ní}tam?~* quis dedúcet me usque in \sylprep{I}\sylprep{du}\sylac{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, qui re\sylprep{pu}\sylac{lís}ti nos?~* et non egrediéris, Deus in virtú\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tribula\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* quia vana \sylprep{sa}\sylprep{lus} \sylac{hó}minis.
\item In Deo faciémus \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lán}tes nos.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
