\item Deus, repulísti nos, \sylprep{et} \sylprep{de}\sylprep{stru}\sylac{xís}ti nos:~* irátus es, et misértus \sylprep{es} \sylac{no}bis.
\item Commovísti terram, et con\sylprep{tur}\sylprep{bás}\sylprep{ti} \sylac{e}am:~* sana contritiónes ejus, quia \sylprep{com}\sylac{mó}ta est.
\item Ostendísti pópu\sylprep{lo} \sylprep{tu}\sylprep{o} \sylac{du}ra:~* potásti nos vino compunc\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Dedísti metuéntibus te signi\sylprep{fi}\sylprep{ca}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem:~* ut fúgiant a fáci\sylprep{e} \sylac{ar}cus:
\item Ut liberéntur \sylprep{di}\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{tu}i:~* salvum fac déxtera tua, et \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Deus locútus est in sancto \sylac{su}o:~\pscross{} Lætábor, et \sylprep{par}\sylprep{tí}\sylprep{bor} \sylac{Sí}chimam:~* et convállem tabernaculórum \sylprep{me}\sylac{tí}bor.
\item Meus est Gálaad, et me\sylprep{us} \sylprep{est} \sylprep{Ma}\sylac{nás}ses:~* et Ephraim fortitúdo cápi\sylprep{tis} \sylac{me}i.
\item \sylprep{Ju}\sylprep{da} \sylprep{rex} \sylac{me}us:~* Moab olla spe\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item In Idumǽam exténdam calce\sylprep{a}\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* mihi alienígenæ súb\sylprep{di}\sylac{ti} sunt.
\item Quis dedúcet me in civi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylprep{mu}\sylac{ní}tam?~* quis dedúcet me usque in I\sylprep{du}\sylac{mǽ}am?
\item Nonne tu, Deus, \sylprep{qui} \sylprep{re}\sylprep{pu}\sylac{lís}ti nos?~* et non egrediéris, Deus in virtúti\sylprep{bus} \sylac{nos}tris?
\item Da nobis auxílium de tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* quia vana sa\sylprep{lus} \sylac{hó}minis.
\item In Deo faci\sylprep{é}\sylprep{mus} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet tri\sylprep{bu}\sylac{lán}tes nos.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
