\item Nonne Deo subjécta erit \sylac{á}nima \sylac{me}a?~* ab ipso enim salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Nam et ipse Deus meus, et salu\sylac{tá}ris \sylac{me}us:~* suscéptor meus, non mo\sylprep{vé}\sylprep{bor} \sylac{ám}\sylac{pli}us.
\item Quoúsque irrúi\sylac{tis} in \sylac{hó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\sylprep{æ} \sylprep{de}\sylac{púl}sæ?
\item Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cu\sylac{cúr}ri in \sylac{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo ma\sylprep{le}\sylprep{di}\sylac{cé}bant.
\item Verúmtamen Deo subjécta esto, \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* quóniam ab ipso patién\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Quia ipse Deus meus, et sal\sylac{vá}tor \sylac{me}us:~* adjútor meus, non \sylprep{e}\sylprep{mi}\sylac{grá}bo.
\item In Deo salutáre meum, et \sylac{gló}ria \sylac{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes me\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{De}\sylac{o} est.
\item Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo \sylac{cor}da \sylac{ves}tra:~* Deus adjútor noster \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \sylac{in} sta\sylac{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte \sylac{con}cu\sylac{pí}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte \sylprep{cor} \sylprep{ap}\sylac{pó}\sylac{ne}re.
\item Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mi\sylac{se}ri\sylac{cór}dia:~* quia tu reddes unicuíque juxta ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{su}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
