\item Nonne Deo subjécta erit \sylac{á}nima \sylac{me}a?~* ab ipso enim sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Nam et ipse Deus meus, et salu\sylac{tá}ris \sylac{me}us:~* suscéptor meus, non \sylprep{mo}\sylprep{vé}\sylprep{bor} \sylac{ám}plius.
\item Quoúsque irrúi\sylac{tis} in \sylac{hó}\sylac{mi}nem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macé\sylprep{ri}\sylprep{æ} \sylprep{de}\sylac{púl}sæ?
\item Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cu\sylac{cúr}ri in \sylac{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo \sylprep{ma}\sylprep{le}\sylprep{di}\sylac{cé}bant.
\item Verúmtamen Deo subjécta esto, \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* quóniam ab ipso pati\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Quia ipse Deus meus, et sal\sylac{vá}tor \sylac{me}us:~* adjútor meus, \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{mi}\sylac{grá}bo.
\item In Deo salutáre meum, et \sylac{gló}ria \sylac{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes \sylprep{me}\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{De}o est.
\item Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo \sylac{cor}da \sylac{ves}tra:~* Deus adjútor nos\sylprep{ter} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \sylac{in} sta\sylac{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitá\sylprep{te} \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte \sylac{con}cu\sylac{pí}\sylac{sce}re:~* divítiæ si áffluant, nolí\sylprep{te} \sylprep{cor} \sylprep{ap}\sylac{pó}nere.
\item Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mi\sylac{se}ri\sylac{cór}\sylac{di}a:~* quia tu reddes unicuíque juxta \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{su}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
