\item Nonne Deo subjécta erit á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a?~* ab ipso enim sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Nam et ipse Deus meus, et salu\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{me}us:~* suscéptor meus, non \sylprep{mo}\sylprep{vé}\sylprep{bor} \sylac{ám}plius.
\item Quoúsque irrúi\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{hó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macé\sylprep{ri}\sylprep{æ} \sylprep{de}\sylac{púl}sæ?
\item Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúr\sylprep{ri} \sylprep{in} \sylac{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo \sylprep{ma}\sylprep{le}\sylprep{di}\sylac{cé}bant.
\item Verúmtamen Deo subjécta esto, á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* quóniam ab ipso pati\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Quia ipse Deus meus, et sal\sylprep{vá}\sylprep{tor} \sylac{me}us:~* adjútor meus, \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{mi}\sylac{grá}bo.
\item In Deo salutáre meum, et gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes \sylprep{me}\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{De}o est.
\item Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo \sylprep{cor}\sylprep{da} \sylac{ves}tra:~* Deus adjútor nos\sylprep{ter} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \sylprep{in} \sylprep{sta}\sylac{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitá\sylprep{te} \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte \sylprep{con}\sylprep{cu}\sylac{pí}scere:~* divítiæ si áffluant, nolí\sylprep{te} \sylprep{cor} \sylprep{ap}\sylac{pó}nere.
\item Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mi\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}dia:~* quia tu reddes unicuíque juxta \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{su}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
