\item Nonne Deo subjécta erit ánima \sylac{me}a?~* ab ipso enim salu\sylac{tá}re \sylac{me}um.
\item Nam et ipse Deus meus, et salutáris \sylac{me}us:~* suscéptor meus, non mo\sylac{vé}bor \sylac{ám}plius.
\item Quoúsque irrúitis in \sylac{hó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\sylac{æ} de\sylac{púl}sæ?
\item Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúrri in \sylac{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo ma\sylac{le}di\sylac{cé}bant.
\item Verúmtamen Deo subjécta esto, ánima \sylac{me}a:~* quóniam ab ipso pati\sylac{én}tia \sylac{me}a.
\item Quia ipse Deus meus, et salvátor \sylac{me}us:~* adjútor meus, non \sylac{e}mi\sylac{grá}bo.
\item In Deo salutáre meum, et glória \sylac{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes \sylac{me}a in \sylac{De}o est.
\item Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo corda \sylac{ves}tra:~* Deus adjútor noster \sylac{in} æ\sylac{tér}num.
\item Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum in sta\sylac{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte \sylac{in} id\sylac{íp}sum.
\item Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte concu\sylac{pí}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte \sylac{cor} ap\sylac{pó}nere.
\item Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, miseri\sylac{cór}dia:~* quia tu reddes unicuíque juxta \sylac{ó}pera \sylac{su}a.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
