\item Nonne Deo subjécta erit \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a?~* ab ipso enim salutá\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Nam et ipse Deus meus, et sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{me}us:~* suscéptor meus, non mové\sylprep{bor} \sylac{ám}plius.
\item Quoúsque irrú\sylprep{i}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{hó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macériæ \sylprep{de}\sylac{púl}sæ?
\item Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cu\sylprep{cúr}\sylprep{ri} \sylprep{in} \sylac{si}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo male\sylprep{di}\sylac{cé}bant.
\item Verúmtamen Deo subjécta esto, \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* quóniam ab ipso patiénti\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Quia ipse Deus meus, et \sylprep{sal}\sylprep{vá}\sylprep{tor} \sylac{me}us:~* adjútor meus, non e\sylprep{mi}\sylac{grá}bo.
\item In Deo salutáre meum, et \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{me}a:~* Deus auxílii mei, et spes mea \sylprep{in} \sylac{De}o est.
\item Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram il\sylprep{lo} \sylprep{cor}\sylprep{da} \sylac{ves}tra:~* Deus adjútor noster in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hómi\sylprep{num} \sylprep{in} \sylprep{sta}\sylac{té}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte in \sylprep{id}\sylac{íp}sum.
\item Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolí\sylprep{te} \sylprep{con}\sylprep{cu}\sylac{pí}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte cor \sylprep{ap}\sylac{pó}nere.
\item Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, \sylprep{mi}\sylprep{se}\sylprep{ri}\sylac{cór}dia:~* quia tu reddes unicuíque juxta ópe\sylprep{ra} \sylac{su}a.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
