\item Te decet hymnus, Deus, in \sylac{Si}on:~* et tibi reddétur votum in \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Exáudi oratiónem \sylac{me}am:~* ad te omnis ca\sylprep{ro} \sylac{vé}niet.
\item Verba iniquórum prævaluérunt \sylac{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu propi\sylprep{ti}\sylac{á}beris.
\item Beátus quem elegísti et assump\sylac{sís}ti:~* inhabitábit in átri\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum \sylac{tu}um:~* mirábile in æ\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salutáris \sylac{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in ma\sylprep{ri} \sylac{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus pot\sylac{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a signis \sylac{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere de\sylprep{lec}\sylac{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebriásti \sylac{e}am:~* multiplicásti locupletá\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il\sylac{ló}rum:~* quóniam ita est præparáti\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica genímina \sylac{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábi\sylprep{tur} \sylac{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni benignitátis \sylac{tu}æ:~* et campi tui replebúntur u\sylprep{ber}\sylac{tá}te.
\item Pinguéscent speciósa de\sylac{sér}ti:~* et exsultatióne colles ac\sylprep{cin}\sylac{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru\sylac{mén}to:~* clamábunt, étenim hym\sylprep{num} \sylac{di}cent.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
