\item Te decet hymnus, \sylac{De}us, in \sylac{Si}on:~* et tibi reddétur votum in \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Exáudi orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* ad te omnis ca\sylprep{ro} \sylac{vé}niet.
\item Verba iniquórum prævalu\sylac{é}runt \sylac{su}\sylac{per} nos:~* et impietátibus nostris tu propi\sylprep{ti}\sylac{á}beris.
\item Beátus quem elegísti et \sylac{as}sump\sylac{sís}ti:~* inhabitábit in átri\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \sylac{tem}plum \sylac{tu}um:~* mirábile in æ\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salu\sylac{tá}ris \sylac{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in ma\sylprep{ri} \sylac{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, ac\sylac{cínc}tus pot\sylac{én}\sylac{ti}a:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \sylac{si}gnis \sylac{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere de\sylprep{lec}\sylac{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebri\sylac{ás}ti \sylac{e}am:~* multiplicásti locupletá\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti \sylac{ci}bum il\sylac{ló}rum:~* quóniam ita est præparáti\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica ge\sylac{ní}mina \sylac{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábi\sylprep{tur} \sylac{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni benigni\sylac{tá}tis \sylac{tu}æ:~* et campi tui replebúntur u\sylprep{ber}\sylac{tá}te.
\item Pinguéscent speci\sylac{ó}sa de\sylac{sér}ti:~* et exsultatióne colles ac\sylprep{cin}\sylac{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\sylac{dá}bunt fru\sylac{mén}to:~* clamábunt, étenim hym\sylprep{num} \sylac{di}cent.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
