\item Te decet hymnus, \sylac{De}us, in \sylac{Si}on:~* et tibi reddétur vo\sylprep{tum} \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Exáudi orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* ad te om\sylprep{nis} \sylprep{ca}\sylprep{ro} \sylac{vé}niet.
\item Verba iniquórum prævalu\sylac{é}runt \sylac{su}\sylac{per} nos:~* et impietátibus nostris tu \sylprep{pro}\sylprep{pi}\sylprep{ti}\sylac{á}beris.
\item Beátus quem elegísti et \sylac{as}sump\sylac{sís}ti:~* inhabitábit in \sylprep{á}\sylprep{tri}\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \sylac{tem}plum \sylac{tu}um:~* mirábile \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salu\sylac{tá}ris \sylac{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et \sylprep{in} \sylprep{ma}\sylprep{ri} \sylac{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, ac\sylac{cínc}tus pot\sylac{én}\sylac{ti}a:~* qui contúrbas profúndum maris sonum \sylprep{flúc}\sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \sylac{si}gnis \sylac{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspe\sylprep{re} \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebri\sylac{ás}ti \sylac{e}am:~* multiplicásti locu\sylprep{ple}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti \sylac{ci}bum il\sylac{ló}rum:~* quóniam ita est præpa\sylprep{rá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica ge\sylac{ní}mina \sylac{e}jus:~* in stillicídiis ejus læ\sylprep{tá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni benigni\sylac{tá}tis \sylac{tu}æ:~* et campi tui replebún\sylprep{tur} \sylprep{u}\sylprep{ber}\sylac{tá}te.
\item Pinguéscent speci\sylac{ó}sa de\sylac{sér}ti:~* et exsultatióne col\sylprep{les} \sylprep{ac}\sylprep{cin}\sylac{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\sylac{dá}bunt fru\sylac{mén}to:~* clamábunt, éte\sylprep{nim} \sylprep{hym}\sylprep{num} \sylac{di}cent.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
