\item Te decet hymnus, De\sylprep{us}, \sylprep{in} \sylac{Si}on:~* et tibi reddétur vo\sylprep{tum} \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}\sylac{sa}lem.
\item Exáudi orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* ad te om\sylprep{nis} \sylprep{ca}\sylprep{ro} \sylac{vé}\sylac{ni}et.
\item Verba iniquórum prævalu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu \sylprep{pro}\sylprep{pi}\sylprep{ti}\sylac{á}\sylac{be}ris.
\item Beátus quem elegísti et \sylprep{as}\sylprep{sump}\sylac{sís}ti:~* inhabitábit in \sylprep{á}\sylprep{tri}\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \sylprep{tem}\sylprep{plum} \sylac{tu}um:~* mirábile \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salu\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et \sylprep{in} \sylprep{ma}\sylprep{ri} \sylac{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, accínc\sylprep{tus} \sylprep{pot}\sylac{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum \sylprep{flúc}\sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \sylprep{si}\sylprep{gnis} \sylac{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspe\sylprep{re} \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebri\sylprep{ás}\sylprep{ti} \sylac{e}am:~* multiplicásti locu\sylprep{ple}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti ci\sylprep{bum} \sylprep{il}\sylac{ló}rum:~* quóniam ita est præpa\sylprep{rá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica gení\sylprep{mi}\sylprep{na} \sylac{e}jus:~* in stillicídiis ejus læ\sylprep{tá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{gér}\sylac{mi}nans.
\item Benedíces corónæ anni benigni\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et campi tui replebún\sylprep{tur} \sylprep{u}\sylprep{ber}\sylac{tá}te.
\item Pinguéscent speció\sylprep{sa} \sylprep{de}\sylac{sér}ti:~* et exsultatióne col\sylprep{les} \sylprep{ac}\sylprep{cin}\sylac{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abundá\sylprep{bunt} \sylprep{fru}\sylac{mén}to:~* clamábunt, éte\sylprep{nim} \sylprep{hym}\sylprep{num} \sylac{di}cent.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
