\item Te decet hymnus, De\sylprep{us}, \sylprep{in} \sylac{Si}on:~* et tibi reddétur votum in Je\sylac{rú}salem.
\item Exáudi orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* ad te omnis caro \sylac{vé}niet.
\item Verba iniquórum prævalu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu propiti\sylac{á}beris.
\item Beátus quem elegísti et \sylprep{as}\sylprep{sump}\sylac{sís}ti:~* inhabitábit in átriis \sylac{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \sylprep{tem}\sylprep{plum} \sylac{tu}um:~* mirábile in æqui\sylac{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salu\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in mari \sylac{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, accínc\sylprep{tus} \sylprep{pot}\sylac{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctuum \sylac{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \sylprep{si}\sylprep{gnis} \sylac{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere delec\sylac{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebri\sylprep{ás}\sylprep{ti} \sylac{e}am:~* multiplicásti locupletáre \sylac{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti ci\sylprep{bum} \sylprep{il}\sylac{ló}rum:~* quóniam ita est præparátio \sylac{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica gení\sylprep{mi}\sylprep{na} \sylac{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábitur \sylac{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni benigni\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et campi tui replebúntur uber\sylac{tá}te.
\item Pinguéscent speció\sylprep{sa} \sylprep{de}\sylac{sér}ti:~* et exsultatióne colles accin\sylac{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abundá\sylprep{bunt} \sylprep{fru}\sylac{mén}to:~* clamábunt, étenim hymnum \sylac{di}cent.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
