\item Te decet hymnus, Deus, \sylprep{in} \sylac{Si}on:~* et tibi reddétur votum \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Exáudi oratió\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* ad te omnis \sylprep{ca}\sylprep{ro} \sylac{vé}niet.
\item Verba iniquórum prævalué\sylprep{runt} \sylac{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu pro\sylprep{pi}\sylprep{ti}\sylac{á}beris.
\item Beátus quem elegísti et as\sylprep{sump}\sylac{sís}ti:~* inhabitábit in á\sylprep{tri}\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est tem\sylprep{plum} \sylac{tu}um:~* mirábile in \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus salutá\sylprep{ris} \sylac{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in \sylprep{ma}\sylprep{ri} \sylac{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus \sylprep{pot}\sylac{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúc\sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a si\sylprep{gnis} \sylac{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere \sylprep{de}\sylprep{lec}\sylac{tá}bis.
\item Visitásti terram, et inebriás\sylprep{ti} \sylac{e}am:~* multiplicásti locuple\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum \sylprep{il}\sylac{ló}rum:~* quóniam ita est præpará\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica geními\sylprep{na} \sylac{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni benignitá\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et campi tui replebúntur \sylprep{u}\sylprep{ber}\sylac{tá}te.
\item Pinguéscent speciósa \sylprep{de}\sylac{sér}ti:~* et exsultatióne colles \sylprep{ac}\sylprep{cin}\sylac{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt \sylprep{fru}\sylac{mén}to:~* clamábunt, étenim \sylprep{hym}\sylprep{num} \sylac{di}cent.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
