\item Te decet hymnus, \sylprep{De}\sylprep{us}, \sylprep{in} \sylac{Si}on:~* et tibi reddétur votum in \sylprep{Je}\sylac{rú}salem.
\item Exáudi ora\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* ad te omnis ca\sylprep{ro} \sylac{vé}niet.
\item Verba iniquórum præva\sylprep{lu}\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{su}per nos:~* et impietátibus nostris tu propi\sylprep{ti}\sylac{á}beris.
\item Beátus quem elegísti \sylprep{et} \sylprep{as}\sylprep{sump}\sylac{sís}ti:~* inhabitábit in átri\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum \sylprep{est} \sylprep{tem}\sylprep{plum} \sylac{tu}um:~* mirábile in æ\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Exáudi nos, Deus sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{nos}ter:~* spes ómnium fínium terræ et in ma\sylprep{ri} \sylac{lon}ge.
\item Prǽparans montes in virtúte tua, ac\sylprep{cínc}\sylprep{tus} \sylprep{pot}\sylac{én}tia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos \sylprep{a} \sylprep{si}\sylprep{gnis} \sylac{tu}is:~* éxitus matutíni, et véspere de\sylprep{lec}\sylac{tá}bis.
\item Visitásti terram, et ine\sylprep{bri}\sylprep{ás}\sylprep{ti} \sylac{e}am:~* multiplicásti locupletá\sylprep{re} \sylac{e}am.
\item Flumen Dei replétum est aquis; parásti \sylprep{ci}\sylprep{bum} \sylprep{il}\sylac{ló}rum:~* quóniam ita est præparáti\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Rivos ejus inébria multíplica ge\sylprep{ní}\sylprep{mi}\sylprep{na} \sylac{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábi\sylprep{tur} \sylac{gér}minans.
\item Benedíces corónæ anni beni\sylprep{gni}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* et campi tui replebúntur u\sylprep{ber}\sylac{tá}te.
\item Pinguéscent speci\sylprep{ó}\sylprep{sa} \sylprep{de}\sylac{sér}ti:~* et exsultatióne colles ac\sylprep{cin}\sylac{gén}tur.
\item Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\sylprep{dá}\sylprep{bunt} \sylprep{fru}\sylac{mén}to:~* clamábunt, étenim hym\sylprep{num} \sylac{di}cent.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
