\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nómini \sylac{e}jus:~* date glóriam lau\sylprep{di} \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, \sylac{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimí\sylprep{ci} \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et psallat \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat nómi\sylprep{ni} \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte ópera \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super fíli\sylprep{os} \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt \sylac{pe}de:~* ibi lætábimur \sylprep{in} \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes re\sylac{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in se\sylprep{met}\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, Deum \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vocem lau\sylprep{dis} \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam meam ad \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Quóniam probásti nos, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut examinátur \sylprep{ar}\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super cápi\sylprep{ta} \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per ignem et \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos in re\sylprep{fri}\sylac{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in holo\sylac{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et locútum est os \sylac{me}um,~* in tribulatió\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso a\sylac{rí}etum:~* ófferam tibi boves \sylprep{cum} \sylac{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timétis \sylac{De}um:~* quanta fecit áni\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ad ipsum ore meo cla\sylac{má}vi,~* et exaltávi sub lin\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in corde \sylac{me}o,~* non exáudi\sylprep{et} \sylac{Dó}minus.
\item Proptérea exaudívit \sylac{De}us,~* et atténdit voci deprecatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Benedíctus \sylac{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam su\sylprep{am} \sylac{a} me.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
