\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite \sylac{nó}mini \sylac{e}jus:~* date glóri\sylprep{am} \sylprep{lau}\sylprep{di} \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \sylac{tu}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et \sylac{psal}lat \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte \sylac{ó}pera \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\sylac{í}bunt \sylac{pe}de:~* ibi lætá\sylprep{bi}\sylprep{mur} \sylprep{in} \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \sylac{Gen}tes re\sylac{spí}\sylac{ci}unt:~* qui exásperant non exalténtur \sylprep{in} \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, \sylac{De}um \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vo\sylprep{cem} \sylprep{lau}\sylprep{dis} \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam \sylac{me}am ad \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotió\sylprep{nem} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Quóniam pro\sylac{bás}ti nos, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\sylprep{ná}\sylprep{tur} \sylprep{ar}\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \sylac{dor}so \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{ta} \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per \sylac{i}gnem et \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos \sylprep{in} \sylprep{re}\sylprep{fri}\sylac{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in \sylac{ho}lo\sylac{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et locútum \sylac{est} os \sylac{me}um,~* in tribula\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\sylac{cén}so a\sylac{rí}\sylac{e}tum:~* ófferam tibi \sylprep{bo}\sylprep{ves} \sylprep{cum} \sylac{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\sylac{mé}tis \sylac{De}um:~* quanta fecit \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ad ipsum ore \sylac{me}o cla\sylac{má}vi,~* et exaltávi \sylprep{sub} \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in \sylac{cor}de \sylac{me}o,~* non ex\sylprep{áu}\sylprep{di}\sylprep{et} \sylac{Dó}minus.
\item Proptérea exau\sylac{dí}vit \sylac{De}us,~* et atténdit voci depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Bene\sylac{díc}tus \sylac{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdi\sylprep{am} \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{a} me.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
