\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* date glóri\sylprep{am} \sylprep{lau}\sylprep{di} \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et \sylprep{psal}\sylprep{lat} \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{pe}de:~* ibi lætá\sylprep{bi}\sylprep{mur} \sylprep{in} \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\sylprep{tes} \sylprep{re}\sylac{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur \sylprep{in} \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vo\sylprep{cem} \sylprep{lau}\sylprep{dis} \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam me\sylprep{am} \sylprep{ad} \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotió\sylprep{nem} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Quóniam probás\sylprep{ti} \sylprep{nos}, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\sylprep{ná}\sylprep{tur} \sylprep{ar}\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \sylprep{dor}\sylprep{so} \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{ta} \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per i\sylprep{gnem} \sylprep{et} \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos \sylprep{in} \sylprep{re}\sylprep{fri}\sylac{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in \sylprep{ho}\sylprep{lo}\sylac{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et locútum \sylprep{est} \sylprep{os} \sylac{me}um,~* in tribula\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incén\sylprep{so} \sylprep{a}\sylac{rí}etum:~* ófferam tibi \sylprep{bo}\sylprep{ves} \sylprep{cum} \sylac{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\sylprep{mé}\sylprep{tis} \sylac{De}um:~* quanta fecit \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ad ipsum ore me\sylprep{o} \sylprep{cla}\sylac{má}vi,~* et exaltávi \sylprep{sub} \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* non ex\sylprep{áu}\sylprep{di}\sylprep{et} \sylac{Dó}minus.
\item Proptérea exau\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{De}us,~* et atténdit voci depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Bene\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdi\sylprep{am} \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{a} me.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
