\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* date glóriam laudi \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimíci \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et \sylprep{psal}\sylprep{lat} \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat nómini \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super fílios \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{pe}de:~* ibi lætábimur in \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\sylprep{tes} \sylprep{re}\sylac{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in semet\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vocem laudis \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam me\sylprep{am} \sylprep{ad} \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem pedes \sylac{me}os.
\item Quóniam probás\sylprep{ti} \sylprep{nos}, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut examinátur ar\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \sylprep{dor}\sylprep{so} \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super cápita \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per i\sylprep{gnem} \sylprep{et} \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos in refri\sylac{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in \sylprep{ho}\sylprep{lo}\sylac{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábia \sylac{me}a.
\item Et locútum \sylprep{est} \sylprep{os} \sylac{me}um,~* in tribulatióne \sylac{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incén\sylprep{so} \sylprep{a}\sylac{rí}etum:~* ófferam tibi boves cum \sylac{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\sylprep{mé}\sylprep{tis} \sylac{De}um:~* quanta fecit ánimæ \sylac{me}æ.
\item Ad ipsum ore me\sylprep{o} \sylprep{cla}\sylac{má}vi,~* et exaltávi sub lingua \sylac{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* non exáudiet \sylac{Dó}minus.
\item Proptérea exau\sylprep{dí}\sylprep{vit} \sylac{De}us,~* et atténdit voci deprecatiónis \sylac{me}æ.
\item Bene\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam suam \sylac{a} me.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
