\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nómini \sylac{e}jus:~* date glóriam \sylac{lau}di \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, \sylac{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\sylac{mí}ci \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et psallat \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat \sylac{nó}mini \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte ópera \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super \sylac{fí}lios \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt \sylac{pe}de:~* ibi lætábi\sylac{mur} in \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes re\sylac{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in \sylac{se}met\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, Deum \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vocem \sylac{lau}dis \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam meam ad \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem \sylac{pe}des \sylac{me}os.
\item Quóniam probásti nos, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\sylac{ná}tur ar\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super \sylac{cá}pita \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per ignem et \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos in \sylac{re}fri\sylac{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in holo\sylac{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \sylac{lá}bia \sylac{me}a.
\item Et locútum est os \sylac{me}um,~* in tribulati\sylac{ó}ne \sylac{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso a\sylac{rí}etum:~* ófferam tibi \sylac{bo}ves cum \sylac{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timétis \sylac{De}um:~* quanta fecit \sylac{á}nimæ \sylac{me}æ.
\item Ad ipsum ore meo cla\sylac{má}vi,~* et exaltávi sub \sylac{lin}gua \sylac{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in corde \sylac{me}o,~* non ex\sylac{áu}diet \sylac{Dó}minus.
\item Proptérea exaudívit \sylac{De}us,~* et atténdit voci deprecati\sylac{ó}nis \sylac{me}æ.
\item Benedíctus \sylac{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \sylac{su}am \sylac{a} me.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
