\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite \sylac{nó}mini \sylac{e}jus:~* date glóriam \sylac{lau}di \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \sylac{tu}a, \sylac{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\sylac{mí}ci \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et \sylac{psal}lat \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat \sylac{nó}mini \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte \sylac{ó}pera \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super \sylac{fí}lios \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\sylac{í}bunt \sylac{pe}de:~* ibi lætábi\sylac{mur} in \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \sylac{Gen}tes re\sylac{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in \sylac{se}met\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, \sylac{De}um \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vocem \sylac{lau}dis \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam \sylac{me}am ad \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem \sylac{pe}des \sylac{me}os.
\item Quóniam pro\sylac{bás}ti nos, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut exami\sylac{ná}tur ar\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \sylac{dor}so \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super \sylac{cá}pita \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per \sylac{i}gnem et \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos in \sylac{re}fri\sylac{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in \sylac{ho}lo\sylac{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \sylac{lá}bia \sylac{me}a.
\item Et locútum \sylac{est} os \sylac{me}um,~* in tribulati\sylac{ó}ne \sylac{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\sylac{cén}so a\sylac{rí}etum:~* ófferam tibi \sylac{bo}ves cum \sylac{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\sylac{mé}tis \sylac{De}um:~* quanta fecit \sylac{á}nimæ \sylac{me}æ.
\item Ad ipsum ore \sylac{me}o cla\sylac{má}vi,~* et exaltávi sub \sylac{lin}gua \sylac{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in \sylac{cor}de \sylac{me}o,~* non ex\sylac{áu}diet \sylac{Dó}minus.
\item Proptérea exau\sylac{dí}vit \sylac{De}us,~* et atténdit voci deprecati\sylac{ó}nis \sylac{me}æ.
\item Bene\sylac{díc}tus \sylac{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \sylac{su}am \sylac{a} me.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
