\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nómini \sylac{e}jus:~* date glóriam \sylprep{lau}\sylprep{di} \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, \sylac{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et psallat \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte ópera \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt \sylac{pe}de:~* ibi lætábi\sylprep{mur} \sylprep{in} \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes re\sylac{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in \sylprep{se}\sylprep{met}\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, Deum \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vocem \sylprep{lau}\sylprep{dis} \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam meam ad \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Quóniam probásti nos, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut examiná\sylprep{tur} \sylprep{ar}\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super cá\sylprep{pi}\sylprep{ta} \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per ignem et \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos in \sylprep{re}\sylprep{fri}\sylac{gé}rium.
\item Introíbo in domum tuam in holo\sylac{cáus}tis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lá\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Et locútum est os \sylac{me}um,~* in tribulati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{me}a.
\item Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso a\sylac{rí}etum:~* ófferam tibi bo\sylprep{ves} \sylprep{cum} \sylac{hir}cis.
\item Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timétis \sylac{De}um:~* quanta fecit á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Ad ipsum ore meo cla\sylac{má}vi,~* et exaltávi sub \sylprep{lin}\sylprep{gua} \sylac{me}a.
\item Iniquitátem si aspéxi in corde \sylac{me}o,~* non exáu\sylprep{di}\sylprep{et} \sylac{Dó}minus.
\item Proptérea exaudívit \sylac{De}us,~* et atténdit voci deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item Benedíctus \sylac{De}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{a} me.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
