\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* date glóriam laudi \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimíci \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, et \sylprep{psal}\sylprep{lat} \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat nómini \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super fílios \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{pe}de:~* ibi lætábimur in \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\sylprep{tes} \sylprep{re}\sylac{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in semet\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gentes, \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vocem laudis \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam me\sylprep{am} \sylprep{ad} \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem pedes \sylac{me}os.
\item Quóniam probás\sylprep{ti} \sylprep{nos}, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut examinátur ar\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \sylprep{dor}\sylprep{so} \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super cápita \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per i\sylprep{gnem} \sylprep{et} \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos in refri\sylac{gé}rium.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
