\item Jubiláte Deo, omnis terra, psalmum dícite \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* date glóriam lau\sylprep{di} \sylac{e}jus.
\item Dícite Deo: Quam terribília sunt ópe\sylprep{ra} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimí\sylprep{ci} \sylac{tu}i.
\item Omnis terra adóret te, \sylprep{et} \sylprep{psal}\sylprep{lat} \sylac{ti}bi:~* psalmum dicat nómi\sylprep{ni} \sylac{tu}o.
\item Veníte, et vidéte \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{De}i:~* terríbilis in consíliis super fíli\sylprep{os} \sylac{hó}minum.
\item Qui convértit mare in áridam, in flúmine per\sylprep{trans}\sylprep{í}\sylprep{bunt} \sylac{pe}de:~* ibi lætábimur \sylprep{in} \sylac{ip}so.
\item Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \sylprep{Gen}\sylprep{tes} \sylprep{re}\sylac{spí}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in se\sylprep{met}\sylac{íp}sis.
\item Benedícite, Gen\sylprep{tes}, \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{nos}trum:~* et audítam fácite vocem lau\sylprep{dis} \sylac{e}jus,
\item Qui pósuit ánimam \sylprep{me}\sylprep{am} \sylprep{ad} \sylac{vi}tam:~* et non dedit in commotiónem pe\sylprep{des} \sylac{me}os.
\item Quóniam pro\sylprep{bás}\sylprep{ti} \sylprep{nos}, \sylac{De}us:~* igne nos examinásti, sicut examinátur \sylprep{ar}\sylac{gén}tum.
\item Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes \sylprep{in} \sylprep{dor}\sylprep{so} \sylac{nos}tro:~* imposuísti hómines super cápi\sylprep{ta} \sylac{nos}tra.
\item Transívimus per \sylprep{i}\sylprep{gnem} \sylprep{et} \sylac{a}quam:~* et eduxísti nos in re\sylprep{fri}\sylac{gé}rium.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
