\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\sylac{mí}ci \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit \sylac{fu}mus, de\sylac{fí}\sylac{ci}ant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\sylac{spéc}tu \sylac{De}i:~* et delectén\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite \sylac{nó}mini \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\sylprep{nus} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{il}li.
\item Exsultáte in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\sylprep{cis} \sylprep{vi}\sylprep{du}\sylac{á}rum.
\item Deus in loco \sylac{sanc}to \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \sylprep{mo}\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \sylac{for}ti\sylac{tú}\sylac{di}ne,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábi\sylprep{tant} \sylprep{in} \sylprep{se}\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu \sylac{pó}puli \sylac{tu}i,~* cum pertransí\sylprep{res} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \sylac{De}i \sylac{Sí}\sylac{na}i,~* a fáci\sylprep{e} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\sylac{tá}ti \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero per\sylprep{fe}\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Animália tua habi\sylac{tá}bunt in \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua \sylprep{páu}\sylprep{pe}\sylprep{ri}, \sylac{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evan\sylac{ge}li\sylac{zán}\sylac{ti}bus,~* \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum di\sylac{léc}ti di\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus di\sylprep{ví}\sylprep{de}\sylprep{re} \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\sylac{ar}gen\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in \sylprep{pal}\sylprep{ló}\sylprep{re} \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\sylac{bún}tur in \sylac{Sel}mon:~* mons \sylprep{De}\sylprep{i}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis.
\item Mons coagu\sylac{lá}tus, mons \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes \sylprep{co}\sylprep{a}\sylprep{gu}\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\sylac{tá}re in \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habi\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\sylac{a} læ\sylac{tán}\sylac{ti}um:~* Dóminus in eis in \sylprep{Si}\sylprep{na} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\sylac{ti}vi\sylac{tá}tem:~* accepísti do\sylprep{na} \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Etenim \sylac{non} cre\sylac{dén}tes,~* inhabitáre \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus \sylac{di}e quo\sylac{tí}\sylac{di}e:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylprep{nos}\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \sylac{fa}ci\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini \sylprep{éx}\sylprep{i}\sylprep{tus} \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\sylac{có}rum su\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in \sylprep{de}\sylprep{líc}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex \sylac{Ba}san con\sylac{vér}tam,~* convértam in \sylprep{pro}\sylprep{fún}\sylprep{dum} \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes \sylac{tu}us in \sylac{sán}\sylac{gui}ne:~* lingua canum tuórum ex ini\sylprep{mí}\sylprep{cis}, \sylprep{ab} \sylac{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus \sylac{tu}os, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei \sylprep{qui} \sylprep{est} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes con\sylac{júnc}ti psal\sylac{lén}\sylac{ti}bus:~* in médio juvenculárum tym\sylprep{pa}\sylprep{nis}\sylprep{tri}\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \sylac{De}o \sylac{Dó}\sylac{mi}no,~* de \sylprep{fón}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ad\sylac{o}le\sylac{scén}\sylac{tu}lus:~* in \sylprep{men}\sylprep{tis} \sylprep{ex}\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, \sylac{du}ces e\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \sylprep{prín}\sylprep{ci}\sylprep{pes} \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, vir\sylac{tú}ti \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operá\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item A templo tuo \sylac{in} Je\sylac{rú}\sylac{sa}lem,~* tibi óffe\sylprep{rent} \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \sylac{po}pu\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{ar}\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \sylac{ex} Æ\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet ma\sylprep{nus} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{De}o.
\item Regna terræ, can\sylac{tá}te \sylac{De}o:~* \sylprep{psál}\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \sylac{cæ}lum \sylac{cæ}li,~* \sylprep{ad} \sylprep{O}\sylprep{ri}\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \sylac{su}per \sylac{Is}\sylac{ra}ël,~* magnificéntia ejus, et virtus \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \sylac{ple}bi \sylac{su}æ,~* be\sylprep{ne}\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{De}us.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
