\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fácie \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit fu\sylprep{mus}, \sylprep{de}\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fácie \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{De}i:~* et delecténtur in læ\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus nomen \sylac{il}li.
\item Exsultáte in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vidu\sylac{á}rum.
\item Deus in loco \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus moris in \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \sylprep{for}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in se\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i,~* cum pertransíres in de\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Sí}nai,~* a fácie Dei \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfecísti \sylac{e}am.
\item Animália tua habitá\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua páuperi, \sylac{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evan\sylprep{ge}\sylprep{li}\sylac{zán}tibus,~* virtúte \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum diléc\sylprep{ti} \sylprep{di}\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus divídere \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\sylprep{ar}\sylprep{gen}\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pallóre \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{Sel}mon:~* mons Dei, mons \sylac{pin}guis.
\item Mons coagulá\sylprep{tus}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes coagu\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habitábit in \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\sylprep{a} \sylprep{læ}\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in Sina in \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\sylprep{ti}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem:~* accepísti dona in ho\sylac{mí}nibus.
\item Etenim \sylprep{non} \sylprep{cre}\sylac{dén}tes,~* inhabitáre Dóminum \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus di\sylprep{e} \sylprep{quo}\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium nos\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \sylprep{fa}\sylprep{ci}\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini éxitus \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in delíctis \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Ba\sylprep{san} \sylprep{con}\sylac{vér}tam,~* convértam in profúndum \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tu\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimícis, ab \sylac{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est in \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúnc\sylprep{ti} \sylprep{psal}\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympanistri\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Dó}mino,~* de fóntibus \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ad\sylprep{o}\sylprep{le}\sylac{scén}tulus:~* in mentis ex\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, du\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, príncipes \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, vir\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es in \sylac{no}bis.
\item A templo tuo \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* tibi ófferent reges \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt ar\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \sylprep{ex} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus ejus \sylac{De}o.
\item Regna terræ, can\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{De}o:~* psállite \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylac{cæ}li,~* ad Ori\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus in \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \sylprep{ple}\sylprep{bi} \sylac{su}æ,~* benedíctus \sylac{De}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
