\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit fu\sylprep{mus}, \sylprep{de}\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{De}i:~* et delectén\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\sylprep{nus} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{il}li.
\item Exsultáte in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\sylprep{cis} \sylprep{vi}\sylprep{du}\sylac{á}rum.
\item Deus in loco \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \sylprep{mo}\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \sylprep{for}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábi\sylprep{tant} \sylprep{in} \sylprep{se}\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i,~* cum pertransí\sylprep{res} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Sí}nai,~* a fáci\sylprep{e} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero per\sylprep{fe}\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Animália tua habitá\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua \sylprep{páu}\sylprep{pe}\sylprep{ri}, \sylac{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evan\sylprep{ge}\sylprep{li}\sylac{zán}tibus,~* \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum diléc\sylprep{ti} \sylprep{di}\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus di\sylprep{ví}\sylprep{de}\sylprep{re} \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\sylprep{ar}\sylprep{gen}\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in \sylprep{pal}\sylprep{ló}\sylprep{re} \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{Sel}mon:~* mons \sylprep{De}\sylprep{i}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis.
\item Mons coagulá\sylprep{tus}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes \sylprep{co}\sylprep{a}\sylprep{gu}\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habi\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\sylprep{a} \sylprep{læ}\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in \sylprep{Si}\sylprep{na} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\sylprep{ti}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem:~* accepísti do\sylprep{na} \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Etenim \sylprep{non} \sylprep{cre}\sylac{dén}tes,~* inhabitáre \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus di\sylprep{e} \sylprep{quo}\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylprep{nos}\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \sylprep{fa}\sylprep{ci}\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini \sylprep{éx}\sylprep{i}\sylprep{tus} \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in \sylprep{de}\sylprep{líc}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Ba\sylprep{san} \sylprep{con}\sylac{vér}tam,~* convértam in \sylprep{pro}\sylprep{fún}\sylprep{dum} \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tu\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex ini\sylprep{mí}\sylprep{cis}, \sylprep{ab} \sylac{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei \sylprep{qui} \sylprep{est} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúnc\sylprep{ti} \sylprep{psal}\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tym\sylprep{pa}\sylprep{nis}\sylprep{tri}\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Dó}mino,~* de \sylprep{fón}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ad\sylprep{o}\sylprep{le}\sylac{scén}tulus:~* in \sylprep{men}\sylprep{tis} \sylprep{ex}\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, du\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \sylprep{prín}\sylprep{ci}\sylprep{pes} \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, vir\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operá\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item A templo tuo \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* tibi óffe\sylprep{rent} \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{ar}\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \sylprep{ex} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet ma\sylprep{nus} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{De}o.
\item Regna terræ, can\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{De}o:~* \sylprep{psál}\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylac{cæ}li,~* \sylprep{ad} \sylprep{O}\sylprep{ri}\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \sylprep{ple}\sylprep{bi} \sylac{su}æ,~* be\sylprep{ne}\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{De}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
