\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur inimí\sylprep{ci} \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit fumus, \sylprep{de}\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéc\sylprep{tu} \sylac{De}i:~* et delecténtur \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite nómi\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{il}li.
\item Exsultáte in conspéc\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \sylprep{vi}\sylprep{du}\sylac{á}rum.
\item Deus in loco sanc\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus mo\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in for\sylprep{ti}\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \sylprep{in} \sylprep{se}\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pópu\sylprep{li} \sylac{tu}i,~* cum pertransíres \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie De\sylprep{i} \sylac{Sí}nai,~* a fácie \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditá\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfe\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Animália tua habitábunt \sylprep{in} \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua páu\sylprep{pe}\sylprep{ri}, \sylac{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evange\sylprep{li}\sylac{zán}tibus,~* vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum dilécti \sylprep{di}\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus diví\sylprep{de}\sylprep{re} \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ dear\sylprep{gen}\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pal\sylprep{ló}\sylprep{re} \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur \sylprep{in} \sylac{Sel}mon:~* mons De\sylprep{i}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis.
\item Mons coagulátus, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes co\sylprep{a}\sylprep{gu}\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre \sylprep{in} \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habitá\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia \sylprep{læ}\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in Si\sylprep{na} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti capti\sylprep{vi}\sylac{tá}tem:~* accepísti dona \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Etenim non \sylprep{cre}\sylac{dén}tes,~* inhabitáre Dó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus die \sylprep{quo}\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\sylprep{um} \sylprep{nos}\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos fa\sylprep{ci}\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini éx\sylprep{i}\sylprep{tus} \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in de\sylprep{líc}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Basan \sylprep{con}\sylac{vér}tam,~* convértam in pro\sylprep{fún}\sylprep{dum} \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tuus \sylprep{in} \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimí\sylprep{cis}, \sylprep{ab} \sylac{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus tu\sylprep{os}, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui \sylprep{est} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúncti \sylprep{psal}\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympa\sylprep{nis}\sylprep{tri}\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite De\sylprep{o} \sylac{Dó}mino,~* de fón\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ado\sylprep{le}\sylac{scén}tulus:~* in men\sylprep{tis} \sylprep{ex}\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, duces \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prín\sylprep{ci}\sylprep{pes} \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, virtú\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus \sylprep{es} \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item A templo tuo in \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* tibi ófferent \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis po\sylprep{pu}\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti \sylprep{sunt} \sylprep{ar}\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{De}o.
\item Regna terræ, cantá\sylprep{te} \sylac{De}o:~* psál\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super cæ\sylprep{lum} \sylac{cæ}li,~* ad \sylprep{O}\sylprep{ri}\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo su\sylprep{per} \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem ple\sylprep{bi} \sylac{su}æ,~* bene\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{De}us.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
