\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\sylac{mí}ci \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a \sylac{fá}cie \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit \sylac{fu}mus, de\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \sylac{fá}cie \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\sylac{spéc}tu \sylac{De}i:~* et delecténtur \sylac{in} læ\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite \sylac{nó}mini \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \sylac{no}men \sylac{il}li.
\item Exsultáte in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \sylac{vi}du\sylac{á}rum.
\item Deus in loco \sylac{sanc}to \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \sylac{mo}ris in \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \sylac{for}ti\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \sylac{in} se\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu \sylac{pó}puli \sylac{tu}i,~* cum pertransíres \sylac{in} de\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \sylac{De}i \sylac{Sí}nai,~* a fácie \sylac{De}i \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\sylac{tá}ti \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfe\sylac{cís}ti \sylac{e}am.
\item Animália tua habi\sylac{tá}bunt in \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua \sylac{páu}peri, \sylac{De}us.
\item Dóminus dabit verbum evan\sylac{ge}li\sylac{zán}tibus,~* vir\sylac{tú}te \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum di\sylac{léc}ti di\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus di\sylac{ví}dere \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\sylac{ar}gen\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pal\sylac{ló}re \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\sylac{bún}tur in \sylac{Sel}mon:~* mons \sylac{De}i, mons \sylac{pin}guis.
\item Mons coagu\sylac{lá}tus, mons \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes co\sylac{a}gu\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\sylac{tá}re in \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habi\sylac{tá}bit in \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\sylac{a} læ\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in \sylac{Si}na in \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\sylac{ti}vi\sylac{tá}tem:~* accepísti dona \sylac{in} ho\sylac{mí}nibus.
\item Etenim \sylac{non} cre\sylac{dén}tes,~* inhabitáre \sylac{Dó}minum \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus \sylac{di}e quo\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\sylac{um} nos\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \sylac{fa}ci\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini \sylac{éx}itus \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\sylac{có}rum su\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in de\sylac{líc}tis \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex \sylac{Ba}san con\sylac{vér}tam,~* convértam in pro\sylac{fún}dum \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes \sylac{tu}us in \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex ini\sylac{mí}cis, ab \sylac{ip}so.
\item Vidérunt ingréssus \sylac{tu}os, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui \sylac{est} in \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes con\sylac{júnc}ti psal\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympa\sylac{nis}tri\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \sylac{De}o \sylac{Dó}mino,~* de \sylac{fón}tibus \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ad\sylac{o}le\sylac{scén}tulus:~* in \sylac{men}tis ex\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, \sylac{du}ces e\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \sylac{prín}cipes \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, vir\sylac{tú}ti \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus \sylac{es} in \sylac{no}bis.
\item A templo tuo \sylac{in} Je\sylac{rú}salem,~* tibi ófferent \sylac{re}ges \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \sylac{po}pu\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti \sylac{sunt} ar\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \sylac{ex} Æ\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus \sylac{e}jus \sylac{De}o.
\item Regna terræ, can\sylac{tá}te \sylac{De}o:~* \sylac{psál}lite \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \sylac{cæ}lum \sylac{cæ}li,~* ad \sylac{O}ri\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \sylac{su}per \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus \sylac{e}jus in \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \sylac{ple}bi \sylac{su}æ,~* bene\sylac{díc}tus \sylac{De}us.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
