\item Dóminus dabit verbum evange\sylprep{li}\sylac{zán}tibus,~* vir\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum dilécti \sylprep{di}\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus diví\sylprep{de}\sylprep{re} \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ dear\sylprep{gen}\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pal\sylprep{ló}\sylprep{re} \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur \sylprep{in} \sylac{Sel}mon:~* mons De\sylprep{i}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis.
\item Mons coagulátus, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes co\sylprep{a}\sylprep{gu}\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre \sylprep{in} \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habitá\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia \sylprep{læ}\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in Si\sylprep{na} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti capti\sylprep{vi}\sylac{tá}tem:~* accepísti dona \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Etenim non \sylprep{cre}\sylac{dén}tes,~* inhabitáre Dó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus die \sylprep{quo}\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\sylprep{um} \sylprep{nos}\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos fa\sylprep{ci}\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini éx\sylprep{i}\sylprep{tus} \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in de\sylprep{líc}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Basan \sylprep{con}\sylac{vér}tam,~* convértam in pro\sylprep{fún}\sylprep{dum} \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tuus \sylprep{in} \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimí\sylprep{cis}, \sylprep{ab} \sylac{ip}so.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
