\item Vidérunt ingréssus \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est in \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúnc\sylprep{ti} \sylprep{psal}\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympanistri\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Dó}mino,~* de fóntibus \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ad\sylprep{o}\sylprep{le}\sylac{scén}tulus:~* in mentis ex\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, du\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, príncipes \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, vir\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es in \sylac{no}bis.
\item A templo tuo \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* tibi ófferent reges \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt ar\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \sylprep{ex} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus ejus \sylac{De}o.
\item Regna terræ, can\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{De}o:~* psállite \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylac{cæ}li,~* ad Ori\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus in \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \sylprep{ple}\sylprep{bi} \sylac{su}æ,~* benedíctus \sylac{De}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
