\item Dóminus dabit verbum evan\sylprep{ge}\sylprep{li}\sylac{zán}tibus,~* \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum diléc\sylprep{ti} \sylprep{di}\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus di\sylprep{ví}\sylprep{de}\sylprep{re} \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\sylprep{ar}\sylprep{gen}\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in \sylprep{pal}\sylprep{ló}\sylprep{re} \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{Sel}mon:~* mons \sylprep{De}\sylprep{i}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis.
\item Mons coagulá\sylprep{tus}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes \sylprep{co}\sylprep{a}\sylprep{gu}\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habi\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\sylprep{a} \sylprep{læ}\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in \sylprep{Si}\sylprep{na} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\sylprep{ti}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem:~* accepísti do\sylprep{na} \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Etenim \sylprep{non} \sylprep{cre}\sylac{dén}tes,~* inhabitáre \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus di\sylprep{e} \sylprep{quo}\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylprep{nos}\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \sylprep{fa}\sylprep{ci}\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini \sylprep{éx}\sylprep{i}\sylprep{tus} \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in \sylprep{de}\sylprep{líc}\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Ba\sylprep{san} \sylprep{con}\sylac{vér}tam,~* convértam in \sylprep{pro}\sylprep{fún}\sylprep{dum} \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tu\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex ini\sylprep{mí}\sylprep{cis}, \sylprep{ab} \sylac{ip}so.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
