\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit fu\sylprep{mus}, \sylprep{de}\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{De}i:~* et delectén\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\sylprep{nus} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{il}li.
\item Exsultáte in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\sylprep{cis} \sylprep{vi}\sylprep{du}\sylac{á}rum.
\item Deus in loco \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \sylprep{mo}\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \sylprep{for}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábi\sylprep{tant} \sylprep{in} \sylprep{se}\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i,~* cum pertransí\sylprep{res} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Sí}nai,~* a fáci\sylprep{e} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero per\sylprep{fe}\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Animália tua habitá\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua \sylprep{páu}\sylprep{pe}\sylprep{ri}, \sylac{De}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
