\item Dóminus dabit verbum evan\sylac{ge}li\sylac{zán}tibus,~* vir\sylac{tú}te \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum di\sylac{léc}ti di\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus di\sylac{ví}dere \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\sylac{ar}gen\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pal\sylac{ló}re \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\sylac{bún}tur in \sylac{Sel}mon:~* mons \sylac{De}i, mons \sylac{pin}guis.
\item Mons coagu\sylac{lá}tus, mons \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes co\sylac{a}gu\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\sylac{tá}re in \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habi\sylac{tá}bit in \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\sylac{a} læ\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in \sylac{Si}na in \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\sylac{ti}vi\sylac{tá}tem:~* accepísti dona \sylac{in} ho\sylac{mí}nibus.
\item Etenim \sylac{non} cre\sylac{dén}tes,~* inhabitáre \sylac{Dó}minum \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus \sylac{di}e quo\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\sylac{um} nos\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \sylac{fa}ci\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini \sylac{éx}itus \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\sylac{có}rum su\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in de\sylac{líc}tis \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex \sylac{Ba}san con\sylac{vér}tam,~* convértam in pro\sylac{fún}dum \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes \sylac{tu}us in \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex ini\sylac{mí}cis, ab \sylac{ip}so.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
