\item Vidérunt ingrés\sylprep{sus} \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes con\sylprep{júnc}\sylprep{ti} \sylprep{psal}\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympanis\sylprep{tri}\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedíci\sylprep{te} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Dó}mino,~* de fónti\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin \sylprep{ad}\sylprep{o}\sylprep{le}\sylac{scén}tulus:~* in mentis \sylprep{ex}\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, \sylprep{du}\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prínci\sylprep{pes} \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item A templo tu\sylprep{o} \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* tibi ófferent re\sylprep{ges} \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vac\sylprep{cis} \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt \sylprep{ar}\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legá\sylprep{ti} \sylprep{ex} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus e\sylprep{jus} \sylac{De}o.
\item Regna terræ, \sylprep{can}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{De}o:~* psálli\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit su\sylprep{per} \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylac{cæ}li,~* ad O\sylprep{ri}\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam De\sylprep{o} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus \sylprep{in} \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdi\sylprep{nem} \sylprep{ple}\sylprep{bi} \sylac{su}æ,~* benedíc\sylprep{tus} \sylac{De}us.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
