\item Vidérunt ingréssus tuos, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúncti psal\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympanis\sylprep{tri}\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite Deo \sylac{Dó}mino,~* de fónti\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin adole\sylac{scén}tulus:~* in mentis \sylprep{ex}\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, duces e\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prínci\sylprep{pes} \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, virtúti \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item A templo tuo in Je\sylac{rú}salem,~* tibi ófferent re\sylprep{ges} \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis popu\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt \sylprep{ar}\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex Æ\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus e\sylprep{jus} \sylac{De}o.
\item Regna terræ, cantáte \sylac{De}o:~* psálli\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super cælum \sylac{cæ}li,~* ad O\sylprep{ri}\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo super \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus \sylprep{in} \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem plebi \sylac{su}æ,~* benedíc\sylprep{tus} \sylac{De}us.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
