\item Vidérunt ingréssus tuos, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui \sylac{est} in \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúncti psal\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympa\sylac{nis}tri\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite Deo \sylac{Dó}mino,~* de \sylac{fón}tibus \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin adole\sylac{scén}tulus:~* in \sylac{men}tis ex\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, duces e\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \sylac{prín}cipes \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, virtúti \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus \sylac{es} in \sylac{no}bis.
\item A templo tuo in Je\sylac{rú}salem,~* tibi ófferent \sylac{re}ges \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis popu\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti \sylac{sunt} ar\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex Æ\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus \sylac{e}jus \sylac{De}o.
\item Regna terræ, cantáte \sylac{De}o:~* \sylac{psál}lite \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super cælum \sylac{cæ}li,~* ad \sylac{O}ri\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo super \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus \sylac{e}jus in \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem plebi \sylac{su}æ,~* bene\sylac{díc}tus \sylac{De}us.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
