\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\sylac{mí}ci \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit \sylac{fu}mus, de\sylac{fí}\sylac{ci}ant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\sylac{spéc}tu \sylac{De}i:~* et delectén\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite \sylac{nó}mini \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\sylprep{nus} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{il}li.
\item Exsultáte in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\sylprep{cis} \sylprep{vi}\sylprep{du}\sylac{á}rum.
\item Deus in loco \sylac{sanc}to \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus \sylprep{mo}\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \sylac{for}ti\sylac{tú}\sylac{di}ne,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábi\sylprep{tant} \sylprep{in} \sylprep{se}\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu \sylac{pó}puli \sylac{tu}i,~* cum pertransí\sylprep{res} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \sylac{De}i \sylac{Sí}\sylac{na}i,~* a fáci\sylprep{e} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\sylac{tá}ti \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero per\sylprep{fe}\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Animália tua habi\sylac{tá}bunt in \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua \sylprep{páu}\sylprep{pe}\sylprep{ri}, \sylac{De}us.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
