\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fáci\sylprep{e} \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit \sylprep{fu}\sylprep{mus}, \sylprep{de}\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\sylprep{e} \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{De}i:~* et delecténtur in \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\sylprep{men} \sylac{il}li.
\item Exsultáte in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\sylprep{du}\sylac{á}rum.
\item Deus in lo\sylprep{co} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \sylprep{in} \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos \sylprep{in} \sylprep{for}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \sylprep{se}\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i,~* cum pertransíres in \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fáci\sylprep{e} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Sí}nai,~* a fácie De\sylprep{i} \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfecís\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Animália tua habi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua páupe\sylprep{ri}, \sylac{De}us.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
