\item Dóminus dabit verbum evan\sylprep{ge}\sylprep{li}\sylac{zán}tibus,~* virtúte \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum diléc\sylprep{ti} \sylprep{di}\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus divídere \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\sylprep{ar}\sylprep{gen}\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pallóre \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{Sel}mon:~* mons Dei, mons \sylac{pin}guis.
\item Mons coagulá\sylprep{tus}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes coagu\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habitábit in \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\sylprep{a} \sylprep{læ}\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in Sina in \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti cap\sylprep{ti}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem:~* accepísti dona in ho\sylac{mí}nibus.
\item Etenim \sylprep{non} \sylprep{cre}\sylac{dén}tes,~* inhabitáre Dóminum \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus di\sylprep{e} \sylprep{quo}\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium nos\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos \sylprep{fa}\sylprep{ci}\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini éxitus \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in delíctis \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Ba\sylprep{san} \sylprep{con}\sylac{vér}tam,~* convértam in profúndum \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tu\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimícis, ab \sylac{ip}so.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
