\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur ini\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fácie \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit fu\sylprep{mus}, \sylprep{de}\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fácie \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{De}i:~* et delecténtur in læ\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus nomen \sylac{il}li.
\item Exsultáte in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vidu\sylac{á}rum.
\item Deus in loco \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus moris in \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in \sylprep{for}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in se\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i,~* cum pertransíres in de\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Sí}nai,~* a fácie Dei \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfecísti \sylac{e}am.
\item Animália tua habitá\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua páuperi, \sylac{De}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
