\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur inimí\sylprep{ci} \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit fumus, \sylprep{de}\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéc\sylprep{tu} \sylac{De}i:~* et delecténtur \sylprep{in} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite nómi\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{il}li.
\item Exsultáte in conspéc\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \sylprep{vi}\sylprep{du}\sylac{á}rum.
\item Deus in loco sanc\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus mo\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos in for\sylprep{ti}\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \sylprep{in} \sylprep{se}\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu pópu\sylprep{li} \sylac{tu}i,~* cum pertransíres \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie De\sylprep{i} \sylac{Sí}nai,~* a fácie \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditá\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfe\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Animália tua habitábunt \sylprep{in} \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua páu\sylprep{pe}\sylprep{ri}, \sylac{De}us.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
