\item Vidérunt ingréssus \sylac{tu}os, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei \sylprep{qui} \sylprep{est} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes con\sylac{júnc}ti psal\sylac{lén}\sylac{ti}bus:~* in médio juvenculárum tym\sylprep{pa}\sylprep{nis}\sylprep{tri}\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \sylac{De}o \sylac{Dó}\sylac{mi}no,~* de \sylprep{fón}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin ad\sylac{o}le\sylac{scén}\sylac{tu}lus:~* in \sylprep{men}\sylprep{tis} \sylprep{ex}\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, \sylac{du}ces e\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \sylprep{prín}\sylprep{ci}\sylprep{pes} \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, vir\sylac{tú}ti \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operá\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item A templo tuo \sylac{in} Je\sylac{rú}\sylac{sa}lem,~* tibi óffe\sylprep{rent} \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \sylac{po}pu\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{ar}\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \sylac{ex} Æ\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet ma\sylprep{nus} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{De}o.
\item Regna terræ, can\sylac{tá}te \sylac{De}o:~* \sylprep{psál}\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \sylac{cæ}lum \sylac{cæ}li,~* \sylprep{ad} \sylprep{O}\sylprep{ri}\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \sylac{su}per \sylac{Is}\sylac{ra}ël,~* magnificéntia ejus, et virtus \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \sylac{ple}bi \sylac{su}æ,~* be\sylprep{ne}\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{De}us.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
