\item Vidérunt ingréssus \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei \sylprep{qui} \sylprep{est} \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes conjúnc\sylprep{ti} \sylprep{psal}\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tym\sylprep{pa}\sylprep{nis}\sylprep{tri}\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedícite \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Dó}mino,~* de \sylprep{fón}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Ibi Bénjamin ad\sylprep{o}\sylprep{le}\sylac{scén}tulus:~* in \sylprep{men}\sylprep{tis} \sylprep{ex}\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, du\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, \sylprep{prín}\sylprep{ci}\sylprep{pes} \sylac{Néph}\sylac{ta}li.
\item Manda, Deus, vir\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operá\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item A templo tuo \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* tibi óffe\sylprep{rent} \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{mú}\sylac{ne}ra.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probá\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{ar}\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \sylprep{ex} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet ma\sylprep{nus} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{De}o.
\item Regna terræ, can\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{De}o:~* \sylprep{psál}\sylprep{li}\sylprep{te} \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Psállite Deo, qui ascéndit super \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylac{cæ}li,~* \sylprep{ad} \sylprep{O}\sylprep{ri}\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{nú}\sylac{bi}bus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \sylprep{ple}\sylprep{bi} \sylac{su}æ,~* be\sylprep{ne}\sylprep{díc}\sylprep{tus} \sylac{De}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
