\item Dóminus dabit verbum e\sylprep{van}\sylprep{ge}\sylprep{li}\sylac{zán}tibus,~* virtú\sylprep{te} \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum di\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylprep{di}\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus divíde\sylprep{re} \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ \sylprep{de}\sylprep{ar}\sylprep{gen}\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in palló\sylprep{re} \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\sylprep{bún}\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{Sel}mon:~* mons Dei, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis.
\item Mons coagu\sylprep{lá}\sylprep{tus}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes coa\sylprep{gu}\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habitábit \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, míl\sylprep{li}\sylprep{a} \sylprep{læ}\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in Sina \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti \sylprep{cap}\sylprep{ti}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem:~* accepísti dona in \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Ete\sylprep{nim} \sylprep{non} \sylprep{cre}\sylac{dén}tes,~* inhabitáre Dómi\sylprep{num} \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus \sylprep{di}\sylprep{e} \sylprep{quo}\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \sylprep{nos}\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus sal\sylprep{vos} \sylprep{fa}\sylprep{ci}\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini éxi\sylprep{tus} \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in delíc\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex \sylprep{Ba}\sylprep{san} \sylprep{con}\sylac{vér}tam,~* convértam in profún\sylprep{dum} \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes \sylprep{tu}\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimícis, \sylprep{ab} \sylac{ip}so.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
