\item Dóminus dabit verbum evangeli\sylac{zán}tibus,~* vir\sylac{tú}te \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum dilécti di\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus di\sylac{ví}dere \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ deargen\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pal\sylac{ló}re \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur in \sylac{Sel}mon:~* mons \sylac{De}i, mons \sylac{pin}guis.
\item Mons coagulátus, mons \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes co\sylac{a}gu\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre in \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habi\sylac{tá}bit in \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia læ\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in \sylac{Si}na in \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti captivi\sylac{tá}tem:~* accepísti dona \sylac{in} ho\sylac{mí}nibus.
\item Etenim non cre\sylac{dén}tes,~* inhabitáre \sylac{Dó}minum \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus die quo\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\sylac{um} nos\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus salvos faci\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini \sylac{éx}itus \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum su\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in de\sylac{líc}tis \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex Basan con\sylac{vér}tam,~* convértam in pro\sylac{fún}dum \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes tuus in \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex ini\sylac{mí}cis, ab \sylac{ip}so.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
