\item Exsúrgat Deus, et dissipéntur in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{ci} \sylac{e}jus,~* et fúgiant qui odérunt eum, a fáci\sylprep{e} \sylac{e}jus.
\item Sicut déficit \sylprep{fu}\sylprep{mus}, \sylprep{de}\sylac{fí}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\sylprep{e} \sylac{De}i.
\item Et justi epuléntur, et exsúltent in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{De}i:~* et delecténtur in \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Cantáte Deo, psalmum dícite \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\sylprep{men} \sylac{il}li.
\item Exsultáte in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\sylprep{du}\sylac{á}rum.
\item Deus in lo\sylprep{co} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{su}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \sylprep{in} \sylac{do}mo:
\item Qui edúcit vinctos \sylprep{in} \sylprep{for}\sylprep{ti}\sylac{tú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \sylprep{se}\sylac{púl}cris.
\item Deus, cum egrederéris in conspéctu \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i,~* cum pertransíres in \sylprep{de}\sylac{sér}to:
\item Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fáci\sylprep{e} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Sí}nai,~* a fácie De\sylprep{i} \sylac{Is}raël.
\item Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfecís\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Animália tua habi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a:~* parásti in dulcédine tua páupe\sylprep{ri}, \sylac{De}us.
\item Dóminus dabit verbum e\sylprep{van}\sylprep{ge}\sylprep{li}\sylac{zán}tibus,~* virtú\sylprep{te} \sylac{mul}ta.
\item Rex virtútum di\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylprep{di}\sylac{léc}ti:~* et speciéi domus divíde\sylprep{re} \sylac{spó}lia.
\item Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ \sylprep{de}\sylprep{ar}\sylprep{gen}\sylac{tá}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in palló\sylprep{re} \sylac{au}ri.
\item Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\sylprep{bún}\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{Sel}mon:~* mons Dei, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis.
\item Mons coagu\sylprep{lá}\sylprep{tus}, \sylprep{mons} \sylac{pin}guis:~* ut quid suspicámini montes coa\sylprep{gu}\sylac{lá}tos?
\item Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* étenim Dóminus habitábit \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Currus Dei decem míllibus múltiplex, míl\sylprep{li}\sylprep{a} \sylprep{læ}\sylac{tán}tium:~* Dóminus in eis in Sina \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Ascendísti in altum, cepísti \sylprep{cap}\sylprep{ti}\sylprep{vi}\sylac{tá}tem:~* accepísti dona in \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Ete\sylprep{nim} \sylprep{non} \sylprep{cre}\sylac{dén}tes,~* inhabitáre Dómi\sylprep{num} \sylac{De}um.
\item Benedíctus Dóminus \sylprep{di}\sylprep{e} \sylprep{quo}\sylac{tí}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \sylprep{nos}\sylac{tró}rum.
\item Deus noster, Deus sal\sylprep{vos} \sylprep{fa}\sylprep{ci}\sylac{én}di:~* et Dómini Dómini éxi\sylprep{tus} \sylac{mor}tis.
\item Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylprep{su}\sylac{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in delíc\sylprep{tis} \sylac{su}is.
\item Dixit Dóminus: Ex \sylprep{Ba}\sylprep{san} \sylprep{con}\sylac{vér}tam,~* convértam in profún\sylprep{dum} \sylac{ma}ris:
\item Ut intingátur pes \sylprep{tu}\sylprep{us} \sylprep{in} \sylac{sán}guine:~* lingua canum tuórum ex inimícis, \sylprep{ab} \sylac{ip}so.
\item Vidérunt ingrés\sylprep{sus} \sylprep{tu}\sylprep{os}, \sylac{De}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est \sylprep{in} \sylac{sanc}to.
\item Prævenérunt príncipes con\sylprep{júnc}\sylprep{ti} \sylprep{psal}\sylac{lén}tibus:~* in médio juvenculárum tympanis\sylprep{tri}\sylac{á}rum.
\item In ecclésiis benedíci\sylprep{te} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Dó}mino,~* de fónti\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Ibi Bénjamin \sylprep{ad}\sylprep{o}\sylprep{le}\sylac{scén}tulus:~* in mentis \sylprep{ex}\sylac{cés}su.
\item Príncipes Juda, \sylprep{du}\sylprep{ces} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prínci\sylprep{pes} \sylac{Néph}tali.
\item Manda, Deus, \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{ti} \sylac{tu}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es \sylprep{in} \sylac{no}bis.
\item A templo tu\sylprep{o} \sylprep{in} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* tibi ófferent re\sylprep{ges} \sylac{mú}nera.
\item Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vac\sylprep{cis} \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt \sylprep{ar}\sylac{gén}to.
\item Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legá\sylprep{ti} \sylprep{ex} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}to:~* Æthiópia prævéniet manus e\sylprep{jus} \sylac{De}o.
\item Regna terræ, \sylprep{can}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{De}o:~* psálli\sylprep{te} \sylac{Dó}mino.
\item Psállite Deo, qui ascéndit su\sylprep{per} \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylac{cæ}li,~* ad O\sylprep{ri}\sylac{én}tem.
\item Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam De\sylprep{o} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{Is}raël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus \sylprep{in} \sylac{nú}bibus.
\item Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdi\sylprep{nem} \sylprep{ple}\sylprep{bi} \sylac{su}æ,~* benedíc\sylprep{tus} \sylac{De}us.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
