\item Salvum \sylac{me} fac, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in \sylac{li}mo pro\sylac{fún}di:~* et non \sylac{est} sub\sylac{stán}tia.
\item Veni in alti\sylac{tú}dinem \sylac{ma}ris:~* et tem\sylac{pés}tas de\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \sylac{fau}ces \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \sylac{De}um \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos \sylac{cá}pitis \sylac{me}i,~* qui o\sylac{dé}runt me \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \sylac{me}i in\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc \sylac{ex}sol\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipi\sylac{én}tiam \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non \sylac{sunt} abs\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui ex\sylac{spéc}tant te, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* Dómi\sylac{ne} vir\sylac{tú}tum
\item Non confun\sylac{dán}tur \sylac{su}\sylac{per} me~* qui quærunt te, \sylac{De}us \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínu\sylac{i} op\sylac{pró}\sylac{bri}um:~* opéruit confúsio \sylac{fá}ciem \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum \sylac{frá}tribus \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis \sylac{ma}tris \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus \sylac{tu}æ com\sylac{é}\sylac{dit} me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\sylac{dé}runt \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et factum est in op\sylac{pró}brium \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum \sylac{me}um ci\sylac{lí}\sylac{ci}um:~* et factus sum illis \sylac{in} pa\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui se\sylac{dé}bant in \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\sylac{bé}bant \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam \sylac{ad} te, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* tempus bene\sylac{plá}citi, \sylac{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ \sylac{tu}æ ex\sylac{áu}\sylac{di} me,~* in veritáte sa\sylac{lú}tis \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut \sylac{non} in\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\sylac{fún}dis a\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat \sylac{me} pro\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púte\sylac{us} os \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \sylac{ré}spice \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a \sylac{pú}ero \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóci\sylac{ter} ex\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et \sylac{lí}bera \sylac{e}am:~* propter inimícos meos \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusi\sylac{ó}nem \sylac{me}am,~* et reve\sylac{rén}tiam \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui \sylac{trí}bu\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, \sylac{et} mi\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, \sylac{et} non \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et \sylac{non} in\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in \sylac{es}cam \sylac{me}\sylac{am} fel:~* et in siti mea potavérunt \sylac{me} a\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram \sylac{ip}sis in \sylac{lá}\sylac{que}um,~* et in retributiónes, \sylac{et} in \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi e\sylac{ó}rum ne \sylac{ví}\sylac{de}ant:~* et dorsum eórum \sylac{sem}per in\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos \sylac{i}ram \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ compre\sylac{hén}dat \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio e\sylac{ó}rum de\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit \sylac{qui} in\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, \sylac{per}se\sylac{cú}\sylac{ti} sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \sylac{ad}di\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniqui\sylac{tá}tem e\sylac{ó}rum:~* et non intrent in jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am.
\item Deleántur de \sylac{li}bro vi\sylac{vén}\sylac{ti}um:~* et cum justis \sylac{non} scri\sylac{bán}tur.
\item Ego sum \sylac{pau}per et \sylac{do}lens:~* salus tua, \sylac{De}us, su\sylac{scé}pit me.
\item Laudábo nomen \sylac{De}i cum \sylac{cán}\sylac{ti}co:~* et magnificábo \sylac{e}um in \sylac{lau}de:
\item Et placébit Deo super vítu\sylac{lum} no\sylac{vél}lum:~* córnua produ\sylac{cén}tem et \sylac{ún}gulas.
\item Vídeant páuperes \sylac{et} læ\sylac{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet \sylac{á}nima \sylac{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit \sylac{páu}peres \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* et vinctos suos \sylac{non} de\sylac{spé}xit.
\item Laudent illum \sylac{cæ}li et \sylac{ter}ra,~* mare et ómnia reptíli\sylac{a} in \sylac{e}is.
\item Quóniam Deus salvam \sylac{fá}ciet \sylac{Si}on:~* et ædificabúntur civi\sylac{tá}tes \sylac{Ju}da.
\item Et inhabi\sylac{tá}bunt \sylac{i}bi,~* et hereditáte ac\sylac{quí}rent \sylac{e}am.
\item Et semen servórum ejus possi\sylac{dé}bit \sylac{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habi\sylac{tá}bunt in \sylac{e}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
