\item Salvum \sylac{me} fac, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in \sylac{li}mo pro\sylac{fún}di:~* et \sylprep{non} \sylprep{est} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia.
\item Veni in alti\sylac{tú}dinem \sylac{ma}ris:~* et tem\sylprep{pés}\sylprep{tas} \sylprep{de}\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \sylac{fau}ces \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero \sylprep{in} \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos \sylac{cá}pitis \sylac{me}i,~* qui o\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \sylac{me}i in\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, \sylprep{tunc} \sylprep{ex}\sylprep{sol}\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipi\sylac{én}tiam \sylac{me}am:~* et delícta mea a te \sylprep{non} \sylprep{sunt} \sylprep{abs}\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui ex\sylac{spéc}tant te, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum
\item Non confun\sylac{dán}tur \sylac{su}\sylac{per} me~* qui quærunt \sylprep{te}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínu\sylac{i} op\sylac{pró}\sylac{bri}um:~* opéruit confúsio \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum \sylac{frá}tribus \sylac{me}is,~* et peregrínus fíli\sylprep{is} \sylprep{ma}\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus \sylac{tu}æ com\sylac{é}\sylac{dit} me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ce\sylprep{ci}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et factum est in op\sylprep{pró}\sylprep{bri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum \sylac{me}um ci\sylac{lí}\sylac{ci}um:~* et factus sum il\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylprep{pa}\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui se\sylac{dé}bant in \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui \sylprep{bi}\sylprep{bé}\sylprep{bant} \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam \sylac{ad} te, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* tempus bene\sylprep{plá}\sylprep{ci}\sylprep{ti}, \sylac{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ \sylac{tu}æ ex\sylac{áu}\sylac{di} me,~* in veritáte \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut \sylac{non} in\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\sylprep{fún}\sylprep{dis} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat \sylac{me} pro\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me pú\sylprep{te}\sylprep{us} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \sylprep{ré}\sylprep{spi}\sylprep{ce} \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a \sylac{pú}ero \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, veló\sylprep{ci}\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et \sylac{lí}bera \sylac{e}am:~* propter inimícos me\sylprep{os} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusi\sylac{ó}nem \sylac{me}am,~* et reve\sylprep{rén}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui \sylac{trí}bu\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor me\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylprep{mi}\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, \sylac{et} non \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in \sylac{es}cam \sylac{me}\sylac{am} fel:~* et in siti mea potavé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylprep{a}\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram \sylac{ip}sis in \sylac{lá}\sylac{que}um,~* et in retributió\sylprep{nes}, \sylprep{et} \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi e\sylac{ó}rum ne \sylac{ví}\sylac{de}ant:~* et dorsum eórum \sylprep{sem}\sylprep{per} \sylprep{in}\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos \sylac{i}ram \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ com\sylprep{pre}\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio e\sylac{ó}rum de\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non \sylprep{sit} \sylprep{qui} \sylprep{in}\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, \sylac{per}se\sylac{cú}\sylac{ti} sunt:~* et super dolórem vúlnerum meó\sylprep{rum} \sylprep{ad}\sylprep{di}\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniqui\sylac{tá}tem e\sylac{ó}rum:~* et non intrent in jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Deleántur de \sylac{li}bro vi\sylac{vén}\sylac{ti}um:~* et cum jus\sylprep{tis} \sylprep{non} \sylprep{scri}\sylac{bán}tur.
\item Ego sum \sylac{pau}per et \sylac{do}lens:~* salus tua, \sylprep{De}\sylprep{us}, \sylprep{su}\sylac{scé}pit me.
\item Laudábo nomen \sylac{De}i cum \sylac{cán}\sylac{ti}co:~* et magnificábo \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{lau}de:
\item Et placébit Deo super vítu\sylac{lum} no\sylac{vél}lum:~* córnua produ\sylprep{cén}\sylprep{tem} \sylprep{et} \sylac{ún}gulas.
\item Vídeant páuperes \sylac{et} læ\sylac{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit \sylac{páu}peres \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* et vinctos su\sylprep{os} \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{spé}xit.
\item Laudent illum \sylac{cæ}li et \sylac{ter}ra,~* mare et ómnia reptí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Quóniam Deus salvam \sylac{fá}ciet \sylac{Si}on:~* et ædificabúntur ci\sylprep{vi}\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{Ju}da.
\item Et inhabi\sylac{tá}bunt \sylac{i}bi,~* et hereditáte \sylprep{ac}\sylprep{quí}\sylprep{rent} \sylac{e}am.
\item Et semen servórum ejus possi\sylac{dé}bit \sylac{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
