\item Salvum \sylprep{me} \sylprep{fac}, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in li\sylprep{mo} \sylprep{pro}\sylac{fún}di:~* et \sylprep{non} \sylprep{est} \sylprep{sub}\sylac{stán}\sylac{ti}a.
\item Veni in altitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{ma}ris:~* et tem\sylprep{pés}\sylprep{tas} \sylprep{de}\sylac{mér}\sylac{sit} me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \sylprep{fau}\sylprep{ces} \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero \sylprep{in} \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i,~* qui o\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\sylprep{i} \sylprep{in}\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, \sylprep{tunc} \sylprep{ex}\sylprep{sol}\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipién\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et delícta mea a te \sylprep{non} \sylprep{sunt} \sylprep{abs}\sylac{cón}\sylac{di}ta.
\item Non erubéscant in me qui exspéc\sylprep{tant} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine,~* Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum
\item Non confun\sylprep{dán}\sylprep{tur} \sylac{su}per me~* qui quærunt \sylprep{te}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Quóniam propter te sustínu\sylprep{i} \sylprep{op}\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum frá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et peregrínus fíli\sylprep{is} \sylprep{ma}\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tu\sylprep{æ} \sylprep{com}\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ce\sylprep{ci}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{su}\sylac{per} me.
\item Et opérui in jejúnio á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et factum est in op\sylprep{pró}\sylprep{bri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum me\sylprep{um} \sylprep{ci}\sylac{lí}cium:~* et factus sum il\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylprep{pa}\sylac{rá}\sylac{bo}lam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedé\sylprep{bant} \sylprep{in} \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui \sylprep{bi}\sylprep{bé}\sylprep{bant} \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* tempus bene\sylprep{plá}\sylprep{ci}\sylprep{ti}, \sylac{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ tu\sylprep{æ} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me,~* in veritáte \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\sylprep{fún}\sylprep{dis} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat \sylprep{me} \sylprep{pro}\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me pú\sylprep{te}\sylprep{us} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \sylprep{ré}\sylprep{spi}\sylprep{ce} \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a pú\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, veló\sylprep{ci}\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}\sylac{di} me.
\item Inténde ánimæ meæ, et lí\sylprep{be}\sylprep{ra} \sylac{e}am:~* propter inimícos me\sylprep{os} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* et reve\sylprep{rén}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor me\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylprep{mi}\sylac{sé}\sylac{ri}am.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{me}am fel:~* et in siti mea potavé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylprep{a}\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram ip\sylprep{sis} \sylprep{in} \sylac{lá}queum,~* et in retributió\sylprep{nes}, \sylprep{et} \sylprep{in} \sylac{scán}\sylac{da}lum.
\item Obscuréntur óculi eó\sylprep{rum} \sylprep{ne} \sylac{ví}deant:~* et dorsum eórum \sylprep{sem}\sylprep{per} \sylprep{in}\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ com\sylprep{pre}\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio eó\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non \sylprep{sit} \sylprep{qui} \sylprep{in}\sylac{há}\sylac{bi}tet.
\item Quóniam quem tu percussísti, \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meó\sylprep{rum} \sylprep{ad}\sylprep{di}\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniquitá\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non intrent in jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Deleántur de li\sylprep{bro} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium:~* et cum jus\sylprep{tis} \sylprep{non} \sylprep{scri}\sylac{bán}tur.
\item Ego sum pau\sylprep{per} \sylprep{et} \sylac{do}lens:~* salus tua, \sylprep{De}\sylprep{us}, \sylprep{su}\sylac{scé}\sylac{pit} me.
\item Laudábo nomen De\sylprep{i} \sylprep{cum} \sylac{cán}tico:~* et magnificábo \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{lau}de:
\item Et placébit Deo super vítu\sylprep{lum} \sylprep{no}\sylac{vél}lum:~* córnua produ\sylprep{cén}\sylprep{tem} \sylprep{et} \sylac{ún}\sylac{gu}las.
\item Vídeant páuperes \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylac{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit páu\sylprep{pe}\sylprep{res} \sylac{Dó}minus:~* et vinctos su\sylprep{os} \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{spé}xit.
\item Laudent illum cæ\sylprep{li} \sylprep{et} \sylac{ter}ra,~* mare et ómnia reptí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Quóniam Deus salvam fá\sylprep{ci}\sylprep{et} \sylac{Si}on:~* et ædificabúntur ci\sylprep{vi}\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{Ju}da.
\item Et inhabi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{i}bi,~* et hereditáte \sylprep{ac}\sylprep{quí}\sylprep{rent} \sylac{e}am.
\item Et semen servórum ejus possi\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
