\item Salvum \sylprep{me} \sylprep{fac}, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad ánimam \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in li\sylprep{mo} \sylprep{pro}\sylac{fún}di:~* et non est sub\sylac{stán}tia.
\item Veni in altitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{ma}ris:~* et tempéstas de\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \sylprep{fau}\sylprep{ces} \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in Deum \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i,~* qui odérunt me \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\sylprep{i} \sylprep{in}\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc exsol\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipién\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non sunt abs\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui exspéc\sylprep{tant} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine,~* Dómine vir\sylac{tú}tum
\item Non confun\sylprep{dán}\sylprep{tur} \sylac{su}per me~* qui quærunt te, Deus \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínu\sylprep{i} \sylprep{op}\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio fáciem \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum frá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis matris \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tu\sylprep{æ} \sylprep{com}\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidérunt \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et factum est in oppróbrium \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum me\sylprep{um} \sylprep{ci}\sylac{lí}cium:~* et factus sum illis in pa\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedé\sylprep{bant} \sylprep{in} \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bibébant \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* tempus benepláciti, \sylac{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ tu\sylprep{æ} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me,~* in veritáte salútis \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis a\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat \sylprep{me} \sylprep{pro}\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púteus os \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspice \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a pú\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóciter ex\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et lí\sylprep{be}\sylprep{ra} \sylac{e}am:~* propter inimícos meos éri\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* et reveréntiam \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, et mi\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et non in\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt me a\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram ip\sylprep{sis} \sylprep{in} \sylac{lá}queum,~* et in retributiónes, et in \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi eó\sylprep{rum} \sylprep{ne} \sylac{ví}deant:~* et dorsum eórum semper in\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ comprehéndat \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio eó\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui in\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum addi\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniquitá\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non intrent in justítiam \sylac{tu}am.
\item Deleántur de li\sylprep{bro} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium:~* et cum justis non scri\sylac{bán}tur.
\item Ego sum pau\sylprep{per} \sylprep{et} \sylac{do}lens:~* salus tua, Deus, su\sylac{scé}pit me.
\item Laudábo nomen De\sylprep{i} \sylprep{cum} \sylac{cán}tico:~* et magnificábo eum in \sylac{lau}de:
\item Et placébit Deo super vítu\sylprep{lum} \sylprep{no}\sylac{vél}lum:~* córnua producéntem et \sylac{ún}gulas.
\item Vídeant páuperes \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylac{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet ánima \sylac{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit páu\sylprep{pe}\sylprep{res} \sylac{Dó}minus:~* et vinctos suos non de\sylac{spé}xit.
\item Laudent illum cæ\sylprep{li} \sylprep{et} \sylac{ter}ra,~* mare et ómnia reptília in \sylac{e}is.
\item Quóniam Deus salvam fá\sylprep{ci}\sylprep{et} \sylac{Si}on:~* et ædificabúntur civitátes \sylac{Ju}da.
\item Et inhabi\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{i}bi,~* et hereditáte acquírent \sylac{e}am.
\item Et semen servórum ejus possi\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitábunt in \sylac{e}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
