\item Salvum me fac, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in limo pro\sylac{fún}di:~* et non \sylac{est} sub\sylac{stán}tia.
\item Veni in altitúdinem \sylac{ma}ris:~* et tem\sylac{pés}tas de\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \sylac{De}um \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \sylac{me}i,~* qui o\sylac{dé}runt me \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc \sylac{ex}sol\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipiéntiam \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non \sylac{sunt} abs\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui exspéctant te, \sylac{Dó}mine,~* Dómi\sylac{ne} vir\sylac{tú}tum
\item Non confundántur \sylac{su}per me~* qui quærunt te, \sylac{De}us \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínui op\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio \sylac{fá}ciem \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum frátribus \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis \sylac{ma}tris \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tuæ com\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\sylac{dé}runt \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio ánimam \sylac{me}am:~* et factum est in op\sylac{pró}brium \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum meum ci\sylac{lí}cium:~* et factus sum illis \sylac{in} pa\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\sylac{bé}bant \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam ad te, \sylac{Dó}mine:~* tempus bene\sylac{plá}citi, \sylac{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\sylac{áu}di me,~* in veritáte sa\sylac{lú}tis \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut non in\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\sylac{fún}dis a\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat me pro\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púte\sylac{us} os \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \sylac{ré}spice \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a púero \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóci\sylac{ter} ex\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et líbera \sylac{e}am:~* propter inimícos meos \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusiónem \sylac{me}am,~* et reve\sylac{rén}tiam \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, \sylac{et} mi\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, et non \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et \sylac{non} in\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in escam \sylac{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt \sylac{me} a\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram ipsis in \sylac{lá}queum,~* et in retributiónes, \sylac{et} in \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi eórum ne \sylac{ví}deant:~* et dorsum eórum \sylac{sem}per in\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos iram \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ compre\sylac{hén}dat \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio eórum de\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit \sylac{qui} in\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, perse\sylac{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \sylac{ad}di\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniquitátem e\sylac{ó}rum:~* et non intrent in jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am.
\item Deleántur de libro vi\sylac{vén}tium:~* et cum justis \sylac{non} scri\sylac{bán}tur.
\item Ego sum pauper et \sylac{do}lens:~* salus tua, \sylac{De}us, su\sylac{scé}pit me.
\item Laudábo nomen Dei cum \sylac{cán}tico:~* et magnificábo \sylac{e}um in \sylac{lau}de:
\item Et placébit Deo super vítulum no\sylac{vél}lum:~* córnua produ\sylac{cén}tem et \sylac{ún}gulas.
\item Vídeant páuperes et læ\sylac{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet \sylac{á}nima \sylac{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit páuperes \sylac{Dó}minus:~* et vinctos suos \sylac{non} de\sylac{spé}xit.
\item Laudent illum cæli et \sylac{ter}ra,~* mare et ómnia reptíli\sylac{a} in \sylac{e}is.
\item Quóniam Deus salvam fáciet \sylac{Si}on:~* et ædificabúntur civi\sylac{tá}tes \sylac{Ju}da.
\item Et inhabitábunt \sylac{i}bi,~* et hereditáte ac\sylac{quí}rent \sylac{e}am.
\item Et semen servórum ejus possidébit \sylac{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habi\sylac{tá}bunt in \sylac{e}a.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
