\item Salvum me \sylprep{fac}, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in limo \sylprep{pro}\sylac{fún}di:~* et non \sylprep{est} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia.
\item Veni in altitúdi\sylprep{nem} \sylac{ma}ris:~* et tempés\sylprep{tas} \sylprep{de}\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fau\sylprep{ces} \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cápi\sylprep{tis} \sylac{me}i,~* qui odé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei \sylprep{in}\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc \sylprep{ex}\sylprep{sol}\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipiénti\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non \sylprep{sunt} \sylprep{abs}\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui exspéctant \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine,~* Dómi\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum
\item Non confundán\sylprep{tur} \sylac{su}per me~* qui quærunt te, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínui \sylprep{op}\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum frátri\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis \sylprep{ma}\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tuæ \sylprep{com}\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et factum est in oppró\sylprep{bri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum meum \sylprep{ci}\sylac{lí}cium:~* et factus sum illis \sylprep{in} \sylprep{pa}\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedébant \sylprep{in} \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\sylprep{bé}\sylprep{bant} \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam ad \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* tempus beneplá\sylprep{ci}\sylprep{ti}, \sylac{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ tuæ \sylprep{ex}\sylac{áu}di me,~* in veritáte sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut non \sylprep{in}\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\sylprep{dis} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat me \sylprep{pro}\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púte\sylprep{us} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdi\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\sylprep{spi}\sylprep{ce} \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a púe\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóci\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et líbe\sylprep{ra} \sylac{e}am:~* propter inimícos meos \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusió\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* et reverén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui trí\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, \sylprep{et} \sylprep{mi}\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, et \sylprep{non} \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in es\sylprep{cam} \sylac{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt \sylprep{me} \sylprep{a}\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram ipsis \sylprep{in} \sylac{lá}queum,~* et in retributiónes, \sylprep{et} \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi eórum \sylprep{ne} \sylac{ví}deant:~* et dorsum eórum sem\sylprep{per} \sylprep{in}\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos i\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ compre\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio eórum \sylprep{de}\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit \sylprep{qui} \sylprep{in}\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, per\sylprep{se}\sylac{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \sylprep{ad}\sylprep{di}\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniquitátem \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non intrent in justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Deleántur de libro \sylprep{vi}\sylac{vén}tium:~* et cum justis \sylprep{non} \sylprep{scri}\sylac{bán}tur.
\item Ego sum pauper \sylprep{et} \sylac{do}lens:~* salus tua, De\sylprep{us}, \sylprep{su}\sylac{scé}pit me.
\item Laudábo nomen Dei \sylprep{cum} \sylac{cán}tico:~* et magnificábo e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{lau}de:
\item Et placébit Deo super vítulum \sylprep{no}\sylac{vél}lum:~* córnua producén\sylprep{tem} \sylprep{et} \sylac{ún}gulas.
\item Vídeant páuperes et \sylprep{læ}\sylac{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit páupe\sylprep{res} \sylac{Dó}minus:~* et vinctos suos \sylprep{non} \sylprep{de}\sylac{spé}xit.
\item Laudent illum cæli \sylprep{et} \sylac{ter}ra,~* mare et ómnia reptíli\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Quóniam Deus salvam fáci\sylprep{et} \sylac{Si}on:~* et ædificabúntur civi\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{Ju}da.
\item Et inhabitá\sylprep{bunt} \sylac{i}bi,~* et hereditáte ac\sylprep{quí}\sylprep{rent} \sylac{e}am.
\item Et semen servórum ejus possidé\sylprep{bit} \sylac{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitá\sylprep{bunt} \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
