\item Salvum me fac, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in limo pro\sylac{fún}di:~* et non \sylac{est} sub\sylac{stán}tia.
\item Veni in altitúdinem \sylac{ma}ris:~* et tem\sylac{pés}tas de\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \sylac{De}um \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \sylac{me}i,~* qui o\sylac{dé}runt me \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc \sylac{ex}sol\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipiéntiam \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non \sylac{sunt} abs\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui exspéctant te, \sylac{Dó}mine,~* Dómi\sylac{ne} vir\sylac{tú}tum
\item Non confundántur \sylac{su}per me~* qui quærunt te, \sylac{De}us \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínui op\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio \sylac{fá}ciem \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum frátribus \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis \sylac{ma}tris \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tuæ com\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\sylac{dé}runt \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio ánimam \sylac{me}am:~* et factum est in op\sylac{pró}brium \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum meum ci\sylac{lí}cium:~* et factus sum illis \sylac{in} pa\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\sylac{bé}bant \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam ad te, \sylac{Dó}mine:~* tempus bene\sylac{plá}citi, \sylac{De}us.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
