\item In multitúdine misericórdiæ tu\sylprep{æ} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me,~* in veritáte salútis \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis a\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat \sylprep{me} \sylprep{pro}\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púteus os \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspice \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a pú\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóciter ex\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et lí\sylprep{be}\sylprep{ra} \sylac{e}am:~* propter inimícos meos éri\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* et reveréntiam \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, et mi\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et non in\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt me a\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram ip\sylprep{sis} \sylprep{in} \sylac{lá}queum,~* et in retributiónes, et in \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi eó\sylprep{rum} \sylprep{ne} \sylac{ví}deant:~* et dorsum eórum semper in\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ comprehéndat \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio eó\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui in\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum addi\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniquitá\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non intrent in justítiam \sylac{tu}am.
\item Deleántur de li\sylprep{bro} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium:~* et cum justis non scri\sylac{bán}tur.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
