\item In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\sylac{áu}di me,~* in veritáte sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut non in\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\sylprep{dis} \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat me pro\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púte\sylprep{us} \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\sylprep{spi}\sylprep{ce} \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a púero \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóci\sylprep{ter} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et líbera \sylac{e}am:~* propter inimícos meos \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusiónem \sylac{me}am,~* et reverén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, \sylprep{et} \sylprep{mi}\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, et non \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in escam \sylac{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt \sylprep{me} \sylprep{a}\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram ipsis in \sylac{lá}queum,~* et in retributiónes, \sylprep{et} \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi eórum ne \sylac{ví}deant:~* et dorsum eórum sem\sylprep{per} \sylprep{in}\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos iram \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ compre\sylprep{hén}\sylprep{dat} \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio eórum de\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit \sylprep{qui} \sylprep{in}\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, perse\sylac{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \sylprep{ad}\sylprep{di}\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniquitátem e\sylac{ó}rum:~* et non intrent in justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Deleántur de libro vi\sylac{vén}tium:~* et cum justis \sylprep{non} \sylprep{scri}\sylac{bán}tur.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
