\item Salvum me \sylprep{fac}, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in limo \sylprep{pro}\sylac{fún}di:~* et non \sylprep{est} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia.
\item Veni in altitúdi\sylprep{nem} \sylac{ma}ris:~* et tempés\sylprep{tas} \sylprep{de}\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fau\sylprep{ces} \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cápi\sylprep{tis} \sylac{me}i,~* qui odé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei \sylprep{in}\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc \sylprep{ex}\sylprep{sol}\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipiénti\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non \sylprep{sunt} \sylprep{abs}\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui exspéctant \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine,~* Dómi\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum
\item Non confundán\sylprep{tur} \sylac{su}per me~* qui quærunt te, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínui \sylprep{op}\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum frátri\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis \sylprep{ma}\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tuæ \sylprep{com}\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et factum est in oppró\sylprep{bri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum meum \sylprep{ci}\sylac{lí}cium:~* et factus sum illis \sylprep{in} \sylprep{pa}\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedébant \sylprep{in} \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bi\sylprep{bé}\sylprep{bant} \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam ad \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* tempus beneplá\sylprep{ci}\sylprep{ti}, \sylac{De}us.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
