\item In multitúdine misericórdiæ \sylac{tu}æ ex\sylac{áu}\sylac{di} me,~* in veritáte salú\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, ut \sylac{non} in\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbeat \sylac{me} pro\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púteus \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi\sylprep{ce} \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a \sylac{pú}ero \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóciter \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et \sylac{lí}bera \sylac{e}am:~* propter inimícos meos é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confusi\sylac{ó}nem \sylac{me}am,~* et reverénti\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes qui \sylac{trí}bu\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, et \sylprep{mi}\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristarétur, \sylac{et} non \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et non \sylprep{in}\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt in \sylac{es}cam \sylac{me}\sylac{am} fel:~* et in siti mea potavérunt me \sylprep{a}\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram \sylac{ip}sis in \sylac{lá}\sylac{que}um,~* et in retributiónes, et \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi e\sylac{ó}rum ne \sylac{ví}\sylac{de}ant:~* et dorsum eórum semper \sylprep{in}\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super eos \sylac{i}ram \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ comprehén\sylprep{dat} \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio e\sylac{ó}rum de\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui \sylprep{in}\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussísti, \sylac{per}se\sylac{cú}\sylac{ti} sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum ad\sylprep{di}\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniqui\sylac{tá}tem e\sylac{ó}rum:~* et non intrent in justíti\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Deleántur de \sylac{li}bro vi\sylac{vén}\sylac{ti}um:~* et cum justis non \sylprep{scri}\sylac{bán}tur.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
