\item Salvum \sylac{me} fac, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in \sylac{li}mo pro\sylac{fún}di:~* et non est \sylprep{sub}\sylac{stán}tia.
\item Veni in alti\sylac{tú}dinem \sylac{ma}ris:~* et tempéstas \sylprep{de}\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \sylac{fau}ces \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in De\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos \sylac{cá}pitis \sylac{me}i,~* qui odérunt \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \sylac{me}i in\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc ex\sylprep{sol}\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipi\sylac{én}tiam \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non sunt \sylprep{abs}\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui ex\sylac{spéc}tant te, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* Dómine \sylprep{vir}\sylac{tú}tum
\item Non confun\sylac{dán}tur \sylac{su}\sylac{per} me~* qui quærunt te, De\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínu\sylac{i} op\sylac{pró}\sylac{bri}um:~* opéruit confúsio fáci\sylprep{em} \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum \sylac{frá}tribus \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis ma\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus \sylac{tu}æ com\sylac{é}\sylac{dit} me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidé\sylprep{runt} \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et factum est in oppróbri\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum \sylac{me}um ci\sylac{lí}\sylac{ci}um:~* et factus sum illis in \sylprep{pa}\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui se\sylac{dé}bant in \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bibé\sylprep{bant} \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam \sylac{ad} te, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* tempus benepláci\sylprep{ti}, \sylac{De}us.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
