\item Sal\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylprep{fac}, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in \sylprep{li}\sylprep{mo} \sylprep{pro}\sylac{fún}di:~* et non est \sylprep{sub}\sylac{stán}tia.
\item Veni in alti\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{ma}ris:~* et tempéstas \sylprep{de}\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ \sylprep{sunt} \sylprep{fau}\sylprep{ces} \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in De\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i,~* qui odérunt \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \sylprep{me}\sylprep{i} \sylprep{in}\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc ex\sylprep{sol}\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipi\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non sunt \sylprep{abs}\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui ex\sylprep{spéc}\sylprep{tant} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine,~* Dómine \sylprep{vir}\sylac{tú}tum
\item Non con\sylprep{fun}\sylprep{dán}\sylprep{tur} \sylac{su}per me~* qui quærunt te, De\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustí\sylprep{nu}\sylprep{i} \sylprep{op}\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio fáci\sylprep{em} \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum \sylprep{frá}\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis ma\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{com}\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidé\sylprep{runt} \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et factum est in oppróbri\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum \sylprep{me}\sylprep{um} \sylprep{ci}\sylac{lí}cium:~* et factus sum illis in \sylprep{pa}\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui se\sylprep{dé}\sylprep{bant} \sylprep{in} \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bibé\sylprep{bant} \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem me\sylprep{am} \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* tempus benepláci\sylprep{ti}, \sylac{De}us.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
