\item Salvum \sylprep{me} \sylprep{fac}, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad ánimam \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in li\sylprep{mo} \sylprep{pro}\sylac{fún}di:~* et non est sub\sylac{stán}tia.
\item Veni in altitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{ma}ris:~* et tempéstas de\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \sylprep{fau}\sylprep{ces} \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in Deum \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i,~* qui odérunt me \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\sylprep{i} \sylprep{in}\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc exsol\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipién\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non sunt abs\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui exspéc\sylprep{tant} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine,~* Dómine vir\sylac{tú}tum
\item Non confun\sylprep{dán}\sylprep{tur} \sylac{su}per me~* qui quærunt te, Deus \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínu\sylprep{i} \sylprep{op}\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio fáciem \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum frá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis matris \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tu\sylprep{æ} \sylprep{com}\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidérunt \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et factum est in oppróbrium \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum me\sylprep{um} \sylprep{ci}\sylac{lí}cium:~* et factus sum illis in pa\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedé\sylprep{bant} \sylprep{in} \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bibébant \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* tempus benepláciti, \sylac{De}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
