\item In multitúdine misericórdiæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me,~* in veritáte salú\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, \sylprep{ut} \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbe\sylprep{at} \sylprep{me} \sylprep{pro}\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púteus \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi\sylprep{ce} \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a \sylprep{pú}\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóciter \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylprep{ra} \sylac{e}am:~* propter inimícos meos é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confu\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* et reverénti\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes \sylprep{qui} \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, et \sylprep{mi}\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristaré\sylprep{tur}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et non \sylprep{in}\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt \sylprep{in} \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt me \sylprep{a}\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram \sylprep{ip}\sylprep{sis} \sylprep{in} \sylac{lá}queum,~* et in retributiónes, et \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{ne} \sylac{ví}deant:~* et dorsum eórum semper \sylprep{in}\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super e\sylprep{os} \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ comprehén\sylprep{dat} \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui \sylprep{in}\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussís\sylprep{ti}, \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum ad\sylprep{di}\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non intrent in justíti\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Deleántur de \sylprep{li}\sylprep{bro} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium:~* et cum justis non \sylprep{scri}\sylac{bán}tur.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
