\item Salvum \sylprep{me} \sylprep{fac}, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in li\sylprep{mo} \sylprep{pro}\sylac{fún}di:~* et \sylprep{non} \sylprep{est} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia.
\item Veni in altitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{ma}ris:~* et tem\sylprep{pés}\sylprep{tas} \sylprep{de}\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \sylprep{fau}\sylprep{ces} \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero \sylprep{in} \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos cá\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i,~* qui o\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\sylprep{i} \sylprep{in}\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, \sylprep{tunc} \sylprep{ex}\sylprep{sol}\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipién\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et delícta mea a te \sylprep{non} \sylprep{sunt} \sylprep{abs}\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui exspéc\sylprep{tant} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine,~* Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum
\item Non confun\sylprep{dán}\sylprep{tur} \sylac{su}per me~* qui quærunt \sylprep{te}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustínu\sylprep{i} \sylprep{op}\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum frá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et peregrínus fíli\sylprep{is} \sylprep{ma}\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus tu\sylprep{æ} \sylprep{com}\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi ce\sylprep{ci}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et factum est in op\sylprep{pró}\sylprep{bri}\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum me\sylprep{um} \sylprep{ci}\sylac{lí}cium:~* et factus sum il\sylprep{lis} \sylprep{in} \sylprep{pa}\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui sedé\sylprep{bant} \sylprep{in} \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui \sylprep{bi}\sylprep{bé}\sylprep{bant} \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem meam \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* tempus bene\sylprep{plá}\sylprep{ci}\sylprep{ti}, \sylac{De}us.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
