\item Sal\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylprep{fac}, \sylac{De}us:~* quóniam intravérunt aquæ usque ad áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Infíxus sum in \sylprep{li}\sylprep{mo} \sylprep{pro}\sylac{fún}di:~* et non est \sylprep{sub}\sylac{stán}tia.
\item Veni in alti\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{ma}ris:~* et tempéstas \sylprep{de}\sylac{mér}sit me.
\item Laborávi clamans, raucæ factæ \sylprep{sunt} \sylprep{fau}\sylprep{ces} \sylac{me}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in De\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Multiplicáti sunt super capíllos \sylprep{cá}\sylprep{pi}\sylprep{tis} \sylac{me}i,~* qui odérunt \sylprep{me} \sylac{gra}tis.
\item Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \sylprep{me}\sylprep{i} \sylprep{in}\sylac{jús}te:~* quæ non rápui, tunc ex\sylprep{sol}\sylac{vé}bam.
\item Deus, tu scis insipi\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et delícta mea a te non sunt \sylprep{abs}\sylac{cón}dita.
\item Non erubéscant in me qui ex\sylprep{spéc}\sylprep{tant} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine,~* Dómine \sylprep{vir}\sylac{tú}tum
\item Non con\sylprep{fun}\sylprep{dán}\sylprep{tur} \sylac{su}per me~* qui quærunt te, De\sylprep{us} \sylac{Is}raël.
\item Quóniam propter te sustí\sylprep{nu}\sylprep{i} \sylprep{op}\sylac{pró}brium:~* opéruit confúsio fáci\sylprep{em} \sylac{me}am.
\item Extráneus factus sum \sylprep{frá}\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et peregrínus fíliis ma\sylprep{tris} \sylac{me}æ.
\item Quóniam zelus domus \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{com}\sylac{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidé\sylprep{runt} \sylac{su}per me.
\item Et opérui in jejúnio \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et factum est in oppróbri\sylprep{um} \sylac{mi}hi.
\item Et pósui vestiméntum \sylprep{me}\sylprep{um} \sylprep{ci}\sylac{lí}cium:~* et factus sum illis in \sylprep{pa}\sylac{rá}bolam.
\item Advérsum me loquebántur, qui se\sylprep{dé}\sylprep{bant} \sylprep{in} \sylac{por}ta:~* et in me psallébant qui bibé\sylprep{bant} \sylac{vi}num.
\item Ego vero oratiónem me\sylprep{am} \sylprep{ad} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* tempus benepláci\sylprep{ti}, \sylac{De}us.
\item In multitúdine misericórdiæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me,~* in veritáte salú\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:
\item Eripe me de luto, \sylprep{ut} \sylprep{non} \sylprep{in}\sylac{fí}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \sylprep{a}\sylac{quá}rum.
\item Non me demérgat tempéstas \sylac{a}quæ,~\pscross{} neque absórbe\sylprep{at} \sylprep{me} \sylprep{pro}\sylac{fún}dum:~* neque úrgeat super me púteus \sylprep{os} \sylac{su}um.
\item Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi\sylprep{ce} \sylac{in} me.
\item Et ne avértas fáciem tuam a \sylprep{pú}\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* quóniam tríbulor, velóciter \sylprep{ex}\sylac{áu}di me.
\item Inténde ánimæ meæ, et \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylprep{ra} \sylac{e}am:~* propter inimícos meos é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Tu scis impropérium meum, et confu\sylprep{si}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am,~* et reverénti\sylprep{am} \sylac{me}am.
\item In conspéctu tuo sunt omnes \sylprep{qui} \sylprep{trí}\sylprep{bu}\sylac{lant} me:~* impropérium exspectávit cor meum, et \sylprep{mi}\sylac{sé}riam.
\item Et sustínui qui simul contristaré\sylprep{tur}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{fu}it:~* et qui consolarétur, et non \sylprep{in}\sylac{vé}ni.
\item Et dedérunt \sylprep{in} \sylprep{es}\sylprep{cam} \sylac{me}am fel:~* et in siti mea potavérunt me \sylprep{a}\sylac{cé}to.
\item Fiat mensa eórum coram \sylprep{ip}\sylprep{sis} \sylprep{in} \sylac{lá}queum,~* et in retributiónes, et \sylprep{in} \sylac{scán}dalum.
\item Obscuréntur óculi e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{ne} \sylac{ví}deant:~* et dorsum eórum semper \sylprep{in}\sylac{cúr}va.
\item Effúnde super e\sylprep{os} \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* et furor iræ tuæ comprehén\sylprep{dat} \sylac{e}os.
\item Fiat habitátio e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{de}\sylac{sér}ta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui \sylprep{in}\sylac{há}bitet.
\item Quóniam quem tu percussís\sylprep{ti}, \sylprep{per}\sylprep{se}\sylac{cú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum ad\sylprep{di}\sylac{dé}runt.
\item Appóne iniquitátem super iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non intrent in justíti\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Deleántur de \sylprep{li}\sylprep{bro} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium:~* et cum justis non \sylprep{scri}\sylac{bán}tur.
\item Ego sum \sylprep{pau}\sylprep{per} \sylprep{et} \sylac{do}lens:~* salus tua, Deus, \sylprep{su}\sylac{scé}pit me.
\item Laudábo nomen \sylprep{De}\sylprep{i} \sylprep{cum} \sylac{cán}tico:~* et magnificábo eum \sylprep{in} \sylac{lau}de:
\item Et placébit Deo super ví\sylprep{tu}\sylprep{lum} \sylprep{no}\sylac{vél}lum:~* córnua producéntem \sylprep{et} \sylac{ún}gulas.
\item Vídeant páupe\sylprep{res} \sylprep{et} \sylprep{læ}\sylac{tén}tur:~* quǽrite Deum, et vivet áni\sylprep{ma} \sylac{ves}tra.
\item Quóniam exaudívit \sylprep{páu}\sylprep{pe}\sylprep{res} \sylac{Dó}minus:~* et vinctos suos non \sylprep{de}\sylac{spé}xit.
\item Laudent illum \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylprep{et} \sylac{ter}ra,~* mare et ómnia reptília \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Quóniam Deus salvam \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{et} \sylac{Si}on:~* et ædificabúntur civitá\sylprep{tes} \sylac{Ju}da.
\item Et inha\sylprep{bi}\sylprep{tá}\sylprep{bunt} \sylac{i}bi,~* et hereditáte acquí\sylprep{rent} \sylac{e}am.
\item Et semen servórum ejus pos\sylprep{si}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitábunt \sylprep{in} \sylac{e}a.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
