\item Dómine, Deus meus, in te spe\sylac{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et lí\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Nequándo rápiat ut leo ánimam \sylac{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui sal\sylprep{vum} \sylac{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, si feci \sylac{is}tud.~* si est iníquitas in máni\sylprep{bus} \sylac{me}is:
\item Si réddidi retribuéntibus mihi \sylac{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis meis \sylprep{in}\sylac{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam \sylac{me}am,~\pscross{} et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \sylac{me}am,~* et glóriam meam in púlverem \sylprep{de}\sylac{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, in ira \sylac{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum \sylprep{me}\sylac{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\sylac{dás}ti:~* et synagóga populórum circúm\sylprep{da}\sylac{bit} te.
\item Et propter hanc in altum re\sylac{gré}dere:~* Dóminus júdi\sylprep{cat} \sylac{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \sylac{me}am,~* et secúndum innocéntiam me\sylprep{am} \sylac{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \sylac{jus}tum,~* scrutans corda et re\sylprep{nes} \sylac{De}us.
\item Justum adjutórium meum a \sylac{Dó}mino,~* qui salvos facit rec\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Deus judex justus, fortis, et \sylac{pá}tiens:~* numquid iráscitur per síngu\sylprep{los} \sylac{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\sylac{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pará\sylprep{vit} \sylac{il}lum.
\item Et in eo parávit vasa \sylac{mor}tis:~* sagíttas suas ardéntibus \sylprep{ef}\sylac{fé}cit.
\item Ecce partúriit injus\sylac{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et effódit \sylac{e}um:~* et íncidit in fóveam \sylprep{quam} \sylac{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus in caput \sylac{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \sylprep{de}\sylac{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum justítiam \sylac{e}jus:~* et psallam nómini Dómini \sylprep{al}\sylac{tís}simi.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
