\item Dómine, Deus meus, in \sylprep{te} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et líbe\sylac{ra} me.
\item Nequándo rápiat ut leo á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui salvum \sylac{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, si \sylprep{fe}\sylprep{ci} \sylac{is}tud.~* si est iníquitas in mánibus \sylac{me}is:
\item Si réddidi retribuéntibus \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis meis in\sylac{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam \sylac{me}am,~\pscross{} et comprehéndat, et concúlcet in terra \sylprep{vi}\sylprep{tam} \sylac{me}am,~* et glóriam meam in púlverem de\sylac{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, in \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum me\sylac{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \sylprep{quod} \sylprep{man}\sylac{dás}ti:~* et synagóga populórum circúmda\sylac{bit} te.
\item Et propter hanc in al\sylprep{tum} \sylprep{re}\sylac{gré}dere:~* Dóminus júdicat \sylac{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am,~* et secúndum innocéntiam meam \sylac{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et dí\sylprep{ri}\sylprep{ges} \sylac{jus}tum,~* scrutans corda et renes \sylac{De}us.
\item Justum adjutórium me\sylprep{um} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino,~* qui salvos facit rectos \sylac{cor}de.
\item Deus judex justus, for\sylprep{tis}, \sylprep{et} \sylac{pá}tiens:~* numquid iráscitur per síngulos \sylac{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium su\sylprep{um} \sylprep{vi}\sylac{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et parávit \sylac{il}lum.
\item Et in eo parávit \sylprep{va}\sylprep{sa} \sylac{mor}tis:~* sagíttas suas ardéntibus ef\sylac{fé}cit.
\item Ecce partúriit \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit iniqui\sylac{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et ef\sylprep{fó}\sylprep{dit} \sylac{e}um:~* et íncidit in fóveam quam \sylac{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus in \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus de\sylac{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et psallam nómini Dómini al\sylac{tís}simi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
