\item Dómine, Deus meus, in \sylac{te} spe\sylac{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et \sylac{lí}be\sylac{ra} me.
\item Nequándo rápiat ut leo \sylac{á}nimam \sylac{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui \sylac{sal}vum \sylac{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, si \sylac{fe}ci \sylac{is}tud.~* si est iníquitas in \sylac{má}nibus \sylac{me}is:
\item Si réddidi retribuéntibus \sylac{mi}hi \sylac{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis \sylac{me}is in\sylac{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam \sylac{me}am,~\pscross{} et comprehéndat, et concúlcet in terra \sylac{vi}tam \sylac{me}am,~* et glóriam meam in púlve\sylac{rem} de\sylac{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, in \sylac{i}ra \sylac{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimi\sylac{có}rum me\sylac{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \sylac{quod} man\sylac{dás}ti:~* et synagóga populórum cir\sylac{cúm}da\sylac{bit} te.
\item Et propter hanc in \sylac{al}tum re\sylac{gré}dere:~* Dóminus \sylac{jú}dicat \sylac{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum jus\sylac{tí}tiam \sylac{me}am,~* et secúndum innocéntiam \sylac{me}am \sylac{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et \sylac{dí}riges \sylac{jus}tum,~* scrutans corda et \sylac{re}nes \sylac{De}us.
\item Justum adjutórium \sylac{me}um a \sylac{Dó}mino,~* qui salvos facit \sylac{rec}tos \sylac{cor}de.
\item Deus judex justus, \sylac{for}tis, et \sylac{pá}tiens:~* numquid iráscitur per \sylac{sín}gulos \sylac{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium \sylac{su}um vi\sylac{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pa\sylac{rá}vit \sylac{il}lum.
\item Et in eo parávit \sylac{va}sa \sylac{mor}tis:~* sagíttas suas ardénti\sylac{bus} ef\sylac{fé}cit.
\item Ecce partúriit \sylac{in}jus\sylac{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et ef\sylac{fó}dit \sylac{e}um:~* et íncidit in fóve\sylac{am} quam \sylac{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus in \sylac{ca}put \sylac{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas \sylac{e}jus de\sylac{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum jus\sylac{tí}tiam \sylac{e}jus:~* et psallam nómini Dómi\sylac{ni} al\sylac{tís}simi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
