\item Dómine, Deus meus, in te spe\sylac{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Nequándo rápiat ut leo ánimam \sylac{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, si feci \sylac{is}tud.~* si est iníquitas in má\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{me}is:
\item Si réddidi retribuéntibus mihi \sylac{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis me\sylprep{is} \sylprep{in}\sylac{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam \sylac{me}am,~\pscross{} et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \sylac{me}am,~* et glóriam meam in púlve\sylprep{rem} \sylprep{de}\sylac{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, in ira \sylac{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicó\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\sylac{dás}ti:~* et synagóga populórum cir\sylprep{cúm}\sylprep{da}\sylac{bit} te.
\item Et propter hanc in altum re\sylac{gré}dere:~* Dóminus jú\sylprep{di}\sylprep{cat} \sylac{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \sylac{me}am,~* et secúndum innocéntiam \sylprep{me}\sylprep{am} \sylac{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \sylac{jus}tum,~* scrutans corda et \sylprep{re}\sylprep{nes} \sylac{De}us.
\item Justum adjutórium meum a \sylac{Dó}mino,~* qui salvos facit \sylprep{rec}\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Deus judex justus, fortis, et \sylac{pá}tiens:~* numquid iráscitur per sín\sylprep{gu}\sylprep{los} \sylac{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\sylac{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pa\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{il}lum.
\item Et in eo parávit vasa \sylac{mor}tis:~* sagíttas suas ardénti\sylprep{bus} \sylprep{ef}\sylac{fé}cit.
\item Ecce partúriit injus\sylac{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et effódit \sylac{e}um:~* et íncidit in fóve\sylprep{am} \sylprep{quam} \sylac{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus in caput \sylac{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas e\sylprep{jus} \sylprep{de}\sylac{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum justítiam \sylac{e}jus:~* et psallam nómini Dómi\sylprep{ni} \sylprep{al}\sylac{tís}simi.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
