\item Dómine, Deus meus, \sylprep{in} \sylprep{te} \sylprep{spe}\sylac{rá}vi:~* salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et lí\sylprep{be}\sylac{ra} me.
\item Nequándo rápiat ut leo \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui sal\sylprep{vum} \sylac{fá}ciat.
\item Dómine, Deus meus, \sylprep{si} \sylprep{fe}\sylprep{ci} \sylac{is}tud.~* si est iníquitas in máni\sylprep{bus} \sylac{me}is:
\item Si réddidi retribuénti\sylprep{bus} \sylprep{mi}\sylprep{hi} \sylac{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis meis \sylprep{in}\sylac{á}nis.
\item Persequátur inimícus ánimam \sylac{me}am,~\pscross{} et comprehéndat, et concúlcet in ter\sylprep{ra} \sylprep{vi}\sylprep{tam} \sylac{me}am,~* et glóriam meam in púlverem \sylprep{de}\sylac{dú}cat.
\item Exsúrge, Dómine, \sylprep{in} \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum \sylprep{me}\sylac{ó}rum.
\item Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcép\sylprep{to} \sylprep{quod} \sylprep{man}\sylac{dás}ti:~* et synagóga populórum circúm\sylprep{da}\sylac{bit} te.
\item Et propter hanc in \sylprep{al}\sylprep{tum} \sylprep{re}\sylac{gré}dere:~* Dóminus júdi\sylprep{cat} \sylac{pó}pulos.
\item Júdica me, Dómine, secúndum jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{me}am,~* et secúndum innocéntiam me\sylprep{am} \sylac{su}per me.
\item Consumétur nequítia peccatórum, et \sylprep{dí}\sylprep{ri}\sylprep{ges} \sylac{jus}tum,~* scrutans corda et re\sylprep{nes} \sylac{De}us.
\item Justum adjutórium \sylprep{me}\sylprep{um} \sylprep{a} \sylac{Dó}mino,~* qui salvos facit rec\sylprep{tos} \sylac{cor}de.
\item Deus judex justus, \sylprep{for}\sylprep{tis}, \sylprep{et} \sylac{pá}tiens:~* numquid iráscitur per síngu\sylprep{los} \sylac{di}es?
\item Nisi convérsi fuéritis, gládium \sylprep{su}\sylprep{um} \sylprep{vi}\sylac{brá}bit:~* arcum suum teténdit, et pará\sylprep{vit} \sylac{il}lum.
\item Et in eo pará\sylprep{vit} \sylprep{va}\sylprep{sa} \sylac{mor}tis:~* sagíttas suas ardéntibus \sylprep{ef}\sylac{fé}cit.
\item Ecce partúri\sylprep{it} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tiam:~* concépit dolórem, et péperit ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Lacum apéruit, et \sylprep{ef}\sylprep{fó}\sylprep{dit} \sylac{e}um:~* et íncidit in fóveam \sylprep{quam} \sylac{fe}cit.
\item Convertétur dolor ejus \sylprep{in} \sylprep{ca}\sylprep{put} \sylac{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \sylprep{de}\sylac{scén}det.
\item Confitébor Dómino secúndum jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et psallam nómini Dómini \sylprep{al}\sylac{tís}simi.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
