\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, \sylprep{et} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Inclína ad me \sylac{au}rem \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \sylac{lo}cum mu\sylac{ní}tum:~* ut \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam firma\sylac{mén}tum \sylac{me}um,~* et refúgi\sylprep{um} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu \sylac{pec}ca\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agén\sylprep{tis} \sylprep{et} \sylprep{in}\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia \sylac{me}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* Dómine, spes mea a ju\sylprep{ven}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In te confirmátus \sylac{sum} ex \sylac{ú}\sylac{te}ro:~* de ventre matris meæ tu es \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium \sylac{fac}tus sum \sylac{mul}tis:~* et tu \sylprep{ad}\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem \sylac{gló}riam \sylac{tu}am:~* tota die magni\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore \sylac{se}nec\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, \sylprep{ne} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci \sylac{me}i \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et compre\sylac{hén}dite \sylac{e}um:~* quia non \sylprep{est} \sylprep{qui} \sylprep{e}\sylac{rí}piat.
\item Deus ne elon\sylac{gé}ris \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxíli\sylprep{um} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{ré}spice.
\item Confundántur, et defíciant detrahéntes \sylac{á}nimæ \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Ego autem \sylac{sem}per spe\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super om\sylprep{nem} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am:~* tota die sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in pot\sylac{én}tias \sylac{Dó}\sylac{mi}ni:~* Dómine, memorábor justítiæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\sylac{tú}te \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Et usque in se\sylac{néc}tam et \sylac{sé}\sylac{ni}um:~* Deus, \sylprep{ne} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem \sylac{brá}chium \sylac{tu}um~* generatióni om\sylprep{ni}, \sylprep{quæ} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fe\sylac{cís}ti ma\sylac{gná}\sylac{li}a:~* Deus, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vi\sylac{vi}fi\sylac{cás}\sylac{ti} me:~* et de abýssis terræ íte\sylprep{rum} \sylprep{re}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnifi\sylac{cén}tiam \sylac{tu}am:~* et convérsus con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\sylac{tá}tem \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cítha\sylprep{ra}, \sylprep{Sanc}\sylprep{tus} \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\sylac{tá}vero \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, \sylprep{quam} \sylprep{red}\sylprep{e}\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
