\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, \sylprep{et} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Inclína ad me \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\sylprep{cum} \sylprep{mu}\sylac{ní}tum:~* ut \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam firma\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um,~* et refúgi\sylprep{um} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agén\sylprep{tis} \sylprep{et} \sylprep{in}\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a ju\sylprep{ven}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In te confirmátus \sylprep{sum} \sylprep{ex} \sylac{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium fac\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylac{mul}tis:~* et tu \sylprep{ad}\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die magni\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore \sylprep{se}\sylprep{nec}\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, \sylprep{ne} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci \sylprep{me}\sylprep{i} \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et comprehén\sylprep{di}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* quia non \sylprep{est} \sylprep{qui} \sylprep{e}\sylac{rí}piat.
\item Deus ne elon\sylprep{gé}\sylprep{ris} \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxíli\sylprep{um} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{ré}spice.
\item Confundántur, et defíciant detrahéntes á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Ego autem sem\sylprep{per} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super om\sylprep{nem} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in potén\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Et usque in senéc\sylprep{tam} \sylprep{et} \sylac{sé}nium:~* Deus, \sylprep{ne} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem brá\sylprep{chi}\sylprep{um} \sylac{tu}um~* generatióni om\sylprep{ni}, \sylprep{quæ} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fecís\sylprep{ti} \sylprep{ma}\sylac{gná}lia:~* Deus, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íte\sylprep{rum} \sylprep{re}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et convérsus con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cítha\sylprep{ra}, \sylprep{Sanc}\sylprep{tus} \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantá\sylprep{ve}\sylprep{ro} \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, \sylprep{quam} \sylprep{red}\sylprep{e}\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
