\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et éri\sylac{pe} me.
\item Inclína ad me \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am,~* et \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\sylprep{cum} \sylprep{mu}\sylac{ní}tum:~* ut salvum me \sylac{fá}cias.
\item Quóniam firma\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um,~* et refúgium meum \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis et in\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juventúte \sylac{me}a.
\item In te confirmátus \sylprep{sum} \sylprep{ex} \sylac{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es protéctor \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium fac\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylac{mul}tis:~* et tu adjútor \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die magnitúdinem \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore \sylprep{se}\sylprep{nec}\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne dere\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci \sylprep{me}\sylprep{i} \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt in \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et comprehén\sylprep{di}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* quia non est qui e\sylac{rí}piat.
\item Deus ne elon\sylprep{gé}\sylprep{ris} \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxílium meum \sylac{ré}spice.
\item Confundántur, et defíciant detrahéntes á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt mala \sylac{mi}hi.
\item Ego autem sem\sylprep{per} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super omnem laudem \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die salutáre \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in potén\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ so\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabília \sylac{tu}a.
\item Et usque in senéc\sylprep{tam} \sylprep{et} \sylac{sé}nium:~* Deus, ne dere\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem brá\sylprep{chi}\sylprep{um} \sylac{tu}um~* generatióni omni, quæ ven\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fecís\sylprep{ti} \sylprep{ma}\sylac{gná}lia:~* Deus, quis símilis \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum redu\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et convérsus consolátus \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantá\sylprep{ve}\sylprep{ro} \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, quam rede\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mala \sylac{mi}hi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
