\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar in æ\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Inclína ad me aurem \sylac{tu}am,~* et \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\sylac{ní}tum:~* ut \sylac{sal}vum me \sylac{fá}cias.
\item Quóniam firmaméntum \sylac{me}um,~* et refúgium \sylac{me}um \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu pecca\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \sylac{et} in\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia mea, \sylac{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\sylac{tú}te \sylac{me}a.
\item In te confirmátus sum ex \sylac{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\sylac{téc}tor \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium factus sum \sylac{mul}tis:~* et tu ad\sylac{jú}tor \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \sylac{tu}am:~* tota die magni\sylac{tú}dinem \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore senec\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \sylac{de}re\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci mei \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\sylac{cé}runt in \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et comprehéndite \sylac{e}um:~* quia non est \sylac{qui} e\sylac{rí}piat.
\item Deus ne elongéris \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxílium \sylac{me}um \sylac{ré}spice.
\item Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \sylac{ma}la \sylac{mi}hi.
\item Ego autem semper spe\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \sylac{lau}dem \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justítiam \sylac{tu}am:~* tota die salu\sylac{tá}re \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in poténtias \sylac{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ \sylac{tu}æ so\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juventúte \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\sylac{bí}lia \sylac{tu}a.
\item Et usque in senéctam et \sylac{sé}nium:~* Deus, ne \sylac{de}re\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem bráchium \sylac{tu}um~* generatióni omni, \sylac{quæ} ven\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fecísti ma\sylac{gná}lia:~* Deus, quis \sylac{sí}milis \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vivifi\sylac{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum \sylac{re}du\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificéntiam \sylac{tu}am:~* et convérsus conso\sylac{lá}tus \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \sylac{Sanc}tus \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantávero \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, quam \sylac{red}e\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \sylac{ma}la \sylac{mi}hi.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
