\item Confundántur, et defíciant detrahéntes \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Ego autem \sylprep{sem}\sylprep{per} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super omnem lau\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die salutá\sylprep{re} \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a ju\sylprep{ven}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Et usque in se\sylprep{néc}\sylprep{tam} \sylprep{et} \sylac{sé}nium:~* Deus, ne de\sylprep{re}\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem \sylprep{brá}\sylprep{chi}\sylprep{um} \sylac{tu}um~* generatióni omni, quæ \sylprep{ven}\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fe\sylprep{cís}\sylprep{ti} \sylprep{ma}\sylac{gná}lia:~* Deus, quis sími\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum re\sylprep{du}\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnifi\sylprep{cén}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et convérsus consolá\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanc\sylprep{tus} \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\sylprep{tá}\sylprep{ve}\sylprep{ro} \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, quam red\sylprep{e}\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
