\item In te, Dómine, sperávi, non confún\sylprep{dar} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Inclína ad \sylprep{me} \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \sylprep{lo}\sylprep{cum} \sylprep{mu}\sylac{ní}tum:~* ut salvum \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam fir\sylprep{ma}\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um,~* et refúgium me\sylprep{um} \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de ma\sylprep{nu} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis et \sylprep{in}\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiénti\sylprep{a} \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juventú\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In te confirmá\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylprep{ex} \sylac{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium \sylprep{fac}\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylac{mul}tis:~* et tu adjú\sylprep{tor} \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die magnitúdi\sylprep{nem} \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpo\sylprep{re} \sylprep{se}\sylprep{nec}\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne de\sylprep{re}\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimí\sylprep{ci} \sylprep{me}\sylprep{i} \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et compre\sylprep{hén}\sylprep{di}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* quia non est qui \sylprep{e}\sylac{rí}piat.
\item Deus ne e\sylprep{lon}\sylprep{gé}\sylprep{ris} \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxílium me\sylprep{um} \sylac{ré}spice.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
