\item Confundántur, et defíciant detrahéntes \sylac{á}nimæ \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Ego autem \sylac{sem}per spe\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am:~* tota die salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in pot\sylac{én}tias \sylac{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\sylprep{æ} \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\sylac{tú}te \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Et usque in se\sylac{néc}tam et \sylac{sé}nium:~* Deus, ne \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}\sylac{quas} me,
\item Donec annúntiem \sylac{brá}chium \sylac{tu}um~* generatióni omni, \sylprep{quæ} \sylprep{ven}\sylac{tú}\sylac{ra} est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fe\sylac{cís}ti ma\sylac{gná}lia:~* Deus, quis sí\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vi\sylac{vi}fi\sylac{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum \sylprep{re}\sylprep{du}\sylac{xís}\sylac{ti} me:
\item Multiplicásti magnifi\sylac{cén}tiam \sylac{tu}am:~* et convérsus conso\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\sylac{tá}tem \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \sylprep{Sanc}\sylprep{tus} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\sylac{tá}vero \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, quam \sylprep{red}\sylprep{e}\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
