\item Confundántur, et defíciant detrahéntes \sylac{á}nimæ \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Ego autem \sylac{sem}per spe\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super om\sylprep{nem} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am:~* tota die sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in pot\sylac{én}tias \sylac{Dó}\sylac{mi}ni:~* Dómine, memorábor justítiæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\sylac{tú}te \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Et usque in se\sylac{néc}tam et \sylac{sé}\sylac{ni}um:~* Deus, \sylprep{ne} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem \sylac{brá}chium \sylac{tu}um~* generatióni om\sylprep{ni}, \sylprep{quæ} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fe\sylac{cís}ti ma\sylac{gná}\sylac{li}a:~* Deus, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vi\sylac{vi}fi\sylac{cás}\sylac{ti} me:~* et de abýssis terræ íte\sylprep{rum} \sylprep{re}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnifi\sylac{cén}tiam \sylac{tu}am:~* et convérsus con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\sylac{tá}tem \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cítha\sylprep{ra}, \sylprep{Sanc}\sylprep{tus} \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum can\sylac{tá}vero \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, \sylprep{quam} \sylprep{red}\sylprep{e}\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\sylac{tí}tiam \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
