\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et é\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Inclína ad me \sylac{au}rem \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \sylac{lo}cum mu\sylac{ní}tum:~* ut salvum \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam firma\sylac{mén}tum \sylac{me}um,~* et refúgium me\sylprep{um} \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu \sylac{pec}ca\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis et \sylprep{in}\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia \sylac{me}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* Dómine, spes mea a juventú\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In te confirmátus \sylac{sum} ex \sylac{ú}\sylac{te}ro:~* de ventre matris meæ tu es protéc\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium \sylac{fac}tus sum \sylac{mul}tis:~* et tu adjú\sylprep{tor} \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem \sylac{gló}riam \sylac{tu}am:~* tota die magnitúdi\sylprep{nem} \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore \sylac{se}nec\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne de\sylprep{re}\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci \sylac{me}i \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et compre\sylac{hén}dite \sylac{e}um:~* quia non est qui \sylprep{e}\sylac{rí}piat.
\item Deus ne elon\sylac{gé}ris \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxílium me\sylprep{um} \sylac{ré}spice.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
