\item Confundántur, et defíciant detrahéntes á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Ego autem sem\sylprep{per} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super om\sylprep{nem} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in potén\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{so}\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Et usque in senéc\sylprep{tam} \sylprep{et} \sylac{sé}nium:~* Deus, \sylprep{ne} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem brá\sylprep{chi}\sylprep{um} \sylac{tu}um~* generatióni om\sylprep{ni}, \sylprep{quæ} \sylprep{ven}\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fecís\sylprep{ti} \sylprep{ma}\sylac{gná}lia:~* Deus, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íte\sylprep{rum} \sylprep{re}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et convérsus con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cítha\sylprep{ra}, \sylprep{Sanc}\sylprep{tus} \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantá\sylprep{ve}\sylprep{ro} \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, \sylprep{quam} \sylprep{red}\sylprep{e}\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{la} \sylac{mi}hi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
