\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, \sylprep{et} \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Inclína ad me \sylprep{au}\sylprep{rem} \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\sylprep{cum} \sylprep{mu}\sylac{ní}tum:~* ut \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam firma\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um,~* et refúgi\sylprep{um} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agén\sylprep{tis} \sylprep{et} \sylprep{in}\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia \sylprep{me}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a ju\sylprep{ven}\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In te confirmátus \sylprep{sum} \sylprep{ex} \sylac{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es \sylprep{pro}\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium fac\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylac{mul}tis:~* et tu \sylprep{ad}\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die magni\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore \sylprep{se}\sylprep{nec}\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, \sylprep{ne} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci \sylprep{me}\sylprep{i} \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et comprehén\sylprep{di}\sylprep{te} \sylac{e}um:~* quia non \sylprep{est} \sylprep{qui} \sylprep{e}\sylac{rí}piat.
\item Deus ne elon\sylprep{gé}\sylprep{ris} \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxíli\sylprep{um} \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{ré}spice.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
