\item Confundántur, et defíciant detrahéntes á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt mala \sylac{mi}hi.
\item Ego autem sem\sylprep{per} \sylprep{spe}\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super omnem laudem \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die salutáre \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in potén\sylprep{ti}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ so\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juven\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabília \sylac{tu}a.
\item Et usque in senéc\sylprep{tam} \sylprep{et} \sylac{sé}nium:~* Deus, ne dere\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem brá\sylprep{chi}\sylprep{um} \sylac{tu}um~* generatióni omni, quæ ven\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fecís\sylprep{ti} \sylprep{ma}\sylac{gná}lia:~* Deus, quis símilis \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum redu\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et convérsus consolátus \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantá\sylprep{ve}\sylprep{ro} \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, quam rede\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mala \sylac{mi}hi.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
