\item Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \sylac{me}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \sylac{ma}la \sylac{mi}hi.
\item Ego autem semper spe\sylac{rá}bo:~* et adjíciam super omnem \sylac{lau}dem \sylac{tu}am.
\item Os meum annuntiábit justítiam \sylac{tu}am:~* tota die salu\sylac{tá}re \sylac{tu}um.
\item Quóniam non cognóvi littera\sylac{tú}ram,~\pscross{} introíbo in poténtias \sylac{Dó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ \sylac{tu}æ so\sylac{lí}us.
\item Deus, docuísti me a juventúte \sylac{me}a:~* et usque nunc pronuntiábo mira\sylac{bí}lia \sylac{tu}a.
\item Et usque in senéctam et \sylac{sé}nium:~* Deus, ne \sylac{de}re\sylac{lín}quas me,
\item Donec annúntiem bráchium \sylac{tu}um~* generatióni omni, \sylac{quæ} ven\sylac{tú}ra est:
\item Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \sylac{De}us,~\pscross{} usque in altíssima, quæ fecísti ma\sylac{gná}lia:~* Deus, quis \sylac{sí}milis \sylac{ti}bi?
\item Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \sylac{ma}las:~\pscross{} et convérsus vivifi\sylac{cás}ti me:~* et de abýssis terræ íterum \sylac{re}du\sylac{xís}ti me:
\item Multiplicásti magnificéntiam \sylac{tu}am:~* et convérsus conso\sylac{lá}tus \sylac{es} me.
\item Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \sylac{tu}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \sylac{Sanc}tus \sylac{Is}raël.
\item Exsultábunt lábia mea cum cantávero \sylac{ti}bi:~* et ánima mea, quam \sylac{red}e\sylac{mís}ti.
\item Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \sylac{tu}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \sylac{ma}la \sylac{mi}hi.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
