\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et \sylac{é}ri\sylac{pe} me.
\item Inclína ad me \sylac{au}rem \sylac{tu}am,~* et \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in \sylac{lo}cum mu\sylac{ní}tum:~* ut \sylac{sal}vum me \sylac{fá}cias.
\item Quóniam firma\sylac{mén}tum \sylac{me}um,~* et refúgium \sylac{me}um \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu \sylac{pec}ca\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \sylac{et} in\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia \sylac{me}a, \sylac{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\sylac{tú}te \sylac{me}a.
\item In te confirmátus \sylac{sum} ex \sylac{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\sylac{téc}tor \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium \sylac{fac}tus sum \sylac{mul}tis:~* et tu ad\sylac{jú}tor \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem \sylac{gló}riam \sylac{tu}am:~* tota die magni\sylac{tú}dinem \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore \sylac{se}nec\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \sylac{de}re\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci \sylac{me}i \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\sylac{cé}runt in \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et compre\sylac{hén}dite \sylac{e}um:~* quia non est \sylac{qui} e\sylac{rí}piat.
\item Deus ne elon\sylac{gé}ris \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxílium \sylac{me}um \sylac{ré}spice.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
