\item In te, Dómine, sperávi, non confúndar in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* in justítia tua líbera me, et \sylprep{é}\sylprep{ri}\sylac{pe} me.
\item Inclína ad me au\sylprep{rem} \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{sal}va me.
\item Esto mihi in Deum protectórem, et in locum \sylprep{mu}\sylac{ní}tum:~* ut sal\sylprep{vum} \sylprep{me} \sylac{fá}cias.
\item Quóniam firmamén\sylprep{tum} \sylac{me}um,~* et refúgium \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{es} tu.
\item Deus meus, éripe me de manu pec\sylprep{ca}\sylac{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \sylprep{et} \sylprep{in}\sylac{í}qui:
\item Quóniam tu es patiéntia me\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* Dómine, spes mea a juven\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a.
\item In te confirmátus sum \sylprep{ex} \sylac{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pro\sylprep{téc}\sylprep{tor} \sylac{me}us.
\item In te cantátio mea \sylac{sem}per:~\pscross{} tamquam prodígium factus \sylprep{sum} \sylac{mul}tis:~* et tu ad\sylprep{jú}\sylprep{tor} \sylac{for}tis.
\item Repleátur os meum laude, ut cantem glóri\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* tota die magnitú\sylprep{di}\sylprep{nem} \sylac{tu}am.
\item Ne projícias me in témpore se\sylprep{nec}\sylac{tú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quas me.
\item Quia dixérunt inimíci me\sylprep{i} \sylac{mi}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{u}num.
\item Dicéntes: Deus derelíquit \sylac{e}um,~\pscross{} persequímini, et comprehéndi\sylprep{te} \sylac{e}um:~* quia non est \sylprep{qui} \sylprep{e}\sylac{rí}piat.
\item Deus ne elongé\sylprep{ris} \sylac{a} me:~* Deus meus, in auxílium \sylprep{me}\sylprep{um} \sylac{ré}spice.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
