\item Deus, judícium tuum \sylac{re}gi da:~* et justítiam tuam fíli\sylprep{o} \sylac{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum in jus\sylac{tí}tia,~* et páuperes tuos in \sylprep{ju}\sylac{dí}cio.
\item Suscípiant montes pacem \sylac{pó}pulo:~* et colles \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \sylac{páu}perum:~* et humiliábit calumni\sylprep{a}\sylac{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et ante \sylac{lu}nam,~* in generatióne et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvia in \sylac{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia su\sylprep{per} \sylac{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \sylac{pa}cis:~* donec auferá\sylprep{tur} \sylac{lu}na.
\item Et dominábitur a mari usque ad \sylac{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos orbis \sylprep{ter}\sylac{rá}rum.
\item Coram illo prócident Æ\sylac{thí}opes:~* et inimíci ejus ter\sylprep{ram} \sylac{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \sylac{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba dona \sylprep{ad}\sylac{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes reges \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes sérvi\sylprep{ent} \sylac{e}i:
\item Quia liberábit páuperem a pot\sylac{én}te:~* et páuperem, cui non erat \sylprep{ad}\sylac{jú}tor.
\item Parcet páuperi et \sylac{ín}opi:~* et ánimas páuperum sal\sylprep{vas} \sylac{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\sylac{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum co\sylprep{ram} \sylac{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro A\sylac{rá}biæ,~\pscross{} et adorábunt de ipso \sylac{sem}per:~* tota die benedí\sylprep{cent} \sylac{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis \sylac{món}tium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum fructus \sylac{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut fe\sylprep{num} \sylac{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíctum in \sylac{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet no\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes tribus \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes magnificá\sylprep{bunt} \sylac{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, Deus \sylac{Is}raël,~* qui facit mirabíli\sylprep{a} \sylac{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\sylac{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
