\item Deus, judícium \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{re}gi da:~* et justítiam tuam fílio \sylac{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum \sylprep{in} \sylprep{jus}\sylac{tí}tia,~* et páuperes tuos in ju\sylac{dí}cio.
\item Suscípiant montes \sylprep{pa}\sylprep{cem} \sylac{pó}pulo:~* et colles jus\sylac{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{páu}perum:~* et humiliábit calumnia\sylac{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \sylprep{an}\sylprep{te} \sylac{lu}nam,~* in generatióne et generati\sylac{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia super \sylac{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{pa}cis:~* donec auferátur \sylac{lu}na.
\item Et dominábitur a mari us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos orbis ter\sylac{rá}rum.
\item Coram illo próci\sylprep{dent} \sylprep{Æ}\sylac{thí}opes:~* et inimíci ejus terram \sylac{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ mú\sylprep{ne}\sylprep{ra} \sylac{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba dona ad\sylac{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes sérvient \sylac{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \sylprep{a} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et páuperem, cui non erat ad\sylac{jú}tor.
\item Parcet páupe\sylprep{ri} \sylprep{et} \sylac{ín}opi:~* et ánimas páuperum salvas \sylac{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum coram \sylac{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro A\sylac{rá}biæ,~\pscross{} et adorábunt de \sylprep{ip}\sylprep{so} \sylac{sem}per:~* tota die benedícent \sylac{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis \sylac{món}tium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut fenum \sylac{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíc\sylprep{tum} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet nomen \sylac{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes magnificábunt \sylac{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël,~* qui facit mirabília \sylac{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: fiat, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
