\item Deus, judícium \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylac{re}gi da:~* et justítiam tuam \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{o} \sylac{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum \sylprep{in} \sylprep{jus}\sylac{tí}tia,~* et páuperes tu\sylprep{os} \sylprep{in} \sylprep{ju}\sylac{dí}cio.
\item Suscípiant montes \sylprep{pa}\sylprep{cem} \sylac{pó}pulo:~* et \sylprep{col}\sylprep{les} \sylprep{jus}\sylac{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{páu}perum:~* et humiliábit ca\sylprep{lum}\sylprep{ni}\sylprep{a}\sylac{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \sylprep{an}\sylprep{te} \sylac{lu}nam,~* in generatióne et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillánti\sylprep{a} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán\sylprep{ti}\sylprep{a} \sylac{pa}cis:~* donec au\sylprep{fe}\sylprep{rá}\sylprep{tur} \sylac{lu}na.
\item Et dominábitur a mari us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \sylprep{or}\sylprep{bis} \sylprep{ter}\sylac{rá}rum.
\item Coram illo próci\sylprep{dent} \sylprep{Æ}\sylac{thí}opes:~* et inimíci e\sylprep{jus} \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ mú\sylprep{ne}\sylprep{ra} \sylac{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \sylprep{do}\sylprep{na} \sylprep{ad}\sylac{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes \sylprep{sér}\sylprep{vi}\sylprep{ent} \sylac{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \sylprep{a} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et páuperem, cui non \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor.
\item Parcet páupe\sylprep{ri} \sylprep{et} \sylac{ín}opi:~* et ánimas páupe\sylprep{rum} \sylprep{sal}\sylprep{vas} \sylac{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et honorábile nomen eó\sylprep{rum} \sylprep{co}\sylprep{ram} \sylac{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro A\sylac{rá}biæ,~\pscross{} et adorábunt de \sylprep{ip}\sylprep{so} \sylac{sem}per:~* tota die be\sylprep{ne}\sylprep{dí}\sylprep{cent} \sylac{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis \sylac{món}tium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* et florébunt de civitáte sic\sylprep{ut} \sylprep{fe}\sylprep{num} \sylac{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíc\sylprep{tum} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula:~* ante solem pérma\sylprep{net} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes magni\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{bunt} \sylac{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël,~* qui facit mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis ter\sylprep{ra}: \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
