\item Deus, judícium tuum \sylac{re}gi da:~* et justítiam tuam \sylac{fí}lio \sylac{re}gis.
\item Judicáre pópulum tuum in jus\sylac{tí}tia,~* et páuperes tuos \sylac{in} ju\sylac{dí}cio.
\item Suscípiant montes pacem \sylac{pó}pulo:~* et \sylac{col}les jus\sylac{tí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios \sylac{páu}perum:~* et humiliábit calum\sylac{ni}a\sylac{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et ante \sylac{lu}nam,~* in generatióne et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvia in \sylac{vel}lus:~* et sicut stillicídia stillántia \sylac{su}per \sylac{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia \sylac{pa}cis:~* donec aufe\sylac{rá}tur \sylac{lu}na.
\item Et dominábitur a mari usque ad \sylac{ma}re:~* et a flúmine usque ad términos \sylac{or}bis ter\sylac{rá}rum.
\item Coram illo prócident Æ\sylac{thí}opes:~* et inimíci ejus \sylac{ter}ram \sylac{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \sylac{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \sylac{do}na ad\sylac{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes reges \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes \sylac{sér}vient \sylac{e}i:
\item Quia liberábit páuperem a pot\sylac{én}te:~* et páuperem, cui non \sylac{e}rat ad\sylac{jú}tor.
\item Parcet páuperi et \sylac{ín}opi:~* et ánimas páuperum \sylac{sal}vas \sylac{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\sylac{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \sylac{co}ram \sylac{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro A\sylac{rá}biæ,~\pscross{} et adorábunt de ipso \sylac{sem}per:~* tota die bene\sylac{dí}cent \sylac{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis \sylac{món}tium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum fructus \sylac{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \sylac{fe}num \sylac{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíctum in \sylac{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \sylac{no}men \sylac{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes tribus \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\sylac{cá}bunt \sylac{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, Deus \sylac{Is}raël,~* qui facit mira\sylac{bí}lia \sylac{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\sylac{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \sylac{fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
