\item Coram illo pró\sylprep{ci}\sylprep{dent} \sylprep{Æ}\sylac{thí}opes:~* et inimíci ejus ter\sylprep{ram} \sylac{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ \sylprep{mú}\sylprep{ne}\sylprep{ra} \sylac{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba dona \sylprep{ad}\sylac{dú}cent.
\item Et adorábunt eum om\sylprep{nes} \sylprep{re}\sylprep{ges} \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes sérvi\sylprep{ent} \sylac{e}i:
\item Quia liberábit páupe\sylprep{rem} \sylprep{a} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et páuperem, cui non erat \sylprep{ad}\sylac{jú}tor.
\item Parcet páu\sylprep{pe}\sylprep{ri} \sylprep{et} \sylac{ín}opi:~* et ánimas páuperum sal\sylprep{vas} \sylac{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet á\sylprep{ni}\sylprep{mas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum co\sylprep{ram} \sylac{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro A\sylac{rá}biæ,~\pscross{} et adorábunt \sylprep{de} \sylprep{ip}\sylprep{so} \sylac{sem}per:~* tota die benedí\sylprep{cent} \sylac{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis \sylac{món}tium,~\pscross{} superextollétur super Líba\sylprep{num} \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut fe\sylprep{num} \sylac{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus bene\sylprep{díc}\sylprep{tum} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet no\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso om\sylprep{nes} \sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes magnificá\sylprep{bunt} \sylac{e}um.
\item Benedíctus Dómi\sylprep{nus}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël,~* qui facit mirabíli\sylprep{a} \sylac{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
