\item Coram illo prócident \sylprep{Æ}\sylac{thí}opes:~* et inimíci ejus \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ múne\sylprep{ra} \sylac{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba do\sylprep{na} \sylprep{ad}\sylac{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes re\sylprep{ges} \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes sér\sylprep{vi}\sylprep{ent} \sylac{e}i:
\item Quia liberábit páuperem a \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et páuperem, cui non e\sylprep{rat} \sylprep{ad}\sylac{jú}tor.
\item Parcet páuperi \sylprep{et} \sylac{ín}opi:~* et ánimas páuperum \sylprep{sal}\sylprep{vas} \sylac{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \sylprep{co}\sylprep{ram} \sylac{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro A\sylac{rá}biæ,~\pscross{} et adorábunt de ip\sylprep{so} \sylac{sem}per:~* tota die bene\sylprep{dí}\sylprep{cent} \sylac{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis \sylac{món}tium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum fruc\sylprep{tus} \sylac{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \sylprep{fe}\sylprep{num} \sylac{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíctum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes tri\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\sylprep{cá}\sylprep{bunt} \sylac{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, De\sylprep{us} \sylac{Is}raël,~* qui facit mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
