\item Coram illo prócident Æ\sylac{thí}opes:~* et inimíci ejus \sylac{ter}ram \sylac{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \sylac{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \sylac{do}na ad\sylac{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes reges \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes \sylac{sér}vient \sylac{e}i:
\item Quia liberábit páuperem a pot\sylac{én}te:~* et páuperem, cui non \sylac{e}rat ad\sylac{jú}tor.
\item Parcet páuperi et \sylac{ín}opi:~* et ánimas páuperum \sylac{sal}vas \sylac{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\sylac{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \sylac{co}ram \sylac{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro A\sylac{rá}biæ,~\pscross{} et adorábunt de ipso \sylac{sem}per:~* tota die bene\sylac{dí}cent \sylac{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis \sylac{món}tium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum fructus \sylac{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \sylac{fe}num \sylac{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus benedíctum in \sylac{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \sylac{no}men \sylac{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes tribus \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\sylac{cá}bunt \sylac{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, Deus \sylac{Is}raël,~* qui facit mira\sylac{bí}lia \sylac{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\sylac{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \sylac{fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
