\item Coram illo próci\sylac{dent} Æ\sylac{thí}\sylac{o}pes:~* et inimíci ejus \sylac{ter}ram \sylac{lin}gent.
\item Reges Tharsis, et ínsulæ \sylac{mú}nera \sylac{óf}\sylac{fe}rent:~* reges Arabum et Saba \sylac{do}na ad\sylac{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \sylac{re}ges \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes \sylac{sér}vient \sylac{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \sylac{a} pot\sylac{én}te:~* et páuperem, cui non \sylac{e}rat ad\sylac{jú}tor.
\item Parcet páupe\sylac{ri} et \sylac{ín}\sylac{o}pi:~* et ánimas páuperum \sylac{sal}vas \sylac{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\sylac{mas} e\sylac{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \sylac{co}ram \sylac{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro A\sylac{rá}biæ,~\pscross{} et adorábunt de \sylac{ip}so \sylac{sem}per:~* tota die bene\sylac{dí}cent \sylac{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis \sylac{món}tium,~\pscross{} superextollétur super Líbanum \sylac{fruc}tus \sylac{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \sylac{fe}num \sylac{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus bene\sylac{díc}tum in \sylac{sǽ}\sylac{cu}la:~* ante solem pérmanet \sylac{no}men \sylac{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \sylac{tri}bus \sylac{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\sylac{cá}bunt \sylac{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \sylac{De}us \sylac{Is}\sylac{ra}ël,~* qui facit mira\sylac{bí}lia \sylac{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \sylac{fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
