\item Quam bonus \sylac{Is}raël \sylac{De}us,~* his, qui \sylprep{rec}\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de!
\item Mei autem pene \sylac{mo}ti sunt \sylac{pe}des:~* pene effúsi \sylprep{sunt} \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{me}i.
\item Quia zelávi \sylac{su}per in\sylac{í}quos,~* pacem pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{vi}dens.
\item Quia non est respéctus \sylac{mor}ti e\sylac{ó}rum:~* et firmaméntum in \sylprep{pla}\sylprep{ga} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In labóre \sylac{hó}minum \sylac{non} sunt:~* et cum homínibus non \sylprep{fla}\sylprep{gel}\sylprep{la}\sylac{bún}tur:
\item Ideo ténuit \sylac{e}os su\sylac{pér}\sylac{bi}a,~* opérti sunt iniquitáte et impi\sylprep{e}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Pródiit quasi ex ádipe iníqui\sylac{tas} e\sylac{ó}rum:~* transiérunt in \sylprep{af}\sylprep{féc}\sylprep{tum} \sylac{cor}dis.
\item Cogitavérunt, et locúti \sylac{sunt} ne\sylac{quí}\sylac{ti}am:~* iniquitátem in ex\sylprep{cél}\sylprep{so} \sylprep{lo}\sylac{cú}ti sunt.
\item Posuérunt in \sylac{cæ}lum os \sylac{su}um:~* et lingua eórum trans\sylprep{í}\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{ter}ra.
\item Ideo convertétur \sylac{pó}pulus \sylac{me}\sylac{us} hic:~* et dies pleni inveni\sylprep{én}\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Et dixérunt: Quómo\sylac{do} scit \sylac{De}us,~* et si est sciénti\sylprep{a} \sylprep{in} \sylprep{ex}\sylac{cél}so?
\item Ecce ipsi peccatóres, et abun\sylac{dán}tes in \sylac{sǽ}\sylac{cu}lo,~* obtinu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylprep{di}\sylac{ví}tias.
\item Et dixi: Ergo sine causa justifi\sylac{cá}vi cor \sylac{me}um,~* et lavi inter innocén\sylprep{tes} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}as.
\item Et fui flagellátus \sylac{to}ta \sylac{di}e,~* et castigátio mea \sylprep{in} \sylprep{ma}\sylprep{tu}\sylac{tí}nis.
\item Si di\sylac{cé}bam: Nar\sylac{rá}\sylac{bo} sic:~* ecce natiónem filiórum tuó\sylprep{rum} \sylprep{re}\sylprep{pro}\sylac{bá}vi.
\item Existimábam ut co\sylac{gnó}sce\sylac{rem} hoc,~* \sylprep{la}\sylprep{bor} \sylprep{est} \sylac{an}te me.
\item Donec intrem in Sanctu\sylac{á}rium \sylac{De}i:~* et intélligam in novís\sylprep{si}\sylprep{mis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Verúmtamen propter dolos posu\sylac{ís}ti \sylac{e}is:~* dejecísti eos dum \sylprep{al}\sylprep{le}\sylprep{va}\sylac{rén}tur.
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \sylac{de}fe\sylac{cé}runt:~* periérunt propter ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Velut sómnium sur\sylac{gén}tium, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad \sylprep{ní}\sylprep{hi}\sylprep{lum} \sylac{réd}iges.
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \sylac{com}mu\sylac{tá}\sylac{ti} sunt:~* et ego ad níhilum redáctus \sylprep{sum}, \sylprep{et} \sylprep{ne}\sylac{scí}vi.
\item Ut juméntum \sylac{fac}tus sum \sylac{a}\sylac{pud} te:~* et e\sylprep{go} \sylprep{sem}\sylprep{per} \sylac{te}cum.
\item Tenuísti manum déxteram \sylac{me}am:~\pscross{} et in voluntáte tua \sylac{de}du\sylac{xís}\sylac{ti} me,~* et cum glóri\sylprep{a} \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pís}ti me.
\item Quid enim mihi \sylac{est} in \sylac{cæ}lo?~* et a te quid vólu\sylprep{i} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ter}ram?
\item Defécit caro mea, \sylac{et} cor \sylac{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea De\sylprep{us} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Quia ecce, qui elóngant se a \sylac{te}, per\sylac{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui for\sylprep{ni}\sylprep{cán}\sylprep{tur} \sylac{abs} te.
\item Mihi autem adhærére \sylac{De}o \sylac{bo}\sylac{num} est:~* pónere in Dómino \sylprep{De}\sylprep{o} \sylprep{spem} \sylac{me}am:
\item Ut annúntiem omnes prædicati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as,~* in portis \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Si}on.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
