\item Quam bonus Is\sylprep{ra}\sylprep{ël} \sylac{De}us,~* his, qui recto sunt \sylac{cor}de!
\item Mei autem pene mo\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{pe}des:~* pene effúsi sunt gressus \sylac{me}i.
\item Quia zelávi su\sylprep{per} \sylprep{in}\sylac{í}quos,~* pacem peccatórum \sylac{vi}dens.
\item Quia non est respéctus mor\sylprep{ti} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et firmaméntum in plaga e\sylac{ó}rum.
\item In labóre hó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{non} sunt:~* et cum homínibus non flagella\sylac{bún}tur:
\item Ideo ténuit e\sylprep{os} \sylprep{su}\sylac{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impietáte \sylac{su}a.
\item Pródiit quasi ex ádipe iníqui\sylprep{tas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* transiérunt in afféctum \sylac{cor}dis.
\item Cogitavérunt, et locúti \sylprep{sunt} \sylprep{ne}\sylac{quí}tiam:~* iniquitátem in excélso lo\sylac{cú}ti sunt.
\item Posuérunt in cæ\sylprep{lum} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* et lingua eórum transívit in \sylac{ter}ra.
\item Ideo convertétur pó\sylprep{pu}\sylprep{lus} \sylac{me}us hic:~* et dies pleni inveniéntur in \sylac{e}is.
\item Et dixérunt: Quómo\sylprep{do} \sylprep{scit} \sylac{De}us,~* et si est sciéntia in ex\sylac{cél}so?
\item Ecce ipsi peccatóres, et abundán\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culo,~* obtinuérunt di\sylac{ví}tias.
\item Et dixi: Ergo sine causa justificá\sylprep{vi} \sylprep{cor} \sylac{me}um,~* et lavi inter innocéntes manus \sylac{me}as.
\item Et fui flagellátus \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e,~* et castigátio mea in matu\sylac{tí}nis.
\item Si dicé\sylprep{bam}: \sylprep{Nar}\sylac{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum repro\sylac{bá}vi.
\item Existimábam ut co\sylprep{gnó}\sylprep{sce}\sylac{rem} hoc,~* labor est \sylac{an}te me.
\item Donec intrem in Sanctuá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{De}i:~* et intélligam in novíssimis e\sylac{ó}rum.
\item Verúmtamen propter dolos posu\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{e}is:~* dejecísti eos dum alleva\sylac{rén}tur.
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \sylprep{de}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt:~* periérunt propter iniquitátem \sylac{su}am.
\item Velut sómnium surgén\sylprep{ti}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhilum \sylac{réd}iges.
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \sylprep{com}\sylprep{mu}\sylac{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, et ne\sylac{scí}vi.
\item Ut juméntum fac\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylac{a}pud te:~* et ego semper \sylac{te}cum.
\item Tenuísti manum déxteram \sylac{me}am:~\pscross{} et in voluntáte tua \sylprep{de}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me,~* et cum glória susce\sylac{pís}ti me.
\item Quid enim mihi \sylprep{est} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo?~* et a te quid vólui super \sylac{ter}ram?
\item Defécit caro mea, \sylprep{et} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus in æ\sylac{tér}num.
\item Quia ecce, qui elóngant se a \sylprep{te}, \sylprep{per}\sylac{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui fornicántur \sylac{abs} te.
\item Mihi autem adhærére \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{bo}num est:~* pónere in Dómino Deo spem \sylac{me}am:
\item Ut annúntiem omnes prædicati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* in portis fíliæ \sylac{Si}on.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
