\item Quam bonus Isra\sylprep{ël} \sylac{De}us,~* his, qui rec\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de!
\item Mei autem pene moti \sylprep{sunt} \sylac{pe}des:~* pene effúsi sunt \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{me}i.
\item Quia zelávi super \sylprep{in}\sylac{í}quos,~* pacem pecca\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{vi}dens.
\item Quia non est respéctus morti \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et firmaméntum in pla\sylprep{ga} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In labóre hómi\sylprep{num} \sylac{non} sunt:~* et cum homínibus non fla\sylprep{gel}\sylprep{la}\sylac{bún}tur:
\item Ideo ténuit eos \sylprep{su}\sylac{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impie\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Pródiit quasi ex ádipe iníquitas \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* transiérunt in af\sylprep{féc}\sylprep{tum} \sylac{cor}dis.
\item Cogitavérunt, et locúti sunt \sylprep{ne}\sylac{quí}tiam:~* iniquitátem in excél\sylprep{so} \sylprep{lo}\sylac{cú}ti sunt.
\item Posuérunt in cælum \sylprep{os} \sylac{su}um:~* et lingua eórum transí\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{ter}ra.
\item Ideo convertétur pópu\sylprep{lus} \sylac{me}us hic:~* et dies pleni invenién\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Et dixérunt: Quómodo \sylprep{scit} \sylac{De}us,~* et si est sciéntia \sylprep{in} \sylprep{ex}\sylac{cél}so?
\item Ecce ipsi peccatóres, et abundántes \sylprep{in} \sylac{sǽ}culo,~* obtinué\sylprep{runt} \sylprep{di}\sylac{ví}tias.
\item Et dixi: Ergo sine causa justificávi \sylprep{cor} \sylac{me}um,~* et lavi inter innocéntes \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}as.
\item Et fui flagellátus to\sylprep{ta} \sylac{di}e,~* et castigátio mea in \sylprep{ma}\sylprep{tu}\sylac{tí}nis.
\item Si dicébam: \sylprep{Nar}\sylac{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum \sylprep{re}\sylprep{pro}\sylac{bá}vi.
\item Existimábam ut cognó\sylprep{sce}\sylac{rem} hoc,~* la\sylprep{bor} \sylprep{est} \sylac{an}te me.
\item Donec intrem in Sanctuári\sylprep{um} \sylac{De}i:~* et intélligam in novíssi\sylprep{mis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Verúmtamen propter dolos posuís\sylprep{ti} \sylac{e}is:~* dejecísti eos dum al\sylprep{le}\sylprep{va}\sylac{rén}tur.
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito de\sylprep{fe}\sylac{cé}runt:~* periérunt propter iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Velut sómnium surgénti\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\sylprep{hi}\sylprep{lum} \sylac{réd}iges.
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei com\sylprep{mu}\sylac{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \sylprep{et} \sylprep{ne}\sylac{scí}vi.
\item Ut juméntum factus \sylprep{sum} \sylac{a}pud te:~* et ego \sylprep{sem}\sylprep{per} \sylac{te}cum.
\item Tenuísti manum déxteram \sylac{me}am:~\pscross{} et in voluntáte tua de\sylprep{du}\sylac{xís}ti me,~* et cum glória \sylprep{su}\sylprep{sce}\sylac{pís}ti me.
\item Quid enim mihi est \sylprep{in} \sylac{cæ}lo?~* et a te quid vólui \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{ter}ram?
\item Defécit caro mea, et \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Quia ecce, qui elóngant se a te, \sylprep{per}\sylac{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui forni\sylprep{cán}\sylprep{tur} \sylac{abs} te.
\item Mihi autem adhærére De\sylprep{o} \sylac{bo}num est:~* pónere in Dómino De\sylprep{o} \sylprep{spem} \sylac{me}am:
\item Ut annúntiem omnes prædicatió\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* in portis fí\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Si}on.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
