\item Quam bonus \sylac{Is}raël \sylac{De}us,~* his, qui \sylac{rec}to sunt \sylac{cor}de!
\item Mei autem pene \sylac{mo}ti sunt \sylac{pe}des:~* pene effúsi sunt \sylac{gres}sus \sylac{me}i.
\item Quia zelávi \sylac{su}per in\sylac{í}quos,~* pacem pecca\sylac{tó}rum \sylac{vi}dens.
\item Quia non est respéctus \sylac{mor}ti e\sylac{ó}rum:~* et firmaméntum in \sylac{pla}ga e\sylac{ó}rum.
\item In labóre \sylac{hó}minum \sylac{non} sunt:~* et cum homínibus non fla\sylac{gel}la\sylac{bún}tur:
\item Ideo ténuit \sylac{e}os su\sylac{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impie\sylac{tá}te \sylac{su}a.
\item Pródiit quasi ex ádipe iníqui\sylac{tas} e\sylac{ó}rum:~* transiérunt in af\sylac{féc}tum \sylac{cor}dis.
\item Cogitavérunt, et locúti \sylac{sunt} ne\sylac{quí}tiam:~* iniquitátem in ex\sylac{cél}so lo\sylac{cú}ti sunt.
\item Posuérunt in \sylac{cæ}lum os \sylac{su}um:~* et lingua eórum trans\sylac{í}vit in \sylac{ter}ra.
\item Ideo convertétur \sylac{pó}pulus \sylac{me}us hic:~* et dies pleni inveni\sylac{én}tur in \sylac{e}is.
\item Et dixérunt: Quómo\sylac{do} scit \sylac{De}us,~* et si est sciéntia \sylac{in} ex\sylac{cél}so?
\item Ecce ipsi peccatóres, et abun\sylac{dán}tes in \sylac{sǽ}culo,~* obtinu\sylac{é}runt di\sylac{ví}tias.
\item Et dixi: Ergo sine causa justifi\sylac{cá}vi cor \sylac{me}um,~* et lavi inter innocéntes \sylac{ma}nus \sylac{me}as.
\item Et fui flagellátus \sylac{to}ta \sylac{di}e,~* et castigátio mea in \sylac{ma}tu\sylac{tí}nis.
\item Si di\sylac{cé}bam: Nar\sylac{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum \sylac{re}pro\sylac{bá}vi.
\item Existimábam ut co\sylac{gnó}sce\sylac{rem} hoc,~* \sylac{la}bor est \sylac{an}te me.
\item Donec intrem in Sanctu\sylac{á}rium \sylac{De}i:~* et intélligam in novíssi\sylac{mis} e\sylac{ó}rum.
\item Verúmtamen propter dolos posu\sylac{ís}ti \sylac{e}is:~* dejecísti eos dum al\sylac{le}va\sylac{rén}tur.
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \sylac{de}fe\sylac{cé}runt:~* periérunt propter iniqui\sylac{tá}tem \sylac{su}am.
\item Velut sómnium sur\sylac{gén}tium, \sylac{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad \sylac{ní}hilum \sylac{réd}iges.
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \sylac{com}mu\sylac{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \sylac{et} ne\sylac{scí}vi.
\item Ut juméntum \sylac{fac}tus sum \sylac{a}pud te:~* et ego \sylac{sem}per \sylac{te}cum.
\item Tenuísti manum déxteram \sylac{me}am:~\pscross{} et in voluntáte tua \sylac{de}du\sylac{xís}ti me,~* et cum glória \sylac{su}sce\sylac{pís}ti me.
\item Quid enim mihi \sylac{est} in \sylac{cæ}lo?~* et a te quid vólui \sylac{su}per \sylac{ter}ram?
\item Defécit caro mea, \sylac{et} cor \sylac{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \sylac{in} æ\sylac{tér}num.
\item Quia ecce, qui elóngant se a \sylac{te}, per\sylac{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui forni\sylac{cán}tur \sylac{abs} te.
\item Mihi autem adhærére \sylac{De}o \sylac{bo}num est:~* pónere in Dómino \sylac{De}o spem \sylac{me}am:
\item Ut annúntiem omnes prædicati\sylac{ó}nes \sylac{tu}as,~* in portis \sylac{fí}liæ \sylac{Si}on.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
