\item Quam bonus \sylprep{Is}\sylprep{ra}\sylprep{ël} \sylac{De}us,~* his, qui recto \sylprep{sunt} \sylac{cor}de!
\item Mei autem pene \sylprep{mo}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{pe}des:~* pene effúsi sunt gres\sylprep{sus} \sylac{me}i.
\item Quia zelávi \sylprep{su}\sylprep{per} \sylprep{in}\sylac{í}quos,~* pacem peccató\sylprep{rum} \sylac{vi}dens.
\item Quia non est respéctus \sylprep{mor}\sylprep{ti} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et firmaméntum in plaga \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item In labóre \sylprep{hó}\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylac{non} sunt:~* et cum homínibus non flagel\sylprep{la}\sylac{bún}tur:
\item Ideo ténuit \sylprep{e}\sylprep{os} \sylprep{su}\sylac{pér}bia,~* opérti sunt iniquitáte et impietá\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Pródiit quasi ex ádipe iní\sylprep{qui}\sylprep{tas} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* transiérunt in afféc\sylprep{tum} \sylac{cor}dis.
\item Cogitavérunt, et locú\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{ne}\sylac{quí}tiam:~* iniquitátem in excélso \sylprep{lo}\sylac{cú}ti sunt.
\item Posuérunt in \sylprep{cæ}\sylprep{lum} \sylprep{os} \sylac{su}um:~* et lingua eórum transívit \sylprep{in} \sylac{ter}ra.
\item Ideo convertétur \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lus} \sylac{me}us hic:~* et dies pleni inveniéntur \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Et dixérunt: Quó\sylprep{mo}\sylprep{do} \sylprep{scit} \sylac{De}us,~* et si est sciéntia in \sylprep{ex}\sylac{cél}so?
\item Ecce ipsi peccatóres, et abun\sylprep{dán}\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culo,~* obtinuérunt \sylprep{di}\sylac{ví}tias.
\item Et dixi: Ergo sine causa justifi\sylprep{cá}\sylprep{vi} \sylprep{cor} \sylac{me}um,~* et lavi inter innocéntes ma\sylprep{nus} \sylac{me}as.
\item Et fui flagellá\sylprep{tus} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e,~* et castigátio mea in ma\sylprep{tu}\sylac{tí}nis.
\item Si di\sylprep{cé}\sylprep{bam}: \sylprep{Nar}\sylac{rá}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum re\sylprep{pro}\sylac{bá}vi.
\item Existimábam ut \sylprep{co}\sylprep{gnó}\sylprep{sce}\sylac{rem} hoc,~* labor \sylprep{est} \sylac{an}te me.
\item Donec intrem in Sanctu\sylprep{á}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{De}i:~* et intélligam in novíssimis \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Verúmtamen propter dolos po\sylprep{su}\sylprep{ís}\sylprep{ti} \sylac{e}is:~* dejecísti eos dum alle\sylprep{va}\sylac{rén}tur.
\item Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbi\sylprep{to} \sylprep{de}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt:~* periérunt propter iniquitá\sylprep{tem} \sylac{su}am.
\item Velut sómnium sur\sylprep{gén}\sylprep{ti}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhi\sylprep{lum} \sylac{réd}iges.
\item Quia inflammátum est cor meum, et renes me\sylprep{i} \sylprep{com}\sylprep{mu}\sylac{tá}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, et \sylprep{ne}\sylac{scí}vi.
\item Ut juméntum \sylprep{fac}\sylprep{tus} \sylprep{sum} \sylac{a}pud te:~* et ego sem\sylprep{per} \sylac{te}cum.
\item Tenuísti manum déxteram \sylac{me}am:~\pscross{} et in voluntáte tu\sylprep{a} \sylprep{de}\sylprep{du}\sylac{xís}ti me,~* et cum glória su\sylprep{sce}\sylac{pís}ti me.
\item Quid enim mi\sylprep{hi} \sylprep{est} \sylprep{in} \sylac{cæ}lo?~* et a te quid vólui su\sylprep{per} \sylac{ter}ram?
\item Defécit caro me\sylprep{a}, \sylprep{et} \sylprep{cor} \sylac{me}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Quia ecce, qui elóngant se \sylprep{a} \sylprep{te}, \sylprep{per}\sylac{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui fornicán\sylprep{tur} \sylac{abs} te.
\item Mihi autem adhæré\sylprep{re} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{bo}num est:~* pónere in Dómino Deo \sylprep{spem} \sylac{me}am:
\item Ut annúntiem omnes prædica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}as,~* in portis fíli\sylprep{æ} \sylac{Si}on.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
