\item Ut quid, Deus, repu\sylac{lís}ti in \sylac{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves pás\sylprep{cu}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ?
\item Memor esto congregati\sylac{ó}nis \sylac{tu}æ:~* quam possedísti \sylprep{ab} \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Redemísti virgam heredi\sylac{tá}tis \sylac{tu}æ:~* mons Sion, in quo habitás\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias e\sylac{ó}rum in \sylac{fi}nem:~* quanta malignátus est inimí\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt \sylac{qui} o\sylac{dé}\sylac{runt} te:~* in médio solemni\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ.
\item Posuérunt signa \sylac{su}a, \sylac{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \sylac{in} id\sylac{íp}sum:~* in secúri et áscia deje\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylac{e}am.
\item Incendérunt igni sanctu\sylac{á}rium \sylac{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nó\sylprep{mi}\sylprep{nis} \sylac{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio e\sylac{ó}rum \sylac{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos De\sylprep{i} \sylprep{a} \sylac{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non \sylac{est} pro\sylac{phé}ta:~* et nos non co\sylprep{gnó}\sylprep{scet} \sylac{ám}plius.
\item Usquequo, Deus, improperábit \sylac{in}i\sylac{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen tu\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et \sylac{déx}teram \sylac{tu}am,~* de médio sinu tu\sylprep{o} \sylprep{in} \sylac{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster \sylac{an}te \sylac{sǽ}\sylac{cu}la:~* operátus est salútem in mé\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte \sylac{tu}a \sylac{ma}re:~* contribulásti cápita dracó\sylprep{num} \sylprep{in} \sylac{a}quis.
\item Tu confregísti cápi\sylac{ta} dra\sylac{có}nis:~* dedísti eum escam pópu\sylprep{lis} \sylprep{Æ}\sylac{thí}opum.
\item Tu dirupísti fontes, \sylac{et} tor\sylac{rén}tes~* tu siccásti flú\sylprep{vi}\sylprep{os} \sylac{E}than.
\item Tuus est dies, et \sylac{tu}a \sylac{est} nox:~* tu fabricátus es auró\sylprep{ram} \sylprep{et} \sylac{so}lem.
\item Tu fecísti omnes \sylac{tér}minos \sylac{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plas\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus imprope\sylac{rá}vit \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et pópulus insípiens incitávit \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confi\sylac{tén}tes \sylac{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Réspice in testa\sylac{mén}tum \sylac{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis \sylac{fac}tus con\sylac{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica \sylac{cau}sam \sylac{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimi\sylac{có}rum tu\sylac{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, a\sylprep{scén}\sylprep{dit} \sylac{sem}per.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
