\item Ut quid, Deus, repulís\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves páscuæ \sylac{tu}æ?
\item Memor esto congregati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quam possedísti ab in\sylac{í}tio.
\item Redemísti virgam heredi\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* mons Sion, in quo habitásti in \sylac{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* quanta malignátus est inimícus in \sylac{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt \sylprep{qui} \sylprep{o}\sylac{dé}runt te:~* in médio solemnitátis \sylac{tu}æ.
\item Posuérunt signa \sylprep{su}\sylprep{a}, \sylac{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu super \sylac{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum:~* in secúri et áscia dejecérunt \sylac{e}am.
\item Incendérunt igni sanctuá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nóminis \sylac{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei a \sylac{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non \sylprep{est} \sylprep{pro}\sylac{phé}ta:~* et nos non cognóscet \sylac{ám}plius.
\item Usquequo, Deus, improperábit \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen tuum in \sylac{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et déx\sylprep{te}\sylprep{ram} \sylac{tu}am,~* de médio sinu tuo in \sylac{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster \sylprep{an}\sylprep{te} \sylac{sǽ}cula:~* operátus est salútem in médio \sylac{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ma}re:~* contribulásti cápita dracónum in \sylac{a}quis.
\item Tu confregísti cápi\sylprep{ta} \sylprep{dra}\sylac{có}nis:~* dedísti eum escam pópulis Æ\sylac{thí}opum.
\item Tu dirupísti fontes, \sylprep{et} \sylprep{tor}\sylac{rén}tes~* tu siccásti flúvios \sylac{E}than.
\item Tuus est dies, et \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{est} nox:~* tu fabricátus es auróram et \sylac{so}lem.
\item Tu fecísti omnes tér\sylprep{mi}\sylprep{nos} \sylac{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plasmásti \sylac{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus imprope\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{Dó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit nomen \sylac{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confi\sylprep{tén}\sylprep{tes} \sylac{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris in \sylac{fi}nem.
\item Réspice in testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus iniqui\sylac{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis fac\sylprep{tus} \sylprep{con}\sylac{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt nomen \sylac{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica \sylprep{cau}\sylprep{sam} \sylac{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt tota \sylac{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimicó\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, ascéndit \sylac{sem}per.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
