\item Ut quid, Deus, repulís\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves \sylprep{pás}\sylprep{cu}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ?
\item Memor esto congregati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quam possedís\sylprep{ti} \sylprep{ab} \sylprep{in}\sylac{í}\sylac{ti}o.
\item Redemísti virgam heredi\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* mons Sion, in quo habi\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* quanta malignátus est ini\sylprep{mí}\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt \sylprep{qui} \sylprep{o}\sylac{dé}runt te:~* in médio solem\sylprep{ni}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ.
\item Posuérunt signa \sylprep{su}\sylprep{a}, \sylac{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxi\sylprep{tu} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum:~* in secúri et áscia de\sylprep{je}\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylac{e}am.
\item Incendérunt igni sanctuá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{nis} \sylac{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos \sylprep{De}\sylprep{i} \sylprep{a} \sylac{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non \sylprep{est} \sylprep{pro}\sylac{phé}ta:~* et nos non \sylprep{co}\sylprep{gnó}\sylprep{scet} \sylac{ám}\sylac{pli}us.
\item Usquequo, Deus, improperábit \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et déx\sylprep{te}\sylprep{ram} \sylac{tu}am,~* de médio sinu \sylprep{tu}\sylprep{o} \sylprep{in} \sylac{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster \sylprep{an}\sylprep{te} \sylac{sǽ}cula:~* operátus est salútem in \sylprep{mé}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ma}re:~* contribulásti cápita dra\sylprep{có}\sylprep{num} \sylprep{in} \sylac{a}quis.
\item Tu confregísti cápi\sylprep{ta} \sylprep{dra}\sylac{có}nis:~* dedísti eum escam pó\sylprep{pu}\sylprep{lis} \sylprep{Æ}\sylac{thí}\sylac{o}pum.
\item Tu dirupísti fontes, \sylprep{et} \sylprep{tor}\sylac{rén}tes~* tu siccásti \sylprep{flú}\sylprep{vi}\sylprep{os} \sylac{E}than.
\item Tuus est dies, et \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{est} nox:~* tu fabricátus es au\sylprep{ró}\sylprep{ram} \sylprep{et} \sylac{so}lem.
\item Tu fecísti omnes tér\sylprep{mi}\sylprep{nos} \sylac{ter}ræ:~* æstátem et ver tu \sylprep{plas}\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus imprope\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{Dó}mino:~* et pópulus insípiens incitá\sylprep{vit} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confi\sylprep{tén}\sylprep{tes} \sylac{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne oblivis\sylprep{cá}\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Réspice in testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis fac\sylprep{tus} \sylprep{con}\sylac{fú}sus:~* pauper et inops laudá\sylprep{bunt} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica \sylprep{cau}\sylprep{sam} \sylac{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte \sylprep{sunt} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimicó\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, \sylprep{a}\sylprep{scén}\sylprep{dit} \sylac{sem}per.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
