\item Ut quid, Deus, repulísti \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves pás\sylprep{cu}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ?
\item Memor esto congregatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quam possedísti \sylprep{ab} \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Redemísti virgam hereditá\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* mons Sion, in quo habitás\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias eórum \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* quanta malignátus est inimí\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{sanc}to!
\item Et gloriáti sunt qui \sylprep{o}\sylac{dé}runt te:~* in médio solemni\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ.
\item Posuérunt signa su\sylprep{a}, \sylac{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus in \sylprep{id}\sylac{íp}sum:~* in secúri et áscia deje\sylprep{cé}\sylprep{runt} \sylac{e}am.
\item Incendérunt igni sanctuári\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nó\sylprep{mi}\sylprep{nis} \sylac{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio eó\sylprep{rum} \sylac{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos De\sylprep{i} \sylprep{a} \sylac{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam non est \sylprep{pro}\sylac{phé}ta:~* et nos non co\sylprep{gnó}\sylprep{scet} \sylac{ám}plius.
\item Usquequo, Deus, improperábit in\sylprep{i}\sylac{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen tu\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et déxte\sylprep{ram} \sylac{tu}am,~* de médio sinu tu\sylprep{o} \sylprep{in} \sylac{fi}nem?
\item Deus autem Rex noster an\sylprep{te} \sylac{sǽ}cula:~* operátus est salútem in mé\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtúte tu\sylprep{a} \sylac{ma}re:~* contribulásti cápita dracó\sylprep{num} \sylprep{in} \sylac{a}quis.
\item Tu confregísti cápita \sylprep{dra}\sylac{có}nis:~* dedísti eum escam pópu\sylprep{lis} \sylprep{Æ}\sylac{thí}opum.
\item Tu dirupísti fontes, et \sylprep{tor}\sylac{rén}tes~* tu siccásti flú\sylprep{vi}\sylprep{os} \sylac{E}than.
\item Tuus est dies, et tu\sylprep{a} \sylac{est} nox:~* tu fabricátus es auró\sylprep{ram} \sylprep{et} \sylac{so}lem.
\item Tu fecísti omnes térmi\sylprep{nos} \sylac{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plas\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus improperá\sylprep{vit} \sylac{Dó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas confitén\sylprep{tes} \sylac{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Réspice in testamén\sylprep{tum} \sylac{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis factus \sylprep{con}\sylac{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdica cau\sylprep{sam} \sylac{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimicórum \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, a\sylprep{scén}\sylprep{dit} \sylac{sem}per.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
