\item Ut quid, Deus, repu\sylprep{lís}\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* irátus est furor tuus super oves páscu\sylprep{æ} \sylac{tu}æ?
\item Memor esto congrega\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ:~* quam possedísti ab \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Redemísti virgam here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ:~* mons Sion, in quo habitásti \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Leva manus tuas in supérbias e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* quanta malignátus est inimícus \sylprep{in} \sylac{sanc}to!
\item Et gloriáti \sylprep{sunt} \sylprep{qui} \sylprep{o}\sylac{dé}runt te:~* in médio solemnitá\sylprep{tis} \sylac{tu}æ.
\item Posuérunt si\sylprep{gna} \sylprep{su}\sylprep{a}, \sylac{si}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu su\sylprep{per} \sylac{sum}mum.
\item Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylprep{id}\sylac{íp}sum:~* in secúri et áscia dejecé\sylprep{runt} \sylac{e}am.
\item Incendérunt igni sanctu\sylprep{á}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{tu}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nómi\sylprep{nis} \sylac{tu}i.
\item Dixérunt in corde suo cognátio \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{si}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei \sylprep{a} \sylac{ter}ra.
\item Signa nostra non vídimus, jam \sylprep{non} \sylprep{est} \sylprep{pro}\sylac{phé}ta:~* et nos non cognó\sylprep{scet} \sylac{ám}plius.
\item Usquequo, Deus, improperá\sylprep{bit} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cus:~* irrítat adversárius nomen tuum \sylprep{in} \sylac{fi}nem?
\item Ut quid avértis manum tuam, et \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ram} \sylac{tu}am,~* de médio sinu tuo \sylprep{in} \sylac{fi}nem?
\item Deus autem Rex nos\sylprep{ter} \sylprep{an}\sylprep{te} \sylac{sǽ}cula:~* operátus est salútem in médi\sylprep{o} \sylac{ter}ræ.
\item Tu confirmásti in virtú\sylprep{te} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{ma}re:~* contribulásti cápita dracónum \sylprep{in} \sylac{a}quis.
\item Tu confregísti cá\sylprep{pi}\sylprep{ta} \sylprep{dra}\sylac{có}nis:~* dedísti eum escam pópulis \sylprep{Æ}\sylac{thí}opum.
\item Tu dirupísti fon\sylprep{tes}, \sylprep{et} \sylprep{tor}\sylac{rén}tes~* tu siccásti flúvi\sylprep{os} \sylac{E}than.
\item Tuus est dies, \sylprep{et} \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylac{est} nox:~* tu fabricátus es auróram \sylprep{et} \sylac{so}lem.
\item Tu fecísti omnes \sylprep{tér}\sylprep{mi}\sylprep{nos} \sylac{ter}ræ:~* æstátem et ver tu plasmás\sylprep{ti} \sylac{e}a.
\item Memor esto hujus, inimícus impro\sylprep{pe}\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{Dó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Ne tradas béstiis ánimas con\sylprep{fi}\sylprep{tén}\sylprep{tes} \sylac{ti}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Réspice in tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{tu}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tum.
\item Ne avertátur húmilis \sylprep{fac}\sylprep{tus} \sylprep{con}\sylac{fú}sus:~* pauper et inops laudábunt no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Exsúrge, Deus, júdi\sylprep{ca} \sylprep{cau}\sylprep{sam} \sylac{tu}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt to\sylprep{ta} \sylac{di}e.
\item Ne obliviscáris voces inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, ascén\sylprep{dit} \sylac{sem}per.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
