\item Voce mea ad Dóminum cla\sylac{má}vi:~* voce mea ad Deum, et intén\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exqui\sylac{sí}vi,~\pscross{} mánibus meis nocte contra \sylac{e}um:~* et non sum \sylprep{de}\sylac{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima \sylac{me}a:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et exerci\sylac{tá}tus sum:~* et defécit spíri\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias óculi \sylac{me}i:~* turbátus sum, et non sum \sylprep{lo}\sylac{cú}tus.
\item Cogitávi dies an\sylac{tí}quos:~* et annos ætérnos in men\sylprep{te} \sylac{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum corde \sylac{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spíri\sylprep{tum} \sylac{me}um.
\item Numquid in ætérnum projíciet \sylac{De}us:~* aut non appónet ut complacítior \sylprep{sit} \sylac{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam suam ab\sylac{scín}det,~* a generatióne in genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Aut obliviscétur miseréri \sylac{De}us:~* aut continébit in ira sua misericórdi\sylprep{as} \sylac{su}as?
\item Et dixi: Nunc \sylac{cœ}pi:~* hæc mutátio déxteræ \sylprep{Ex}\sylac{cél}si.
\item Memor fui óperum \sylac{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabílium \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus opéribus \sylac{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis ex\sylprep{er}\sylac{cé}bor.
\item Deus, in sancto via \sylac{tu}a:~\pscross{} quis Deus magnus sicut Deus \sylac{nos}ter?~* tu es Deus qui facis mi\sylprep{ra}\sylac{bí}lia.
\item Notam fecísti in pópulis virtútem \sylac{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob \sylprep{et} \sylac{Jo}seph.
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt te \sylac{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ sunt \sylprep{a}\sylac{býs}si.
\item Multitúdo sónitus a\sylac{quá}rum:~* vocem dedé\sylprep{runt} \sylac{nu}bes.
\item Etenim sagíttæ tuæ \sylac{tráns}eunt:~* vox tonítrui tui \sylprep{in} \sylac{ro}ta.
\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ orbi \sylac{ter}ræ:~* commóta est, et contrému\sylprep{it} \sylac{ter}ra.
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis \sylac{mul}tis:~* et vestígia tua non co\sylprep{gno}\sylac{scén}tur.
\item Deduxísti sicut oves pópulum \sylac{tu}um,~* in manu Móysi \sylprep{et} \sylac{A}aron.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
