\item Voce mea ad Dómi\sylprep{num} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* voce mea ad Deum, et \sylprep{in}\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exqui\sylac{sí}vi,~\pscross{} mánibus meis nocte \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{e}um:~* et \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{de}\sylac{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima \sylac{me}a:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\sylprep{er}\sylprep{ci}\sylac{tá}tus sum:~* et defécit \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* turbátus sum, et \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus.
\item Cogitávi di\sylprep{es} \sylprep{an}\sylac{tí}quos:~* et annos ætérnos \sylprep{in} \sylprep{men}\sylprep{te} \sylac{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et exercitábar, et scopébam \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{me}um.
\item Numquid in ætérnum projí\sylprep{ci}\sylprep{et} \sylac{De}us:~* aut non appónet ut complací\sylprep{ti}\sylprep{or} \sylprep{sit} \sylac{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam su\sylprep{am} \sylprep{ab}\sylac{scín}det,~* a generatióne in ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Aut obliviscétur mise\sylprep{ré}\sylprep{ri} \sylac{De}us:~* aut continébit in ira sua miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{su}as?
\item Et di\sylprep{xi}: \sylprep{Nunc} \sylac{cœ}pi:~* hæc mutátio déx\sylprep{te}\sylprep{ræ} \sylprep{Ex}\sylac{cél}si.
\item Memor fui ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabí\sylprep{li}\sylprep{um} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* et in adinventiónibus tu\sylprep{is} \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor.
\item Deus, in sancto via \sylac{tu}a:~\pscross{} quis Deus magnus sicut \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter?~* tu es Deus qui fa\sylprep{cis} \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}lia.
\item Notam fecísti in pópulis vir\sylprep{tú}\sylprep{tem} \sylac{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \sylprep{Ja}\sylprep{cob} \sylprep{et} \sylac{Jo}seph.
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vidé\sylprep{runt} \sylprep{te} \sylac{a}quæ:~* et timuérunt et turbá\sylprep{tæ} \sylprep{sunt} \sylprep{a}\sylac{býs}si.
\item Multitúdo sóni\sylprep{tus} \sylprep{a}\sylac{quá}rum:~* vocem \sylprep{de}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{nu}bes.
\item Etenim sagíttæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylac{tráns}eunt:~* vox tonítrui \sylprep{tu}\sylprep{i} \sylprep{in} \sylac{ro}ta.
\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ \sylprep{or}\sylprep{bi} \sylac{ter}ræ:~* commóta est, et con\sylprep{tré}\sylprep{mu}\sylprep{it} \sylac{ter}ra.
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in \sylprep{a}\sylprep{quis} \sylac{mul}tis:~* et vestígia tua \sylprep{non} \sylprep{co}\sylprep{gno}\sylac{scén}tur.
\item Deduxísti sicut oves pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{tu}um,~* in manu Mó\sylprep{y}\sylprep{si} \sylprep{et} \sylac{A}aron.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
