\item Voce mea ad Dóminum cla\sylac{má}vi:~* voce mea ad Deum, et in\sylac{tén}dit \sylac{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exqui\sylac{sí}vi,~\pscross{} mánibus meis nocte contra \sylac{e}um:~* et non \sylac{sum} de\sylac{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima \sylac{me}a:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et exerci\sylac{tá}tus sum:~* et defécit \sylac{spí}ritus \sylac{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias óculi \sylac{me}i:~* turbátus sum, et non \sylac{sum} lo\sylac{cú}tus.
\item Cogitávi dies an\sylac{tí}quos:~* et annos ætérnos in \sylac{men}te \sylac{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum corde \sylac{me}o,~* et exercitábar, et scopébam \sylac{spí}ritum \sylac{me}um.
\item Numquid in ætérnum projíciet \sylac{De}us:~* aut non appónet ut complacíti\sylac{or} sit \sylac{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam suam ab\sylac{scín}det,~* a generatióne in gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem?
\item Aut obliviscétur miseréri \sylac{De}us:~* aut continébit in ira sua miseri\sylac{cór}dias \sylac{su}as?
\item Et dixi: Nunc \sylac{cœ}pi:~* hæc mutátio déxte\sylac{ræ} Ex\sylac{cél}si.
\item Memor fui óperum \sylac{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\sylac{um} tu\sylac{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus opéribus \sylac{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis \sylac{ex}er\sylac{cé}bor.
\item Deus, in sancto via \sylac{tu}a:~\pscross{} quis Deus magnus sicut Deus \sylac{nos}ter?~* tu es Deus qui facis \sylac{mi}ra\sylac{bí}lia.
\item Notam fecísti in pópulis virtútem \sylac{tu}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \sylac{Ja}cob et \sylac{Jo}seph.
\item Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt te \sylac{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ \sylac{sunt} a\sylac{býs}si.
\item Multitúdo sónitus a\sylac{quá}rum:~* vocem de\sylac{dé}runt \sylac{nu}bes.
\item Etenim sagíttæ tuæ \sylac{tráns}eunt:~* vox tonítrui \sylac{tu}i in \sylac{ro}ta.
\item Illuxérunt coruscatiónes tuæ orbi \sylac{ter}ræ:~* commóta est, et con\sylac{tré}muit \sylac{ter}ra.
\item In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis \sylac{mul}tis:~* et vestígia tua non \sylac{co}gno\sylac{scén}tur.
\item Deduxísti sicut oves pópulum \sylac{tu}um,~* in manu Móy\sylac{si} et \sylac{A}aron.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
