\item Voce mea ad Dómi\sylprep{num} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* voce mea ad Deum, et inténdit \sylac{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exqui\sylac{sí}vi,~\pscross{} mánibus meis nocte \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{e}um:~* et non sum de\sylac{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima \sylac{me}a:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\sylprep{er}\sylprep{ci}\sylac{tá}tus sum:~* et defécit spíritus \sylac{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* turbátus sum, et non sum lo\sylac{cú}tus.
\item Cogitávi di\sylprep{es} \sylprep{an}\sylac{tí}quos:~* et annos ætérnos in mente \sylac{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spíritum \sylac{me}um.
\item Numquid in ætérnum projí\sylprep{ci}\sylprep{et} \sylac{De}us:~* aut non appónet ut complacítior sit \sylac{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam su\sylprep{am} \sylprep{ab}\sylac{scín}det,~* a generatióne in generati\sylac{ó}nem?
\item Aut obliviscétur mise\sylprep{ré}\sylprep{ri} \sylac{De}us:~* aut continébit in ira sua misericórdias \sylac{su}as?
\item Et di\sylprep{xi}: \sylprep{Nunc} \sylac{cœ}pi:~* hæc mutátio déxteræ Ex\sylac{cél}si.
\item Memor fui ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabílium tu\sylac{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis exer\sylac{cé}bor.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
