\item Voce mea ad Dómi\sylprep{num} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* voce mea ad Deum, et \sylprep{in}\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exqui\sylac{sí}vi,~\pscross{} mánibus meis nocte \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{e}um:~* et \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{de}\sylac{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima \sylac{me}a:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\sylprep{er}\sylprep{ci}\sylac{tá}tus sum:~* et defécit \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* turbátus sum, et \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus.
\item Cogitávi di\sylprep{es} \sylprep{an}\sylac{tí}quos:~* et annos ætérnos \sylprep{in} \sylprep{men}\sylprep{te} \sylac{há}\sylac{bu}i.
\item Et meditátus sum nocte cum \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et exercitábar, et scopébam \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{me}um.
\item Numquid in ætérnum projí\sylprep{ci}\sylprep{et} \sylac{De}us:~* aut non appónet ut complací\sylprep{ti}\sylprep{or} \sylprep{sit} \sylac{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam su\sylprep{am} \sylprep{ab}\sylac{scín}det,~* a generatióne in ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Aut obliviscétur mise\sylprep{ré}\sylprep{ri} \sylac{De}us:~* aut continébit in ira sua miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{su}as?
\item Et di\sylprep{xi}: \sylprep{Nunc} \sylac{cœ}pi:~* hæc mutátio déx\sylprep{te}\sylprep{ræ} \sylprep{Ex}\sylac{cél}si.
\item Memor fui ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabí\sylprep{li}\sylprep{um} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* et in adinventiónibus tu\sylprep{is} \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
