\item Voce mea ad Dó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* voce mea ad Deum, et intén\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exqui\sylac{sí}vi,~\pscross{} mánibus meis noc\sylprep{te} \sylprep{con}\sylprep{tra} \sylac{e}um:~* et non sum \sylprep{de}\sylac{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima \sylac{me}a:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylprep{ci}\sylac{tá}tus sum:~* et defécit spíri\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i:~* turbátus sum, et non sum \sylprep{lo}\sylac{cú}tus.
\item Cogitávi \sylprep{di}\sylprep{es} \sylprep{an}\sylac{tí}quos:~* et annos ætérnos in men\sylprep{te} \sylac{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte \sylprep{cum} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spíri\sylprep{tum} \sylac{me}um.
\item Numquid in ætérnum pro\sylprep{jí}\sylprep{ci}\sylprep{et} \sylac{De}us:~* aut non appónet ut complacítior \sylprep{sit} \sylac{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam \sylprep{su}\sylprep{am} \sylprep{ab}\sylac{scín}det,~* a generatióne in genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Aut obliviscétur mi\sylprep{se}\sylprep{ré}\sylprep{ri} \sylac{De}us:~* aut continébit in ira sua misericórdi\sylprep{as} \sylac{su}as?
\item Et \sylprep{di}\sylprep{xi}: \sylprep{Nunc} \sylac{cœ}pi:~* hæc mutátio déxteræ \sylprep{Ex}\sylac{cél}si.
\item Memor fui \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabílium \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus o\sylprep{pé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis ex\sylprep{er}\sylac{cé}bor.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
