\item Voce mea ad Dóminum \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* voce mea ad Deum, et in\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exqui\sylac{sí}vi,~\pscross{} mánibus meis nocte con\sylprep{tra} \sylac{e}um:~* et non \sylprep{sum} \sylprep{de}\sylac{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima \sylac{me}a:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et exer\sylprep{ci}\sylac{tá}tus sum:~* et defécit spí\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias ócu\sylprep{li} \sylac{me}i:~* turbátus sum, et non \sylprep{sum} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus.
\item Cogitávi dies \sylprep{an}\sylac{tí}quos:~* et annos ætérnos in \sylprep{men}\sylprep{te} \sylac{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum cor\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et exercitábar, et scopébam spí\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{me}um.
\item Numquid in ætérnum projíci\sylprep{et} \sylac{De}us:~* aut non appónet ut complacíti\sylprep{or} \sylprep{sit} \sylac{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam suam \sylprep{ab}\sylac{scín}det,~* a generatióne in gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Aut obliviscétur miseré\sylprep{ri} \sylac{De}us:~* aut continébit in ira sua misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{su}as?
\item Et dixi: \sylprep{Nunc} \sylac{cœ}pi:~* hæc mutátio déxte\sylprep{ræ} \sylprep{Ex}\sylac{cél}si.
\item Memor fui ópe\sylprep{rum} \sylac{Dó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\sylprep{um} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus opéri\sylprep{bus} \sylac{tu}is:~* et in adinventiónibus tuis \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
