\item Voce mea ad Dómi\sylac{num} cla\sylac{má}vi:~* voce mea ad Deum, et \sylprep{in}\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item In die tribulatiónis meæ Deum exqui\sylac{sí}vi,~\pscross{} mánibus meis nocte \sylac{con}tra \sylac{e}um:~* et \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{de}\sylac{cép}tus.
\item Rénuit consolári ánima \sylac{me}a:~\pscross{} memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\sylac{er}ci\sylac{tá}\sylac{tus} sum:~* et defécit \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{me}us.
\item Anticipavérunt vigílias \sylac{ó}culi \sylac{me}i:~* turbátus sum, et \sylprep{non} \sylprep{sum} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus.
\item Cogitávi \sylac{di}es an\sylac{tí}quos:~* et annos ætérnos \sylprep{in} \sylprep{men}\sylprep{te} \sylac{há}bui.
\item Et meditátus sum nocte cum \sylac{cor}de \sylac{me}o,~* et exercitábar, et scopébam \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tum} \sylac{me}um.
\item Numquid in ætérnum pro\sylac{jí}ciet \sylac{De}us:~* aut non appónet ut complací\sylprep{ti}\sylprep{or} \sylprep{sit} \sylac{ad}huc?
\item Aut in finem misericórdiam \sylac{su}am ab\sylac{scín}det,~* a generatióne in ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Aut obliviscétur mise\sylac{ré}ri \sylac{De}us:~* aut continébit in ira sua miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{su}as?
\item Et \sylac{di}xi: Nunc \sylac{cœ}pi:~* hæc mutátio déx\sylprep{te}\sylprep{ræ} \sylprep{Ex}\sylac{cél}si.
\item Memor fui \sylac{ó}perum \sylac{Dó}\sylac{mi}ni:~* quia memor ero ab inítio mirabí\sylprep{li}\sylprep{um} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum.
\item Et meditábor in ómnibus o\sylac{pé}ribus \sylac{tu}is:~* et in adinventiónibus tu\sylprep{is} \sylprep{ex}\sylprep{er}\sylac{cé}bor.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
