\item Atténdite, pópule meus, legem \sylac{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba o\sylprep{ris} \sylac{me}i.
\item Apériam in parábolis os \sylac{me}um:~* loquar propositiónes ab \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Quanta audívimus et cognóvimus \sylac{e}a:~* et patres nostri narravé\sylprep{runt} \sylac{no}bis.
\item Non sunt occultáta a fíliis e\sylac{ó}rum:~* in generatió\sylprep{ne} \sylac{ál}tera.
\item Narrántes laudes Dómini, et virtútes \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit.
\item Et suscitávit testimónium in \sylac{Ja}cob:~* et legem pósuit \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíliis \sylac{su}is:~* ut cognóscat generáti\sylprep{o} \sylac{ál}tera.
\item Fílii qui nascéntur, et ex\sylac{súr}gent,~* et narrábunt fíli\sylprep{is} \sylac{su}is.
\item Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur óperum \sylac{De}i:~* et mandáta ejus \sylprep{ex}\sylac{quí}rant.
\item Ne fiant sicut patres e\sylac{ó}rum:~* generátio prava et \sylprep{ex}\sylac{ás}perans.
\item Generátio, quæ non diréxit cor \sylac{su}um:~* et non est créditus cum Deo spíri\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Fílii Ephrem intendéntes et mitténtes \sylac{ar}cum:~* convérsi sunt in di\sylprep{e} \sylac{bel}li.
\item Non custodiérunt testaméntum \sylac{De}i:~* et in lege ejus noluérunt am\sylprep{bu}\sylac{lá}re.
\item Et oblíti sunt benefactórum \sylac{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ ostén\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra Æ\sylac{gýp}ti:~* in cam\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Interrúpit mare, et perdúxit \sylac{e}os:~* et státuit aquas quasi \sylprep{in} \sylac{u}tre.
\item Et dedúxit eos in nube di\sylac{é}i:~* et tota nocte in illuminatió\sylprep{ne} \sylac{i}gnis.
\item Interrúpit petram in e\sylac{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in abýs\sylprep{so} \sylac{mul}ta.
\item Et edúxit aquam de \sylac{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flúmi\sylprep{na} \sylac{a}quas.
\item Et apposuérunt adhuc peccáre \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in córdibus \sylac{su}is,~* ut péterent escas animá\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et male locúti sunt de \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \sylprep{de}\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et fluxérunt \sylac{a}quæ:~* et torréntes inun\sylprep{da}\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem póterit \sylac{da}re,~* aut paráre mensam pópu\sylprep{lo} \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dóminus, et \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quia non credidérunt in \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salutá\sylprep{ri} \sylac{e}jus:
\item Et mandávit núbibus \sylac{dé}super:~* et jánuas cæli \sylprep{a}\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad mandu\sylac{cán}dum:~* et panem cæli de\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum manducávit \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in ab\sylprep{un}\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit Austrum de \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte su\sylprep{a} \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púlverem \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatília \sylprep{pen}\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castrórum e\sylac{ó}rum:~* circa tabernácula \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desidéri\sylprep{o} \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in ore ip\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit su\sylprep{per} \sylac{e}os
\item Et occídit pingues e\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël im\sylprep{pe}\sylac{dí}vit.
\item In ómnibus his peccavérunt \sylac{ad}huc:~* et non credidérunt in mirabíli\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et defecérunt in vanitáte dies e\sylac{ó}rum:~* et anni eórum cum festina\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Cum occíderet eos, quærébant \sylac{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veniébant \sylprep{ad} \sylac{e}um.
\item Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est e\sylac{ó}rum:~* et Deus excélsus redémptor \sylprep{e}\sylac{ó}rum est.
\item Et dilexérunt eum in ore \sylac{su}o,~* et lingua sua mentíti \sylprep{sunt} \sylac{e}i.
\item Cor autem eórum non erat rectum cum \sylac{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testamén\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis e\sylac{ó}rum:~* et non dispér\sylprep{det} \sylac{e}os.
\item Et abundávit ut avérteret iram \sylac{su}am:~* et non accéndit omnem i\sylprep{ram} \sylac{su}am:
\item Et recordátus est quia \sylac{ca}ro sunt:~* spíritus vadens et \sylprep{non} \sylac{réd}iens.
\item Quóties exacerbavérunt eum in de\sylac{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so?
\item Et convérsi sunt, et tentavérunt \sylac{De}um:~* et Sanctum Israël exacer\sylprep{ba}\sylac{vé}runt.
\item Non sunt recordáti manus \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tri\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto signa \sylac{su}a,~* et prodígia sua in cam\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmina e\sylac{ó}rum:~* et imbres eórum, \sylprep{ne} \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et comédit \sylac{e}os:~* et ranam, et dispérdi\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fructus e\sylac{ó}rum:~* et labóres eórum \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víneas e\sylac{ó}rum:~* et moros eórum in \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini juménta e\sylac{ó}rum:~* et possessiónem eó\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignatiónis \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus e\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in morte \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in terra Æ\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taberná\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pópulum \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non timu\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opéru\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificatiónis \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxte\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie eórum \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distribu\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernáculis e\sylac{ó}rum:~* tri\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum ex\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non custo\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non servavérunt \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cóllibus \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Audívit Deus, et \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit val\sylprep{de} \sylac{Is}raël.
\item Et répulit tabernáculum \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtútem e\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus in\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pópulum \sylac{su}um:~* et hereditátem su\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum comédit \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt la\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio ceci\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non plo\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dórmiens \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in posteri\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum de\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit tabernáculum \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elégit tribum \sylac{Ju}da,~* montem Sion quem \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in \sylac{ter}ra,~* quam fundávit \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes accé\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, servum \sylac{su}um,~* et Israël, hereditá\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia cordis \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedú\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
