\item Atténdite, pópule meus, \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba oris \sylac{me}i.
\item Apériam in parábo\sylprep{lis} \sylprep{os} \sylac{me}um:~* loquar propositiónes ab in\sylac{í}tio.
\item Quanta audívimus et cognó\sylprep{vi}\sylprep{mus} \sylac{e}a:~* et patres nostri narravérunt \sylac{no}bis.
\item Non sunt occultáta a fíli\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* in generatióne \sylac{ál}tera.
\item Narrántes laudes Dómini, et vir\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus, quæ \sylac{fe}cit.
\item Et suscitávit testimóni\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{Ja}cob:~* et legem pósuit in \sylac{Is}raël.
\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* ut cognóscat generátio \sylac{ál}tera.
\item Fílii qui nascéntur, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{súr}gent,~* et narrábunt fíliis \sylac{su}is.
\item Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{De}i:~* et mandáta ejus ex\sylac{quí}rant.
\item Ne fiant sicut pa\sylprep{tres} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* generátio prava et ex\sylac{ás}perans.
\item Generátio, quæ non diré\sylprep{xit} \sylprep{cor} \sylac{su}um:~* et non est créditus cum Deo spíritus \sylac{e}jus.
\item Fílii Ephrem intendéntes et mit\sylprep{tén}\sylprep{tes} \sylac{ar}cum:~* convérsi sunt in die \sylac{bel}li.
\item Non custodiérunt testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{De}i:~* et in lege ejus noluérunt ambu\sylac{lá}re.
\item Et oblíti sunt benefac\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ osténdit \sylac{e}is.
\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* in campo \sylac{Tá}neos.
\item Interrúpit mare, et per\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os:~* et státuit aquas quasi in \sylac{u}tre.
\item Et dedúxit eos in nu\sylprep{be} \sylprep{di}\sylac{é}i:~* et tota nocte in illuminatióne \sylac{i}gnis.
\item Interrúpit petram \sylprep{in} \sylprep{e}\sylac{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in abýsso \sylac{mul}ta.
\item Et edúxit a\sylprep{quam} \sylprep{de} \sylac{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flúmina \sylac{a}quas.
\item Et apposuérunt adhuc pec\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in ina\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in cór\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{su}is,~* ut péterent escas animábus \sylac{su}is.
\item Et male locúti \sylprep{sunt} \sylprep{de} \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in de\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et flu\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* et torréntes inunda\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem pót\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{da}re,~* aut paráre mensam pópulo \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dómi\sylprep{nus}, \sylprep{et} \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit in \sylac{Is}raël.
\item Quia non credidé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salutári \sylac{e}jus:
\item Et mandávit nú\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{dé}super:~* et jánuas cæli a\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* et panem cæli dedit \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum mandu\sylprep{cá}\sylprep{vit} \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in abun\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit Aus\sylprep{trum} \sylprep{de} \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte sua \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púl\sylprep{ve}\sylprep{rem} \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatília pen\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castró\sylprep{rum} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* circa tabernácula e\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\sylprep{tu}\sylprep{lit} \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desidério \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in o\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit super \sylac{e}os
\item Et occídit pin\sylprep{gues} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël impe\sylac{dí}vit.
\item In ómnibus his pecca\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ad}huc:~* et non credidérunt in mirabílibus \sylac{e}jus.
\item Et defecérunt in vanitáte di\sylprep{es} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et anni eórum cum festinati\sylac{ó}ne.
\item Cum occíderet eos, quæ\sylprep{ré}\sylprep{bant} \sylac{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veniébant ad \sylac{e}um.
\item Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \sylprep{est} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et Deus excélsus redémptor e\sylac{ó}rum est.
\item Et dilexérunt eum in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{su}o,~* et lingua sua mentíti sunt \sylac{e}i.
\item Cor autem eórum non erat rec\sylprep{tum} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testaménto \sylac{e}jus.
\item Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non dispérdet \sylac{e}os.
\item Et abundávit ut avérteret \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{su}am:~* et non accéndit omnem iram \sylac{su}am:
\item Et recordátus est \sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{ca}ro sunt:~* spíritus vadens et non \sylac{réd}iens.
\item Quóties exacerbavérunt eum \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in ina\sylac{quó}so?
\item Et convérsi sunt, et tenta\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{De}um:~* et Sanctum Israël exacerba\sylac{vé}runt.
\item Non sunt recordáti \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tribu\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto \sylprep{si}\sylprep{gna} \sylac{su}a,~* et prodígia sua in campo \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmi\sylprep{na} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et imbres eórum, ne \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et com\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{e}os:~* et ranam, et dispérdidit \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fruc\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et labóres eórum lo\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víne\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et moros eórum in pru\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini jumén\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et possessiónem eórum \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ángelos \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in morte con\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in ter\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in tabernácu\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in de\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non \sylprep{ti}\sylprep{mu}\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opéruit \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxtera \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distributi\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernácu\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* tribus \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\sylprep{um} \sylprep{ex}\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non custodi\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non serva\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in arcum \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cól\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provoca\sylac{vé}runt.
\item Audívit De\sylprep{us}, \sylprep{et} \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit valde \sylac{Is}raël.
\item Et répulit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in ho\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtú\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus ini\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et hereditátem suam \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum com\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt lamen\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio \sylprep{ce}\sylprep{ci}\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non plora\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dór\sylprep{mi}\sylprep{ens} \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus a \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in post\sylprep{e}\sylprep{ri}\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum dedit \sylac{il}lis.
\item Et répulit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non e\sylac{lé}git.
\item Sed elégit \sylprep{tri}\sylprep{bum} \sylac{Ju}da,~* montem Sion quem di\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* quam fundávit in \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes accépit \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{su}um,~* et Israël, hereditátem \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedúxit \sylac{e}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
