\item Atténdite, pópule meus, \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* inclináte aurem vestram in ver\sylprep{ba} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{me}i.
\item Apériam in parábo\sylprep{lis} \sylprep{os} \sylac{me}um:~* loquar propositió\sylprep{nes} \sylprep{ab} \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Quanta audívimus et cognó\sylprep{vi}\sylprep{mus} \sylac{e}a:~* et patres nostri nar\sylprep{ra}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{no}bis.
\item Non sunt occultáta a fíli\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* in genera\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{ál}tera.
\item Narrántes laudes Dómini, et vir\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{e}jus:~* et mirabília \sylprep{e}\sylprep{jus}, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit.
\item Et suscitávit testimóni\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{Ja}cob:~* et legem pó\sylprep{su}\sylprep{it} \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* ut cognóscat gene\sylprep{rá}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{ál}tera.
\item Fílii qui nascéntur, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{súr}gent,~* et narrábunt \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{su}is.
\item Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{De}i:~* et mandáta \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylac{quí}rant.
\item Ne fiant sicut pa\sylprep{tres} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* generátio pra\sylprep{va} \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{ás}perans.
\item Generátio, quæ non diré\sylprep{xit} \sylprep{cor} \sylac{su}um:~* et non est créditus cum Deo \sylprep{spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Fílii Ephrem intendéntes et mit\sylprep{tén}\sylprep{tes} \sylac{ar}cum:~* convérsi sunt \sylprep{in} \sylprep{di}\sylprep{e} \sylac{bel}li.
\item Non custodiérunt testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{De}i:~* et in lege ejus nolué\sylprep{runt} \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}re.
\item Et oblíti sunt benefac\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ \sylprep{os}\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* \sylprep{in} \sylprep{cam}\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Interrúpit mare, et per\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os:~* et státuit aquas \sylprep{qua}\sylprep{si} \sylprep{in} \sylac{u}tre.
\item Et dedúxit eos in nu\sylprep{be} \sylprep{di}\sylac{é}i:~* et tota nocte in illumina\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{i}gnis.
\item Interrúpit petram \sylprep{in} \sylprep{e}\sylac{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in \sylprep{a}\sylprep{býs}\sylprep{so} \sylac{mul}ta.
\item Et edúxit a\sylprep{quam} \sylprep{de} \sylac{pe}tra:~* et dedúxit tamquam \sylprep{flú}\sylprep{mi}\sylprep{na} \sylac{a}quas.
\item Et apposuérunt adhuc pec\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in cór\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{su}is,~* ut péterent escas a\sylprep{ni}\sylprep{má}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et male locúti \sylprep{sunt} \sylprep{de} \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre men\sylprep{sam} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et flu\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* et torréntes \sylprep{in}\sylprep{un}\sylprep{da}\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem pót\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{da}re,~* aut paráre mensam \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dómi\sylprep{nus}, \sylprep{et} \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\sylprep{scén}\sylprep{dit} \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quia non credidé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{De}o:~* nec speravérunt in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{e}jus:
\item Et mandávit nú\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{dé}super:~* et jánuas \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylprep{a}\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* et panem cæ\sylprep{li} \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum mandu\sylprep{cá}\sylprep{vit} \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis \sylprep{in} \sylprep{ab}\sylprep{un}\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit Aus\sylprep{trum} \sylprep{de} \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtú\sylprep{te} \sylprep{su}\sylprep{a} \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púl\sylprep{ve}\sylprep{rem} \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylprep{pen}\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castró\sylprep{rum} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* circa taberná\sylprep{cu}\sylprep{la} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\sylprep{tu}\sylprep{lit} \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desi\sylprep{dé}\sylprep{ri}\sylprep{o} \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in o\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascén\sylprep{dit} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os
\item Et occídit pin\sylprep{gues} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et eléctos Isra\sylprep{ël} \sylprep{im}\sylprep{pe}\sylac{dí}vit.
\item In ómnibus his pecca\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ad}huc:~* et non credidérunt in mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et defecérunt in vanitáte di\sylprep{es} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et anni eórum cum fes\sylprep{ti}\sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Cum occíderet eos, quæ\sylprep{ré}\sylprep{bant} \sylac{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veni\sylprep{é}\sylprep{bant} \sylprep{ad} \sylac{e}um.
\item Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \sylprep{est} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et Deus excélsus red\sylprep{émp}\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est.
\item Et dilexérunt eum in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{su}o,~* et lingua sua men\sylprep{tí}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{e}i.
\item Cor autem eórum non erat rec\sylprep{tum} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non \sylprep{dis}\sylprep{pér}\sylprep{det} \sylac{e}os.
\item Et abundávit ut avérteret \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{su}am:~* et non accéndit om\sylprep{nem} \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{su}am:
\item Et recordátus est \sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{ca}ro sunt:~* spíritus va\sylprep{dens} \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{réd}iens.
\item Quóties exacerbavérunt eum \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to,~* in iram concitavérunt eum \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so?
\item Et convérsi sunt, et tenta\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{De}um:~* et Sanctum Israël ex\sylprep{a}\sylprep{cer}\sylprep{ba}\sylac{vé}runt.
\item Non sunt recordáti \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de ma\sylprep{nu} \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto \sylprep{si}\sylprep{gna} \sylac{su}a,~* et prodígia sua \sylprep{in} \sylprep{cam}\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmi\sylprep{na} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et imbres e\sylprep{ó}\sylprep{rum}, \sylprep{ne} \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et com\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{e}os:~* et ranam, et dis\sylprep{pér}\sylprep{di}\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fruc\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et labóres e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víne\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et moros eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini jumén\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et possessiónem \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \sylprep{án}\sylprep{ge}\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in \sylprep{mor}\sylprep{te} \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in ter\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in ta\sylprep{ber}\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gre\sylprep{gem} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non \sylprep{ti}\sylprep{mu}\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum o\sylprep{pé}\sylprep{ru}\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo dis\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernácu\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* \sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\sylprep{um} \sylprep{ex}\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non serva\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt \sylprep{in} \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cól\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum \sylprep{pro}\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Audívit De\sylprep{us}, \sylprep{et} \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redé\sylprep{git} \sylprep{val}\sylprep{de} \sylac{Is}raël.
\item Et répulit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitá\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtú\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in ma\sylprep{nus} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et hereditá\sylprep{tem} \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum com\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non \sylprep{sunt} \sylprep{la}\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio \sylprep{ce}\sylprep{ci}\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum \sylprep{non} \sylprep{plo}\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dór\sylprep{mi}\sylprep{ens} \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapu\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in post\sylprep{e}\sylprep{ri}\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitér\sylprep{num} \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephra\sylprep{im} \sylprep{non} \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elégit \sylprep{tri}\sylprep{bum} \sylac{Ju}da,~* montem Si\sylprep{on} \sylprep{quem} \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* quam fun\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes \sylprep{ac}\sylprep{cé}\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{su}um,~* et Israël, here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum \sylprep{de}\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
