\item Atténdite, pópule meus, legem \sylac{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba \sylac{o}ris \sylac{me}i.
\item Apériam in parábolis os \sylac{me}um:~* loquar propositiónes \sylac{ab} in\sylac{í}tio.
\item Quanta audívimus et cognóvimus \sylac{e}a:~* et patres nostri narra\sylac{vé}runt \sylac{no}bis.
\item Non sunt occultáta a fíliis e\sylac{ó}rum:~* in generati\sylac{ó}ne \sylac{ál}tera.
\item Narrántes laudes Dómini, et virtútes \sylac{e}jus:~* et mirabília \sylac{e}jus, quæ \sylac{fe}cit.
\item Et suscitávit testimónium in \sylac{Ja}cob:~* et legem pósu\sylac{it} in \sylac{Is}raël.
\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíliis \sylac{su}is:~* ut cognóscat gene\sylac{rá}tio \sylac{ál}tera.
\item Fílii qui nascéntur, et ex\sylac{súr}gent,~* et narrábunt \sylac{fí}liis \sylac{su}is.
\item Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur óperum \sylac{De}i:~* et mandáta \sylac{e}jus ex\sylac{quí}rant.
\item Ne fiant sicut patres e\sylac{ó}rum:~* generátio prava \sylac{et} ex\sylac{ás}perans.
\item Generátio, quæ non diréxit cor \sylac{su}um:~* et non est créditus cum Deo \sylac{spí}ritus \sylac{e}jus.
\item Fílii Ephrem intendéntes et mitténtes \sylac{ar}cum:~* convérsi sunt in \sylac{di}e \sylac{bel}li.
\item Non custodiérunt testaméntum \sylac{De}i:~* et in lege ejus noluérunt \sylac{am}bu\sylac{lá}re.
\item Et oblíti sunt benefactórum \sylac{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ os\sylac{tén}dit \sylac{e}is.
\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra Æ\sylac{gýp}ti:~* in \sylac{cam}po \sylac{Tá}neos.
\item Interrúpit mare, et perdúxit \sylac{e}os:~* et státuit aquas \sylac{qua}si in \sylac{u}tre.
\item Et dedúxit eos in nube di\sylac{é}i:~* et tota nocte in illuminati\sylac{ó}ne \sylac{i}gnis.
\item Interrúpit petram in e\sylac{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in a\sylac{býs}so \sylac{mul}ta.
\item Et edúxit aquam de \sylac{pe}tra:~* et dedúxit tamquam \sylac{flú}mina \sylac{a}quas.
\item Et apposuérunt adhuc peccáre \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in \sylac{in}a\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in córdibus \sylac{su}is,~* ut péterent escas ani\sylac{má}bus \sylac{su}is.
\item Et male locúti sunt de \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \sylac{in} de\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et fluxérunt \sylac{a}quæ:~* et torréntes in\sylac{un}da\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem póterit \sylac{da}re,~* aut paráre mensam \sylac{pó}pulo \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dóminus, et \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\sylac{scén}dit in \sylac{Is}raël.
\item Quia non credidérunt in \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salu\sylac{tá}ri \sylac{e}jus:
\item Et mandávit núbibus \sylac{dé}super:~* et jánuas \sylac{cæ}li a\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad mandu\sylac{cán}dum:~* et panem cæli \sylac{de}dit \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum manducávit \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in \sylac{ab}un\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit Austrum de \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte \sylac{su}a \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púlverem \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatíli\sylac{a} pen\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castrórum e\sylac{ó}rum:~* circa tabernácu\sylac{la} e\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desi\sylac{dé}rio \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in ore ip\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit \sylac{su}per \sylac{e}os
\item Et occídit pingues e\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël \sylac{im}pe\sylac{dí}vit.
\item In ómnibus his peccavérunt \sylac{ad}huc:~* et non credidérunt in mira\sylac{bí}libus \sylac{e}jus.
\item Et defecérunt in vanitáte dies e\sylac{ó}rum:~* et anni eórum cum festi\sylac{na}ti\sylac{ó}ne.
\item Cum occíderet eos, quærébant \sylac{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veni\sylac{é}bant ad \sylac{e}um.
\item Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est e\sylac{ó}rum:~* et Deus excélsus red\sylac{émp}tor e\sylac{ó}rum est.
\item Et dilexérunt eum in ore \sylac{su}o,~* et lingua sua men\sylac{tí}ti sunt \sylac{e}i.
\item Cor autem eórum non erat rectum cum \sylac{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testa\sylac{mén}to \sylac{e}jus.
\item Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis e\sylac{ó}rum:~* et non dis\sylac{pér}det \sylac{e}os.
\item Et abundávit ut avérteret iram \sylac{su}am:~* et non accéndit omnem \sylac{i}ram \sylac{su}am:
\item Et recordátus est quia \sylac{ca}ro sunt:~* spíritus vadens \sylac{et} non \sylac{réd}iens.
\item Quóties exacerbavérunt eum in de\sylac{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in \sylac{in}a\sylac{quó}so?
\item Et convérsi sunt, et tentavérunt \sylac{De}um:~* et Sanctum Israël exa\sylac{cer}ba\sylac{vé}runt.
\item Non sunt recordáti manus \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu \sylac{tri}bu\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto signa \sylac{su}a,~* et prodígia sua in \sylac{cam}po \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmina e\sylac{ó}rum:~* et imbres e\sylac{ó}rum, ne \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et comédit \sylac{e}os:~* et ranam, et dis\sylac{pér}didit \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fructus e\sylac{ó}rum:~* et labóres e\sylac{ó}rum lo\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víneas e\sylac{ó}rum:~* et moros eórum \sylac{in} pru\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini juménta e\sylac{ó}rum:~* et possessiónem e\sylac{ó}rum \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignatiónis \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \sylac{án}gelos \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus e\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in \sylac{mor}te con\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in terra Æ\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taber\sylac{ná}cu\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pópulum \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem \sylac{in} de\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non timu\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum o\sylac{pé}ruit \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificatiónis \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit \sylac{déx}tera \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie eórum \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distri\sylac{bu}ti\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernáculis e\sylac{ó}rum:~* \sylac{tri}bus \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum ex\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non cus\sylac{to}di\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non servavérunt \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \sylac{ar}cum \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cóllibus \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\sylac{vo}ca\sylac{vé}runt.
\item Audívit Deus, et \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit \sylac{val}de \sylac{Is}raël.
\item Et répulit tabernáculum \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \sylac{in} ho\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtútem e\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \sylac{in}i\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pópulum \sylac{su}um:~* et hereditátem \sylac{su}am \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum comédit \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt \sylac{la}men\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio ceci\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non \sylac{plo}ra\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dórmiens \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapu\sylac{lá}tus a \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in posteri\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum \sylac{de}dit \sylac{il}lis.
\item Et répulit tabernáculum \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim \sylac{non} e\sylac{lé}git.
\item Sed elégit tribum \sylac{Ju}da,~* montem Sion \sylac{quem} di\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in \sylac{ter}ra,~* quam fun\sylac{dá}vit in \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes ac\sylac{cé}pit \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, servum \sylac{su}um,~* et Israël, heredi\sylac{tá}tem \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia cordis \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum de\sylac{dú}xit \sylac{e}os.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
