\item Atténdite, pópule meus, le\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{me}i.
\item Apériam in parábolis \sylprep{os} \sylac{me}um:~* loquar propositiónes \sylprep{ab} \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Quanta audívimus et cognóvi\sylprep{mus} \sylac{e}a:~* et patres nostri narra\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{no}bis.
\item Non sunt occultáta a fíliis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* in generati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{ál}tera.
\item Narrántes laudes Dómini, et virtú\sylprep{tes} \sylac{e}jus:~* et mirabília e\sylprep{jus}, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit.
\item Et suscitávit testimónium \sylprep{in} \sylac{Ja}cob:~* et legem pósu\sylprep{it} \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíli\sylprep{is} \sylac{su}is:~* ut cognóscat generá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{ál}tera.
\item Fílii qui nascéntur, et \sylprep{ex}\sylac{súr}gent,~* et narrábunt fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{su}is.
\item Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ópe\sylprep{rum} \sylac{De}i:~* et mandáta e\sylprep{jus} \sylprep{ex}\sylac{quí}rant.
\item Ne fiant sicut patres \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* generátio prava \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{ás}perans.
\item Generátio, quæ non diréxit \sylprep{cor} \sylac{su}um:~* et non est créditus cum Deo spí\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Fílii Ephrem intendéntes et mittén\sylprep{tes} \sylac{ar}cum:~* convérsi sunt in \sylprep{di}\sylprep{e} \sylac{bel}li.
\item Non custodiérunt testamén\sylprep{tum} \sylac{De}i:~* et in lege ejus noluérunt \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}re.
\item Et oblíti sunt benefactó\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ os\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* in \sylprep{cam}\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Interrúpit mare, et perdú\sylprep{xit} \sylac{e}os:~* et státuit aquas qua\sylprep{si} \sylprep{in} \sylac{u}tre.
\item Et dedúxit eos in nube \sylprep{di}\sylac{é}i:~* et tota nocte in illuminati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{i}gnis.
\item Interrúpit petram in \sylprep{e}\sylac{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in a\sylprep{býs}\sylprep{so} \sylac{mul}ta.
\item Et edúxit aquam \sylprep{de} \sylac{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flú\sylprep{mi}\sylprep{na} \sylac{a}quas.
\item Et apposuérunt adhuc peccá\sylprep{re} \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in córdi\sylprep{bus} \sylac{su}is,~* ut péterent escas ani\sylprep{má}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et male locúti sunt \sylprep{de} \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et fluxé\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* et torréntes in\sylprep{un}\sylprep{da}\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem póte\sylprep{rit} \sylac{da}re,~* aut paráre mensam pó\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dóminus, \sylprep{et} \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén\sylprep{dit} \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quia non credidérunt \sylprep{in} \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{e}jus:
\item Et mandávit núbi\sylprep{bus} \sylac{dé}super:~* et jánuas cæ\sylprep{li} \sylprep{a}\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad man\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* et panem cæli \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum manducá\sylprep{vit} \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in \sylprep{ab}\sylprep{un}\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit Austrum \sylprep{de} \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte \sylprep{su}\sylprep{a} \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púlve\sylprep{rem} \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatíli\sylprep{a} \sylprep{pen}\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castrórum \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* circa tabernácu\sylprep{la} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttu\sylprep{lit} \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desidé\sylprep{ri}\sylprep{o} \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in ore \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os
\item Et occídit pingues \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël \sylprep{im}\sylprep{pe}\sylac{dí}vit.
\item In ómnibus his peccavé\sylprep{runt} \sylac{ad}huc:~* et non credidérunt in mirabí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et defecérunt in vanitáte dies \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et anni eórum cum festi\sylprep{na}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Cum occíderet eos, quæré\sylprep{bant} \sylac{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo venié\sylprep{bant} \sylprep{ad} \sylac{e}um.
\item Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et Deus excélsus redémp\sylprep{tor} \sylprep{e}\sylac{ó}rum est.
\item Et dilexérunt eum in o\sylprep{re} \sylac{su}o,~* et lingua sua mentí\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{e}i.
\item Cor autem eórum non erat rectum \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testa\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non dis\sylprep{pér}\sylprep{det} \sylac{e}os.
\item Et abundávit ut avérteret i\sylprep{ram} \sylac{su}am:~* et non accéndit omnem \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{su}am:
\item Et recordátus est qui\sylprep{a} \sylac{ca}ro sunt:~* spíritus vadens \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{réd}iens.
\item Quóties exacerbavérunt eum in \sylprep{de}\sylac{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so?
\item Et convérsi sunt, et tentavé\sylprep{runt} \sylac{De}um:~* et Sanctum Israël exa\sylprep{cer}\sylprep{ba}\sylac{vé}runt.
\item Non sunt recordáti ma\sylprep{nus} \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto si\sylprep{gna} \sylac{su}a,~* et prodígia sua in \sylprep{cam}\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmina \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et imbres eó\sylprep{rum}, \sylprep{ne} \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et comé\sylprep{dit} \sylac{e}os:~* et ranam, et dispér\sylprep{di}\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fructus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et labóres eó\sylprep{rum} \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víneas \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et moros eórum \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini juménta \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et possessiónem e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignatió\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án\sylprep{ge}\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in mor\sylprep{te} \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in terra \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non ti\sylprep{mu}\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opé\sylprep{ru}\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificatió\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie eó\sylprep{rum} \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distri\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernáculis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* \sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum \sylprep{ex}\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non cus\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non servavé\sylprep{runt} \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cólli\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Audívit Deus, \sylprep{et} \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit \sylprep{val}\sylprep{de} \sylac{Is}raël.
\item Et répulit tabernácu\sylprep{lum} \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtútem \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et hereditátem \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum comé\sylprep{dit} \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt \sylprep{la}\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio ce\sylprep{ci}\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non \sylprep{plo}\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dórmi\sylprep{ens} \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapulá\sylprep{tus} \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in poste\sylprep{ri}\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit tabernácu\sylprep{lum} \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim \sylprep{non} \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elégit tri\sylprep{bum} \sylac{Ju}da,~* montem Sion \sylprep{quem} \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* quam fundá\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégi\sylprep{bus} \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes ac\sylprep{cé}\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, ser\sylprep{vum} \sylac{su}um,~* et Israël, heredi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia cor\sylprep{dis} \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum de\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
