\item Et apposuérunt adhuc pec\sylac{cá}re \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in \sylac{cór}dibus \sylac{su}is,~* ut péterent escas ani\sylprep{má}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et male locúti \sylac{sunt} de \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et flu\sylac{xé}runt \sylac{a}quæ:~* et torréntes in\sylprep{un}\sylprep{da}\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem \sylac{pót}erit \sylac{da}re,~* aut paráre mensam pó\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dómi\sylac{nus}, et \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén\sylprep{dit} \sylprep{in} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Quia non credi\sylac{dé}runt in \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{e}jus:
\item Et mandávit \sylac{nú}bibus \sylac{dé}super:~* et jánuas cæ\sylprep{li} \sylprep{a}\sylac{pé}\sylac{ru}it.
\item Et pluit illis manna ad \sylac{man}du\sylac{cán}dum:~* et panem cæli \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum mandu\sylac{cá}vit \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in \sylprep{ab}\sylprep{un}\sylac{dán}\sylac{ti}a.
\item Tránstulit \sylac{Aus}trum de \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte \sylprep{su}\sylprep{a} \sylac{A}\sylac{fri}cum.
\item Et pluit super eos sicut \sylac{púl}verem \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatíli\sylprep{a} \sylprep{pen}\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio cas\sylac{tró}rum e\sylac{ó}rum:~* circa tabernácu\sylprep{la} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \sylac{át}tulit \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desidé\sylprep{ri}\sylprep{o} \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in \sylac{o}re ip\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os
\item Et occídit \sylac{pin}gues e\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël \sylprep{im}\sylprep{pe}\sylac{dí}vit.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
