\item Et apposuérunt adhuc pec\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in cór\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{su}is,~* ut péterent escas a\sylprep{ni}\sylprep{má}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et male locúti \sylprep{sunt} \sylprep{de} \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre men\sylprep{sam} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et flu\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* et torréntes \sylprep{in}\sylprep{un}\sylprep{da}\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem pót\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{da}re,~* aut paráre mensam \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lo} \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dómi\sylprep{nus}, \sylprep{et} \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\sylprep{scén}\sylprep{dit} \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quia non credidé\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{De}o:~* nec speravérunt in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{e}jus:
\item Et mandávit nú\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{dé}super:~* et jánuas \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylprep{a}\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* et panem cæ\sylprep{li} \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum mandu\sylprep{cá}\sylprep{vit} \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis \sylprep{in} \sylprep{ab}\sylprep{un}\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit Aus\sylprep{trum} \sylprep{de} \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtú\sylprep{te} \sylprep{su}\sylprep{a} \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púl\sylprep{ve}\sylprep{rem} \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylprep{pen}\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castró\sylprep{rum} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* circa taberná\sylprep{cu}\sylprep{la} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\sylprep{tu}\sylprep{lit} \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desi\sylprep{dé}\sylprep{ri}\sylprep{o} \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in o\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascén\sylprep{dit} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{e}os
\item Et occídit pin\sylprep{gues} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et eléctos Isra\sylprep{ël} \sylprep{im}\sylprep{pe}\sylac{dí}vit.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
