\item Et apposuérunt adhuc \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in \sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{su}is,~* ut péterent escas animá\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et male locú\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{de} \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \sylprep{de}\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et \sylprep{flu}\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* et torréntes inun\sylprep{da}\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem \sylprep{pót}\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{da}re,~* aut paráre mensam pópu\sylprep{lo} \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus}, \sylprep{et} \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quia non credi\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salutá\sylprep{ri} \sylac{e}jus:
\item Et mandávit \sylprep{nú}\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{dé}super:~* et jánuas cæli \sylprep{a}\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna \sylprep{ad} \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* et panem cæli de\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum man\sylprep{du}\sylprep{cá}\sylprep{vit} \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in ab\sylprep{un}\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit \sylprep{Aus}\sylprep{trum} \sylprep{de} \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte su\sylprep{a} \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut \sylprep{púl}\sylprep{ve}\sylprep{rem} \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatília \sylprep{pen}\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio cas\sylprep{tró}\sylprep{rum} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* circa tabernácula \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \sylprep{át}\sylprep{tu}\sylprep{lit} \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desidéri\sylprep{o} \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit su\sylprep{per} \sylac{e}os
\item Et occídit \sylprep{pin}\sylprep{gues} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël im\sylprep{pe}\sylac{dí}vit.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
