\item Et apposuérunt adhuc peccáre \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in córdibus \sylac{su}is,~* ut péterent escas animá\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et male locúti sunt de \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \sylprep{de}\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et fluxérunt \sylac{a}quæ:~* et torréntes inun\sylprep{da}\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem póterit \sylac{da}re,~* aut paráre mensam pópu\sylprep{lo} \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dóminus, et \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quia non credidérunt in \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salutá\sylprep{ri} \sylac{e}jus:
\item Et mandávit núbibus \sylac{dé}super:~* et jánuas cæli \sylprep{a}\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad mandu\sylac{cán}dum:~* et panem cæli de\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum manducávit \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in ab\sylprep{un}\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit Austrum de \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte su\sylprep{a} \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púlverem \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatília \sylprep{pen}\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castrórum e\sylac{ó}rum:~* circa tabernácula \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desidéri\sylprep{o} \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in ore ip\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit su\sylprep{per} \sylac{e}os
\item Et occídit pingues e\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël im\sylprep{pe}\sylac{dí}vit.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
