\item Et apposuérunt adhuc peccáre \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in \sylac{in}a\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in córdibus \sylac{su}is,~* ut péterent escas ani\sylac{má}bus \sylac{su}is.
\item Et male locúti sunt de \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \sylac{in} de\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et fluxérunt \sylac{a}quæ:~* et torréntes in\sylac{un}da\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem póterit \sylac{da}re,~* aut paráre mensam \sylac{pó}pulo \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dóminus, et \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\sylac{scén}dit in \sylac{Is}raël.
\item Quia non credidérunt in \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salu\sylac{tá}ri \sylac{e}jus:
\item Et mandávit núbibus \sylac{dé}super:~* et jánuas \sylac{cæ}li a\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna ad mandu\sylac{cán}dum:~* et panem cæli \sylac{de}dit \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum manducávit \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in \sylac{ab}un\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit Austrum de \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte \sylac{su}a \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut púlverem \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatíli\sylac{a} pen\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio castrórum e\sylac{ó}rum:~* circa tabernácu\sylac{la} e\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desi\sylac{dé}rio \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in ore ip\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit \sylac{su}per \sylac{e}os
\item Et occídit pingues e\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël \sylac{im}pe\sylac{dí}vit.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
