\item Atténdite, pópule me\sylprep{us}, \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* inclináte aurem vestram in verba o\sylprep{ris} \sylac{me}i.
\item Apériam in pará\sylprep{bo}\sylprep{lis} \sylprep{os} \sylac{me}um:~* loquar propositiónes ab \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Quanta audívimus et co\sylprep{gnó}\sylprep{vi}\sylprep{mus} \sylac{e}a:~* et patres nostri narravé\sylprep{runt} \sylac{no}bis.
\item Non sunt occultáta a fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* in generatió\sylprep{ne} \sylac{ál}tera.
\item Narrántes laudes Dómini, et \sylprep{vir}\sylprep{tú}\sylprep{tes} \sylac{e}jus:~* et mirabília ejus, \sylprep{quæ} \sylac{fe}cit.
\item Et suscitávit testimó\sylprep{ni}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{Ja}cob:~* et legem pósuit \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{su}is:~* ut cognóscat generáti\sylprep{o} \sylac{ál}tera.
\item Fílii qui nascén\sylprep{tur}, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{súr}gent,~* et narrábunt fíli\sylprep{is} \sylac{su}is.
\item Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{rum} \sylac{De}i:~* et mandáta ejus \sylprep{ex}\sylac{quí}rant.
\item Ne fiant sicut \sylprep{pa}\sylprep{tres} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* generátio prava et \sylprep{ex}\sylac{ás}perans.
\item Generátio, quæ non di\sylprep{ré}\sylprep{xit} \sylprep{cor} \sylac{su}um:~* et non est créditus cum Deo spíri\sylprep{tus} \sylac{e}jus.
\item Fílii Ephrem intendéntes et \sylprep{mit}\sylprep{tén}\sylprep{tes} \sylac{ar}cum:~* convérsi sunt in di\sylprep{e} \sylac{bel}li.
\item Non custodiérunt tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{De}i:~* et in lege ejus noluérunt am\sylprep{bu}\sylac{lá}re.
\item Et oblíti sunt bene\sylprep{fac}\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ ostén\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Coram pátribus eórum fecit mirabília in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* in cam\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Interrúpit mare, et \sylprep{per}\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os:~* et státuit aquas quasi \sylprep{in} \sylac{u}tre.
\item Et dedúxit eos in \sylprep{nu}\sylprep{be} \sylprep{di}\sylac{é}i:~* et tota nocte in illuminatió\sylprep{ne} \sylac{i}gnis.
\item Interrúpit pe\sylprep{tram} \sylprep{in} \sylprep{e}\sylac{ré}mo:~* et adaquávit eos velut in abýs\sylprep{so} \sylac{mul}ta.
\item Et edúxit \sylprep{a}\sylprep{quam} \sylprep{de} \sylac{pe}tra:~* et dedúxit tamquam flúmi\sylprep{na} \sylac{a}quas.
\item Et apposuérunt adhuc \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so.
\item Et tentavérunt Deum in \sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{bus} \sylac{su}is,~* ut péterent escas animá\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Et male locú\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylprep{de} \sylac{De}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \sylprep{de}\sylac{sér}to?
\item Quóniam percússit petram, et \sylprep{flu}\sylprep{xé}\sylprep{runt} \sylac{a}quæ:~* et torréntes inun\sylprep{da}\sylac{vé}runt.
\item Numquid et panem \sylprep{pót}\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{da}re,~* aut paráre mensam pópu\sylprep{lo} \sylac{su}o?
\item Ideo audívit Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus}, \sylprep{et} \sylac{dís}tulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \sylprep{in} \sylac{Is}raël.
\item Quia non credi\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{De}o:~* nec speravérunt in salutá\sylprep{ri} \sylac{e}jus:
\item Et mandávit \sylprep{nú}\sylprep{bi}\sylprep{bus} \sylac{dé}super:~* et jánuas cæli \sylprep{a}\sylac{pé}ruit.
\item Et pluit illis manna \sylprep{ad} \sylprep{man}\sylprep{du}\sylac{cán}dum:~* et panem cæli de\sylprep{dit} \sylac{e}is.
\item Panem Angelórum man\sylprep{du}\sylprep{cá}\sylprep{vit} \sylac{ho}mo,~* cibária misit eis in ab\sylprep{un}\sylac{dán}tia.
\item Tránstulit \sylprep{Aus}\sylprep{trum} \sylprep{de} \sylac{cæ}lo:~* et indúxit in virtúte su\sylprep{a} \sylac{A}fricum.
\item Et pluit super eos sicut \sylprep{púl}\sylprep{ve}\sylprep{rem} \sylac{car}nes:~* et sicut arénam maris volatília \sylprep{pen}\sylac{ná}ta.
\item Et cecidérunt in médio cas\sylprep{tró}\sylprep{rum} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* circa tabernácula \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \sylprep{át}\sylprep{tu}\sylprep{lit} \sylac{e}is:~* non sunt fraudáti a desidéri\sylprep{o} \sylac{su}o.
\item Adhuc escæ eórum erant in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{só}rum:~* et ira Dei ascéndit su\sylprep{per} \sylac{e}os
\item Et occídit \sylprep{pin}\sylprep{gues} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et eléctos Israël im\sylprep{pe}\sylac{dí}vit.
\item In ómnibus his pec\sylprep{ca}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{ad}huc:~* et non credidérunt in mirabíli\sylprep{bus} \sylac{e}jus.
\item Et defecérunt in vanitáte \sylprep{di}\sylprep{es} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et anni eórum cum festina\sylprep{ti}\sylac{ó}ne.
\item Cum occíderet eos, \sylprep{quæ}\sylprep{ré}\sylprep{bant} \sylac{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veniébant \sylprep{ad} \sylac{e}um.
\item Et rememoráti sunt quia Deus adjú\sylprep{tor} \sylprep{est} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et Deus excélsus redémptor \sylprep{e}\sylac{ó}rum est.
\item Et dilexérunt eum \sylprep{in} \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{su}o,~* et lingua sua mentíti \sylprep{sunt} \sylac{e}i.
\item Cor autem eórum non erat \sylprep{rec}\sylprep{tum} \sylprep{cum} \sylac{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testamén\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pec\sylprep{cá}\sylprep{tis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et non dispér\sylprep{det} \sylac{e}os.
\item Et abundávit ut avérte\sylprep{ret} \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{su}am:~* et non accéndit omnem i\sylprep{ram} \sylac{su}am:
\item Et recordátus \sylprep{est} \sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{ca}ro sunt:~* spíritus vadens et \sylprep{non} \sylac{réd}iens.
\item Quóties exacerbavérunt e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to,~* in iram concitavérunt eum in in\sylprep{a}\sylac{quó}so?
\item Et convérsi sunt, et ten\sylprep{ta}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{De}um:~* et Sanctum Israël exacer\sylprep{ba}\sylac{vé}runt.
\item Non sunt recordá\sylprep{ti} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tri\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýp\sylprep{to} \sylprep{si}\sylprep{gna} \sylac{su}a,~* et prodígia sua in cam\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flú\sylprep{mi}\sylprep{na} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et imbres eórum, \sylprep{ne} \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et \sylprep{com}\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{e}os:~* et ranam, et dispérdi\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et labóres eórum \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine ví\sylprep{ne}\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et moros eórum in \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini ju\sylprep{mén}\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et possessiónem eó\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indigna\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\sylprep{má}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in morte \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taberná\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et \sylprep{non} \sylprep{ti}\sylprep{mu}\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opéru\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxte\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distribu\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* tri\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt \sylprep{De}\sylprep{um} \sylprep{ex}\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non custo\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non ser\sylprep{va}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in \sylprep{cól}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Audívit \sylprep{De}\sylprep{us}, \sylprep{et} \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit val\sylprep{de} \sylac{Is}raël.
\item Et répulit taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem vir\sylprep{tú}\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus in\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et hereditátem su\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum \sylprep{com}\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt la\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládi\sylprep{o} \sylprep{ce}\sylprep{ci}\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non plo\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam \sylprep{dór}\sylprep{mi}\sylprep{ens} \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in \sylprep{post}\sylprep{e}\sylprep{ri}\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum de\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elé\sylprep{git} \sylprep{tri}\sylprep{bum} \sylac{Ju}da,~* montem Sion quem \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \sylprep{su}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* quam fundávit \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \sylprep{gré}\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes accé\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Ja\sylprep{cob}, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{su}um,~* et Israël, hereditá\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocénti\sylprep{a} \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedú\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
