\item Audívit \sylprep{De}\sylprep{us}, \sylprep{et} \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit val\sylprep{de} \sylac{Is}raël.
\item Et répulit taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem vir\sylprep{tú}\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus in\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et hereditátem su\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum \sylprep{com}\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt la\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládi\sylprep{o} \sylprep{ce}\sylprep{ci}\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non plo\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam \sylprep{dór}\sylprep{mi}\sylprep{ens} \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in \sylprep{post}\sylprep{e}\sylprep{ri}\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum de\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elé\sylprep{git} \sylprep{tri}\sylprep{bum} \sylac{Ju}da,~* montem Sion quem \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \sylprep{su}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* quam fundávit \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \sylprep{gré}\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes accé\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Ja\sylprep{cob}, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{su}um,~* et Israël, hereditá\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocénti\sylprep{a} \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedú\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
