\item Non sunt recordáti manus \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tri\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto signa \sylac{su}a,~* et prodígia sua in cam\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmina e\sylac{ó}rum:~* et imbres eórum, \sylprep{ne} \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et comédit \sylac{e}os:~* et ranam, et dispérdi\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fructus e\sylac{ó}rum:~* et labóres eórum \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víneas e\sylac{ó}rum:~* et moros eórum in \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini juménta e\sylac{ó}rum:~* et possessiónem eó\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignatiónis \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus e\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in morte \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in terra Æ\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taberná\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pópulum \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non timu\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opéru\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificatiónis \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxte\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie eórum \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distribu\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernáculis e\sylac{ó}rum:~* tri\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum ex\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non custo\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non servavérunt \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cóllibus \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
