\item Audívit De\sylprep{us}, \sylprep{et} \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit valde \sylac{Is}raël.
\item Et répulit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in ho\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtú\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus ini\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et hereditátem suam \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum com\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt lamen\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio \sylprep{ce}\sylprep{ci}\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non plora\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dór\sylprep{mi}\sylprep{ens} \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus a \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in post\sylprep{e}\sylprep{ri}\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum dedit \sylac{il}lis.
\item Et répulit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non e\sylac{lé}git.
\item Sed elégit \sylprep{tri}\sylprep{bum} \sylac{Ju}da,~* montem Sion quem di\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* quam fundávit in \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes accépit \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{su}um,~* et Israël, hereditátem \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedúxit \sylac{e}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
