\item Non sunt recordá\sylprep{ti} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tri\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýp\sylprep{to} \sylprep{si}\sylprep{gna} \sylac{su}a,~* et prodígia sua in cam\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flú\sylprep{mi}\sylprep{na} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et imbres eórum, \sylprep{ne} \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et \sylprep{com}\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{e}os:~* et ranam, et dispérdi\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et labóres eórum \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine ví\sylprep{ne}\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et moros eórum in \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini ju\sylprep{mén}\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et possessiónem eó\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indigna\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\sylprep{má}\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in morte \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taberná\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et \sylprep{non} \sylprep{ti}\sylprep{mu}\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opéru\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxte\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distribu\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in taberná\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* tri\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt \sylprep{De}\sylprep{um} \sylprep{ex}\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non custo\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non ser\sylprep{va}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in \sylprep{cól}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
