\item Audívit Deus, \sylprep{et} \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit \sylprep{val}\sylprep{de} \sylac{Is}raël.
\item Et répulit tabernácu\sylprep{lum} \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtútem \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et hereditátem \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum comé\sylprep{dit} \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt \sylprep{la}\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio ce\sylprep{ci}\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non \sylprep{plo}\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dórmi\sylprep{ens} \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapulá\sylprep{tus} \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in poste\sylprep{ri}\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit tabernácu\sylprep{lum} \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim \sylprep{non} \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elégit tri\sylprep{bum} \sylac{Ju}da,~* montem Sion \sylprep{quem} \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* quam fundá\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégi\sylprep{bus} \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes ac\sylprep{cé}\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, ser\sylprep{vum} \sylac{su}um,~* et Israël, heredi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia cor\sylprep{dis} \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum de\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
