\item Audívit \sylac{De}us, et \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit \sylac{val}de \sylac{Is}raël.
\item Et répulit taber\sylac{ná}culum \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \sylac{in} ho\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem vir\sylac{tú}tem e\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \sylac{in}i\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio \sylac{pó}pulum \sylac{su}um:~* et hereditátem \sylac{su}am \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum com\sylac{é}dit \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt \sylac{la}men\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio \sylac{ce}ci\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non \sylac{plo}ra\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam \sylac{dór}miens \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapu\sylac{lá}tus a \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in post\sylac{e}ri\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum \sylac{de}dit \sylac{il}lis.
\item Et répulit taber\sylac{ná}culum \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim \sylac{non} e\sylac{lé}git.
\item Sed elégit \sylac{tri}bum \sylac{Ju}da,~* montem Sion \sylac{quem} di\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \sylac{su}um in \sylac{ter}ra,~* quam fun\sylac{dá}vit in \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \sylac{gré}gibus \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes ac\sylac{cé}pit \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, \sylac{ser}vum \sylac{su}um,~* et Israël, heredi\sylac{tá}tem \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia \sylac{cor}dis \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum de\sylac{dú}xit \sylac{e}os.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
