\item Audívit Deus, et \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit \sylac{val}de \sylac{Is}raël.
\item Et répulit tabernáculum \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \sylac{in} ho\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtútem e\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \sylac{in}i\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pópulum \sylac{su}um:~* et hereditátem \sylac{su}am \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum comédit \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt \sylac{la}men\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio ceci\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non \sylac{plo}ra\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dórmiens \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapu\sylac{lá}tus a \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in posteri\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum \sylac{de}dit \sylac{il}lis.
\item Et répulit tabernáculum \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim \sylac{non} e\sylac{lé}git.
\item Sed elégit tribum \sylac{Ju}da,~* montem Sion \sylac{quem} di\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in \sylac{ter}ra,~* quam fun\sylac{dá}vit in \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes ac\sylac{cé}pit \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, servum \sylac{su}um,~* et Israël, heredi\sylac{tá}tem \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia cordis \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum de\sylac{dú}xit \sylac{e}os.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
