\item Audívit Deus, et \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redégit val\sylprep{de} \sylac{Is}raël.
\item Et répulit tabernáculum \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem virtútem e\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus in\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pópulum \sylac{su}um:~* et hereditátem su\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum comédit \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt la\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio ceci\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum non plo\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dórmiens \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapulátus \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in posteri\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum de\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit tabernáculum \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephraim non \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elégit tribum \sylac{Ju}da,~* montem Sion quem \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in \sylac{ter}ra,~* quam fundávit \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes accé\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, servum \sylac{su}um,~* et Israël, hereditá\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia cordis \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedú\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
