\item Non sunt recordáti \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tribu\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto \sylprep{si}\sylprep{gna} \sylac{su}a,~* et prodígia sua in campo \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmi\sylprep{na} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et imbres eórum, ne \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et com\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{e}os:~* et ranam, et dispérdidit \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fruc\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et labóres eórum lo\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víne\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et moros eórum in pru\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini jumén\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et possessiónem eórum \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ángelos \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in morte con\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in ter\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in tabernácu\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in de\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non \sylprep{ti}\sylprep{mu}\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opéruit \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxtera \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distributi\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernácu\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* tribus \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\sylprep{um} \sylprep{ex}\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non custodi\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non serva\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in arcum \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cól\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provoca\sylac{vé}runt.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
