\item Non sunt recordáti \sylac{ma}nus \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tri\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto \sylac{si}gna \sylac{su}a,~* et prodígia sua in cam\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmi\sylac{na} e\sylac{ó}rum:~* et imbres eórum, \sylprep{ne} \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et com\sylac{é}dit \sylac{e}os:~* et ranam, et dispérdi\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini \sylac{fruc}tus e\sylac{ó}rum:~* et labóres eórum \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víne\sylac{as} e\sylac{ó}rum:~* et moros eórum in \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini ju\sylac{mén}ta e\sylac{ó}rum:~* et possessiónem eó\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignati\sylac{ó}nis \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\sylac{má}bus e\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in morte \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in \sylac{ter}ra Æ\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taberná\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves \sylac{pó}pulum \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non \sylac{ti}mu\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opéru\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificati\sylac{ó}nis \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déxte\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie e\sylac{ó}rum \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distribu\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernácu\sylac{lis} e\sylac{ó}rum:~* tri\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt \sylac{De}um ex\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non custo\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non serva\sylac{vé}runt \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in \sylac{cól}libus \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
