\item Non sunt recordáti \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de ma\sylprep{nu} \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto \sylprep{si}\sylprep{gna} \sylac{su}a,~* et prodígia sua \sylprep{in} \sylprep{cam}\sylprep{po} \sylac{Tá}\sylac{ne}os.
\item Et convértit in sánguinem flúmi\sylprep{na} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et imbres e\sylprep{ó}\sylprep{rum}, \sylprep{ne} \sylac{bí}\sylac{be}rent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et com\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{e}os:~* et ranam, et dis\sylprep{pér}\sylprep{di}\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fruc\sylprep{tus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et labóres e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víne\sylprep{as} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et moros eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini jumén\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et possessiónem \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \sylprep{án}\sylprep{ge}\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\sylprep{bus} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in \sylprep{mor}\sylprep{te} \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in ter\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in ta\sylprep{ber}\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gre\sylprep{gem} \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non \sylprep{ti}\sylprep{mu}\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum o\sylprep{pé}\sylprep{ru}\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo dis\sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernácu\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* \sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\sylprep{um} \sylprep{ex}\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non serva\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt \sylprep{in} \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cól\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum \sylprep{pro}\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
