\item Non sunt recordáti ma\sylprep{nus} \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu \sylprep{tri}\sylprep{bu}\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto si\sylprep{gna} \sylac{su}a,~* et prodígia sua in \sylprep{cam}\sylprep{po} \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmina \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et imbres eó\sylprep{rum}, \sylprep{ne} \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et comé\sylprep{dit} \sylac{e}os:~* et ranam, et dispér\sylprep{di}\sylprep{dit} \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fructus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et labóres eó\sylprep{rum} \sylprep{lo}\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víneas \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et moros eórum \sylprep{in} \sylprep{pru}\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini juménta \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et possessiónem e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignatió\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án\sylprep{ge}\sylprep{los} \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in mor\sylprep{te} \sylprep{con}\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in terra \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem \sylprep{in} \sylprep{de}\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non ti\sylprep{mu}\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum opé\sylprep{ru}\sylprep{it} \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificatió\sylprep{nis} \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie eó\sylprep{rum} \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distri\sylprep{bu}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernáculis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* \sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum \sylprep{ex}\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non cus\sylprep{to}\sylprep{di}\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non servavé\sylprep{runt} \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cólli\sylprep{bus} \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
