\item Audívit De\sylprep{us}, \sylprep{et} \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redé\sylprep{git} \sylprep{val}\sylprep{de} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Et répulit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitá\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}\sylac{ni}bus.
\item Et trádidit in captivitátem virtú\sylprep{tem} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in ma\sylprep{nus} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um:~* et hereditá\sylprep{tem} \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum com\sylprep{é}\sylprep{dit} \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non \sylprep{sunt} \sylprep{la}\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio \sylprep{ce}\sylprep{ci}\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum \sylprep{non} \sylprep{plo}\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam dór\sylprep{mi}\sylprep{ens} \sylac{Dó}minus:~* tamquam potens crapu\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in post\sylprep{e}\sylprep{ri}\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitér\sylprep{num} \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephra\sylprep{im} \sylprep{non} \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elégit \sylprep{tri}\sylprep{bum} \sylac{Ju}da,~* montem Si\sylprep{on} \sylprep{quem} \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{ter}ra,~* quam fun\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ó}vium:~* de post fœtántes \sylprep{ac}\sylprep{cé}\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{su}um,~* et Israël, here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum \sylprep{de}\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
