\item Audívit \sylac{De}us, et \sylac{spre}vit:~* et ad níhilum redé\sylprep{git} \sylprep{val}\sylprep{de} \sylac{Is}raël.
\item Et répulit taber\sylac{ná}culum \sylac{Si}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitá\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylprep{ho}\sylac{mí}nibus.
\item Et trádidit in captivitátem vir\sylac{tú}tem e\sylac{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in ma\sylprep{nus} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}ci.
\item Et conclúsit in gládio \sylac{pó}pulum \sylac{su}um:~* et hereditá\sylprep{tem} \sylprep{su}\sylprep{am} \sylac{spre}vit.
\item Júvenes eórum com\sylac{é}dit \sylac{i}gnis:~* et vírgines eórum non \sylprep{sunt} \sylprep{la}\sylprep{men}\sylac{tá}tæ.
\item Sacerdótes eórum in gládio \sylac{ce}ci\sylac{dé}runt:~* et víduæ eórum \sylprep{non} \sylprep{plo}\sylprep{ra}\sylac{bán}tur.
\item Et excitátus est tamquam \sylac{dór}miens \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* tamquam potens crapu\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylprep{a} \sylac{vi}no.
\item Et percússit inimícos suos in post\sylac{e}ri\sylac{ó}ra:~* oppróbrium sempitér\sylprep{num} \sylprep{de}\sylprep{dit} \sylac{il}lis.
\item Et répulit taber\sylac{ná}culum \sylac{Jo}seph:~* et tribum Ephra\sylprep{im} \sylprep{non} \sylprep{e}\sylac{lé}git.
\item Sed elégit \sylac{tri}bum \sylac{Ju}da,~* montem Si\sylprep{on} \sylprep{quem} \sylprep{di}\sylac{lé}xit.
\item Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \sylac{su}um in \sylac{ter}ra,~* quam fun\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \sylac{gré}gibus \sylac{ó}\sylac{vi}um:~* de post fœtántes \sylprep{ac}\sylprep{cé}\sylprep{pit} \sylac{e}um,
\item Páscere Jacob, \sylac{ser}vum \sylac{su}um,~* et Israël, here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{su}am:
\item Et pavit eos in innocéntia \sylac{cor}dis \sylac{su}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum \sylprep{de}\sylprep{dú}\sylprep{xit} \sylac{e}os.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
