\item Non sunt recordáti manus \sylac{e}jus,~* die qua redémit eos de manu \sylac{tri}bu\sylac{lán}tis.
\item Sicut pósuit in Ægýpto signa \sylac{su}a,~* et prodígia sua in \sylac{cam}po \sylac{Tá}neos.
\item Et convértit in sánguinem flúmina e\sylac{ó}rum:~* et imbres e\sylac{ó}rum, ne \sylac{bí}berent.
\item Misit in eos cœnomyíam, et comédit \sylac{e}os:~* et ranam, et dis\sylac{pér}didit \sylac{e}os.
\item Et dedit ærúgini fructus e\sylac{ó}rum:~* et labóres e\sylac{ó}rum lo\sylac{cús}tæ.
\item Et occídit in grándine víneas e\sylac{ó}rum:~* et moros eórum \sylac{in} pru\sylac{í}na.
\item Et trádidit grándini juménta e\sylac{ó}rum:~* et possessiónem e\sylac{ó}rum \sylac{i}gni.
\item Misit in eos iram indignatiónis \sylac{su}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \sylac{án}gelos \sylac{ma}los.
\item Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus e\sylac{ó}rum:~* et juménta eórum in \sylac{mor}te con\sylac{clú}sit.
\item Et percússit omne primogénitum in terra Æ\sylac{gýp}ti:~* primítias omnis labóris eórum in taber\sylac{ná}cu\sylac{lis} Cham.
\item Et ábstulit sicut oves pópulum \sylac{su}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem \sylac{in} de\sylac{sér}to.
\item Et dedúxit eos in spe, et non timu\sylac{é}runt:~* et inimícos eórum o\sylac{pé}ruit \sylac{ma}re.
\item Et indúxit eos in montem sanctificatiónis \sylac{su}æ:~* montem, quem acquisívit \sylac{déx}tera \sylac{e}jus.
\item Et ejécit a fácie eórum \sylac{Gen}tes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distri\sylac{bu}ti\sylac{ó}nis.
\item Et habitáre fecit in tabernáculis e\sylac{ó}rum:~* \sylac{tri}bus \sylac{Is}raël.
\item Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum ex\sylac{cél}sum:~* et testimónia ejus non cus\sylac{to}di\sylac{é}runt.
\item Et avertérunt se, et non servavérunt \sylac{pac}tum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \sylac{ar}cum \sylac{pra}vum.
\item In iram concitavérunt eum in cóllibus \sylac{su}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\sylac{vo}ca\sylac{vé}runt.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
