\item Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \sylac{sanc}tum \sylac{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in pomórum \sylprep{cus}\sylac{tó}diam.
\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\sylac{tí}libus \sylac{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bésti\sylprep{is} \sylac{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\sylac{tu} Je\sylac{rú}\sylac{sa}lem:~* et non erat qui se\sylprep{pe}\sylac{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium vi\sylac{cí}nis \sylac{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúi\sylprep{tu} \sylac{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, ira\sylac{scé}ris in \sylac{fi}nem:~* accendétur velut ignis ze\sylprep{lus} \sylac{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \sylac{non} no\sylac{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:
\item Quia come\sylac{dé}runt \sylac{Ja}cob:~* et locum ejus deso\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\sylac{cór}diæ \sylac{tu}æ:~* quia páuperes facti su\sylprep{mus} \sylac{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \sylac{lí}be\sylac{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter no\sylprep{men} \sylac{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \sylac{De}us e\sylac{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ócu\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuórum, \sylac{qui} ef\sylac{fú}\sylac{sus} est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus compe\sylprep{di}\sylac{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem \sylac{brá}chii \sylac{tu}i,~* pósside fílios mortifi\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in \sylac{si}nu e\sylac{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt ti\sylprep{bi}, \sylac{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves \sylac{pás}cuæ \sylac{tu}æ,~* confitébimur tibi \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item In generatiónem et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem~* annuntiábimus lau\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
