\item Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \sylac{sanc}tum \sylac{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in pomó\sylprep{rum} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam.
\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\sylac{tí}libus \sylac{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bés\sylprep{ti}\sylprep{is} \sylac{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\sylac{tu} Je\sylac{rú}\sylac{sa}lem:~* et non erat qui \sylprep{se}\sylprep{pe}\sylac{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium vi\sylac{cí}nis \sylac{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, ira\sylac{scé}ris in \sylac{fi}nem:~* accendétur velut ignis \sylprep{ze}\sylprep{lus} \sylac{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \sylac{non} no\sylac{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non in\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:
\item Quia come\sylac{dé}runt \sylac{Ja}cob:~* et locum ejus de\sylprep{so}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\sylac{cór}diæ \sylac{tu}æ:~* quia páuperes facti \sylprep{su}\sylprep{mus} \sylac{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \sylac{lí}be\sylac{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \sylac{De}us e\sylac{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ó\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuórum, \sylac{qui} ef\sylac{fú}\sylac{sus} est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus com\sylprep{pe}\sylprep{di}\sylac{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem \sylac{brá}chii \sylac{tu}i,~* pósside fílios morti\sylprep{fi}\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in \sylac{si}nu e\sylac{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \sylprep{ti}\sylprep{bi}, \sylac{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves \sylac{pás}cuæ \sylac{tu}æ,~* confitébimur ti\sylprep{bi} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item In generatiónem et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem~* annuntiábimus \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
