\item Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in po\sylprep{mó}\sylprep{rum} \sylprep{cus}\sylac{tó}\sylac{di}am.
\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum \sylprep{bés}\sylprep{ti}\sylprep{is} \sylac{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\sylprep{tu} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem:~* et non erat \sylprep{qui} \sylprep{se}\sylprep{pe}\sylac{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in cir\sylprep{cú}\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{nos}\sylac{tro} sunt.
\item Usquequo, Dómine, irascé\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* accendétur velut i\sylprep{gnis} \sylprep{ze}\sylprep{lus} \sylac{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \sylprep{non} \sylprep{no}\sylac{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:
\item Quia come\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{Ja}cob:~* et locum ejus \sylprep{de}\sylprep{so}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ:~* quia páuperes fac\sylprep{ti} \sylprep{su}\sylprep{mus} \sylac{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, prop\sylprep{ter} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De\sylprep{us} \sylprep{e}\sylac{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuórum, \sylprep{qui} \sylprep{ef}\sylac{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus \sylprep{com}\sylprep{pe}\sylprep{di}\sylac{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem brá\sylprep{chi}\sylprep{i} \sylac{tu}i,~* pósside fílios mor\sylprep{ti}\sylprep{fi}\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in si\sylprep{nu} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravé\sylprep{runt} \sylprep{ti}\sylprep{bi}, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves pás\sylprep{cu}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ,~* confitébimur \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}lum.
\item In generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábi\sylprep{mus} \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
