\item Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in pomórum cus\sylac{tó}diam.
\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatí\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum béstiis \sylac{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\sylprep{tu} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem:~* et non erat qui sepe\sylac{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúitu \sylac{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, irascé\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* accendétur velut ignis zelus \sylac{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \sylprep{non} \sylprep{no}\sylac{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invoca\sylac{vé}runt:
\item Quia come\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{Ja}cob:~* et locum ejus desola\sylac{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericór\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ:~* quia páuperes facti sumus \sylac{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter nomen \sylac{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De\sylprep{us} \sylprep{e}\sylac{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram óculis \sylac{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuórum, \sylprep{qui} \sylprep{ef}\sylac{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus compedi\sylac{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem brá\sylprep{chi}\sylprep{i} \sylac{tu}i,~* pósside fílios mortifica\sylac{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in si\sylprep{nu} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt tibi, \sylac{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves pás\sylprep{cu}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ,~* confitébimur tibi in \sylac{sǽ}culum.
\item In generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábimus laudem \sylac{tu}am.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
