\item Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum sanctum \sylac{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in po\sylac{mó}rum cus\sylac{tó}diam.
\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatílibus \sylac{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum \sylac{bés}tiis \sylac{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu Je\sylac{rú}salem:~* et non erat qui \sylac{se}pe\sylac{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium vicínis \sylac{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in cir\sylac{cú}itu \sylac{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, irascéris in \sylac{fi}nem:~* accendétur velut ignis \sylac{ze}lus \sylac{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non no\sylac{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non in\sylac{vo}ca\sylac{vé}runt:
\item Quia comedérunt \sylac{Ja}cob:~* et locum ejus de\sylac{so}la\sylac{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdiæ \sylac{tu}æ:~* quia páuperes facti \sylac{su}mus \sylac{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, líbe\sylac{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter \sylac{no}men \sylac{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus e\sylac{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram \sylac{ó}culis \sylac{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuórum, qui ef\sylac{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus com\sylac{pe}di\sylac{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem bráchii \sylac{tu}i,~* pósside fílios morti\sylac{fi}ca\sylac{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu e\sylac{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \sylac{ti}bi, \sylac{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves páscuæ \sylac{tu}æ,~* confitébimur \sylac{ti}bi in \sylac{sǽ}culum.
\item In generatiónem et generati\sylac{ó}nem~* annuntiábimus \sylac{lau}dem \sylac{tu}am.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
