\item Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum sanc\sylprep{tum} \sylac{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in pomó\sylprep{rum} \sylprep{cus}\sylac{tó}diam.
\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatíli\sylprep{bus} \sylac{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bés\sylprep{ti}\sylprep{is} \sylac{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu \sylprep{Je}\sylac{rú}salem:~* et non erat qui \sylprep{se}\sylprep{pe}\sylac{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium vicí\sylprep{nis} \sylac{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, irascéris \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* accendétur velut ignis \sylprep{ze}\sylprep{lus} \sylac{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non \sylprep{no}\sylac{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non in\sylprep{vo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:
\item Quia comedé\sylprep{runt} \sylac{Ja}cob:~* et locum ejus de\sylprep{so}\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdi\sylprep{æ} \sylac{tu}æ:~* quia páuperes facti \sylprep{su}\sylprep{mus} \sylac{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, lí\sylprep{be}\sylac{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus \sylprep{e}\sylac{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ó\sylprep{cu}\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuórum, qui \sylprep{ef}\sylac{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus com\sylprep{pe}\sylprep{di}\sylac{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem bráchi\sylprep{i} \sylac{tu}i,~* pósside fílios morti\sylprep{fi}\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \sylprep{ti}\sylprep{bi}, \sylac{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves páscu\sylprep{æ} \sylac{tu}æ,~* confitébimur ti\sylprep{bi} \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item In generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábimus \sylprep{lau}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
