\item Deus, venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt tem\sylprep{plum} \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{tu}um:~* posuérunt Jerúsalem in pomórum \sylprep{cus}\sylac{tó}diam.
\item Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\sylprep{tí}\sylprep{li}\sylprep{bus} \sylac{cæ}li:~* carnes sanctórum tuórum bésti\sylprep{is} \sylac{ter}ræ.
\item Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem:~* et non erat qui se\sylprep{pe}\sylac{lí}ret.
\item Facti sumus oppróbrium \sylprep{vi}\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúi\sylprep{tu} \sylac{nos}tro sunt.
\item Usquequo, Dómine, ira\sylprep{scé}\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* accendétur velut ignis ze\sylprep{lus} \sylac{tu}us?
\item Effúnde iram tuam in Gentes, quæ \sylprep{te} \sylprep{non} \sylprep{no}\sylac{vé}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:
\item Quia com\sylprep{e}\sylprep{dé}\sylprep{runt} \sylac{Ja}cob:~* et locum ejus deso\sylprep{la}\sylac{vé}runt.
\item Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ:~* quia páuperes facti su\sylprep{mus} \sylac{ni}mis.
\item Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylac{ra} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter no\sylprep{men} \sylac{tu}um:
\item Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \sylprep{De}\sylprep{us} \sylprep{e}\sylac{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ócu\sylprep{lis} \sylac{nos}tris.
\item Ultio sánguinis servórum tuó\sylprep{rum}, \sylprep{qui} \sylprep{ef}\sylac{fú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus compe\sylprep{di}\sylac{tó}rum.
\item Secúndum magnitúdinem \sylprep{brá}\sylprep{chi}\sylprep{i} \sylac{tu}i,~* pósside fílios mortifi\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Et redde vicínis nostris séptuplum in \sylprep{si}\sylprep{nu} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt ti\sylprep{bi}, \sylac{Dó}mine.
\item Nos autem pópulus tuus, et oves \sylprep{pás}\sylprep{cu}\sylprep{æ} \sylac{tu}æ,~* confitébimur tibi \sylprep{in} \sylac{sǽ}culum.
\item In generatiónem et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábimus lau\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
