\item Qui regis Isra\sylac{ël}, in\sylac{tén}de:~* qui dedúcis velut \sylac{o}vem \sylac{Jo}seph.
\item Qui sedes \sylac{su}per \sylac{Ché}\sylac{ru}bim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \sylac{et} Ma\sylac{nás}se.
\item Excita poténtiam \sylac{tu}am, et \sylac{ve}ni:~* ut salvos \sylac{fá}ci\sylac{as} nos.
\item \sylac{De}us, con\sylac{vér}\sylac{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \sylac{sal}vi \sylac{é}rimus.
\item Dómine, \sylac{De}us vir\sylac{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem \sylac{ser}vi \sylac{tu}i?
\item Cibábis nos pane \sylac{la}cri\sylac{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \sylac{in} men\sylac{sú}ra?
\item Posuísti nos in contradictiónem vi\sylac{cí}nis \sylac{nos}tris:~* et inimíci nostri sub\sylac{san}na\sylac{vé}runt nos.
\item Deus vir\sylac{tú}tum, con\sylac{vér}\sylac{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \sylac{sal}vi \sylac{é}rimus.
\item Víneam de Ægýpto \sylac{trans}tu\sylac{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et plan\sylac{tás}ti \sylac{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\sylac{plé}vit \sylac{ter}ram.
\item Opéruit montes \sylac{um}bra \sylac{e}jus:~* et arbústa ejus \sylac{ce}dros \sylac{De}i.
\item Exténdit pálmites suos \sylac{us}que ad \sylac{ma}re:~* et usque ad flumen pro\sylac{pá}gines \sylac{e}jus.
\item Ut quid destruxísti ma\sylac{cé}riam \sylac{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\sylac{ún}tur \sylac{vi}am?
\item Exterminávit eam \sylac{a}per de \sylac{sil}va:~* et singuláris ferus de\sylac{pás}tus est \sylac{e}am.
\item Deus vir\sylac{tú}tum, con\sylac{vér}\sylac{te}re:~* réspice de cælo, et vide, et vísita \sylac{ví}neam \sylac{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit \sylac{déx}tera \sylac{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\sylac{más}ti \sylac{ti}bi.
\item Incénsa igni, \sylac{et} suf\sylac{fós}sa:~* ab increpatióne vultus \sylac{tu}i per\sylac{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum \sylac{déx}teræ \sylac{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\sylac{más}ti \sylac{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, vi\sylac{vi}fi\sylac{cá}\sylac{bis} nos:~* et nomen tuum \sylac{in}vo\sylac{cá}bimus.
\item Dómine, Deus vir\sylac{tú}tum, con\sylac{vér}\sylac{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \sylac{sal}vi \sylac{é}rimus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
