\item Qui regis Isra\sylac{ël}, in\sylac{tén}de:~* qui dedúcis velut \sylprep{o}\sylprep{vem} \sylac{Jo}seph.
\item Qui sedes \sylac{su}per \sylac{Ché}\sylac{ru}bim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \sylprep{et} \sylprep{Ma}\sylac{nás}se.
\item Excita poténtiam \sylac{tu}am, et \sylac{ve}ni:~* ut salvos \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylac{as} nos.
\item \sylac{De}us, con\sylac{vér}\sylac{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \sylprep{sal}\sylprep{vi} \sylac{é}rimus.
\item Dómine, \sylac{De}us vir\sylac{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i?
\item Cibábis nos pane \sylac{la}cri\sylac{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \sylprep{in} \sylprep{men}\sylac{sú}ra?
\item Posuísti nos in contradictiónem vi\sylac{cí}nis \sylac{nos}tris:~* et inimíci nostri sub\sylprep{san}\sylprep{na}\sylac{vé}runt nos.
\item Deus vir\sylac{tú}tum, con\sylac{vér}\sylac{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \sylprep{sal}\sylprep{vi} \sylac{é}rimus.
\item Víneam de Ægýpto \sylac{trans}tu\sylac{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et plan\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\sylprep{plé}\sylprep{vit} \sylac{ter}ram.
\item Opéruit montes \sylac{um}bra \sylac{e}jus:~* et arbústa ejus \sylprep{ce}\sylprep{dros} \sylac{De}i.
\item Exténdit pálmites suos \sylac{us}que ad \sylac{ma}re:~* et usque ad flumen propá\sylprep{gi}\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Ut quid destruxísti ma\sylac{cé}riam \sylac{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\sylprep{ún}\sylprep{tur} \sylac{vi}am?
\item Exterminávit eam \sylac{a}per de \sylac{sil}va:~* et singuláris ferus depás\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{e}am.
\item Deus vir\sylac{tú}tum, con\sylac{vér}\sylac{te}re:~* réspice de cælo, et vide, et vísita ví\sylprep{ne}\sylprep{am} \sylac{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit \sylac{déx}tera \sylac{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Incénsa igni, \sylac{et} suf\sylac{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tu\sylprep{i} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum \sylac{déx}teræ \sylac{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, vi\sylac{vi}fi\sylac{cá}\sylac{bis} nos:~* et nomen tuum \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}bimus.
\item Dómine, Deus vir\sylac{tú}tum, con\sylac{vér}\sylac{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et \sylprep{sal}\sylprep{vi} \sylac{é}rimus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
