\item Qui regis Isra\sylprep{ël}, \sylprep{in}\sylac{tén}de:~* qui dedúcis velut ovem \sylac{Jo}seph.
\item Qui sedes \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{Ché}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et Ma\sylac{nás}se.
\item Excita poténtiam tu\sylprep{am}, \sylprep{et} \sylac{ve}ni:~* ut salvos fáci\sylac{as} nos.
\item De\sylprep{us}, \sylprep{con}\sylac{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \sylac{é}rimus.
\item Dómine, De\sylprep{us} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem servi \sylac{tu}i?
\item Cibábis nos pane \sylprep{la}\sylprep{cri}\sylac{má}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis in men\sylac{sú}ra?
\item Posuísti nos in contradictiónem vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{nos}tris:~* et inimíci nostri subsanna\sylac{vé}runt nos.
\item Deus virtú\sylprep{tum}, \sylprep{con}\sylac{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \sylac{é}rimus.
\item Víneam de Ægýpto \sylprep{trans}\sylprep{tu}\sylac{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et plantásti \sylac{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et implévit \sylac{ter}ram.
\item Opéruit montes \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{e}jus:~* et arbústa ejus cedros \sylac{De}i.
\item Exténdit pálmites suos us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{ma}re:~* et usque ad flumen propágines \sylac{e}jus.
\item Ut quid destruxísti macé\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergrediúntur \sylac{vi}am?
\item Exterminávit eam a\sylprep{per} \sylprep{de} \sylac{sil}va:~* et singuláris ferus depástus est \sylac{e}am.
\item Deus virtú\sylprep{tum}, \sylprep{con}\sylac{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita víneam \sylac{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confirmásti \sylac{ti}bi.
\item Incénsa igni, \sylprep{et} \sylprep{suf}\sylac{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tui per\sylac{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum déx\sylprep{te}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confirmásti \sylac{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis nos:~* et nomen tuum invo\sylac{cá}bimus.
\item Dómine, Deus virtú\sylprep{tum}, \sylprep{con}\sylac{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \sylac{é}rimus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
