\item Víneam de Ægýp\sylprep{to} \sylprep{trans}\sylprep{tu}\sylac{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et plantás\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et implé\sylprep{vit} \sylac{ter}ram.
\item Opéruit mon\sylprep{tes} \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{e}jus:~* et arbústa ejus ce\sylprep{dros} \sylac{De}i.
\item Exténdit pálmites suos \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{ma}re:~* et usque ad flumen propági\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Ut quid destruxísti ma\sylprep{cé}\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\sylprep{tur} \sylac{vi}am?
\item Exterminávit eam \sylprep{a}\sylprep{per} \sylprep{de} \sylac{sil}va:~* et singuláris ferus depástus \sylprep{est} \sylac{e}am.
\item Deus vir\sylprep{tú}\sylprep{tum}, \sylprep{con}\sylac{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita víne\sylprep{am} \sylac{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confirmás\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Incénsa i\sylprep{gni}, \sylprep{et} \sylprep{suf}\sylac{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tui \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confirmás\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis nos:~* et nomen tuum in\sylprep{vo}\sylac{cá}bimus.
\item Dómine, Deus vir\sylprep{tú}\sylprep{tum}, \sylprep{con}\sylac{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et sal\sylprep{vi} \sylac{é}rimus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
