\item Víneam de Ægýpto \sylprep{trans}\sylprep{tu}\sylac{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et \sylprep{plan}\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et \sylprep{im}\sylprep{plé}\sylprep{vit} \sylac{ter}ram.
\item Opéruit montes \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{e}jus:~* et arbústa e\sylprep{jus} \sylprep{ce}\sylprep{dros} \sylac{De}i.
\item Exténdit pálmites suos us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{ma}re:~* et usque ad flumen pro\sylprep{pá}\sylprep{gi}\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Ut quid destruxísti macé\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergre\sylprep{di}\sylprep{ún}\sylprep{tur} \sylac{vi}am?
\item Exterminávit eam a\sylprep{per} \sylprep{de} \sylac{sil}va:~* et singuláris ferus de\sylprep{pás}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{e}am.
\item Deus virtú\sylprep{tum}, \sylprep{con}\sylac{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita \sylprep{ví}\sylprep{ne}\sylprep{am} \sylac{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem con\sylprep{fir}\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Incénsa igni, \sylprep{et} \sylprep{suf}\sylac{fós}sa:~* ab increpatióne vultus \sylprep{tu}\sylprep{i} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum déx\sylprep{te}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem con\sylprep{fir}\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis nos:~* et nomen tu\sylprep{um} \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}\sylac{bi}mus.
\item Dómine, Deus virtú\sylprep{tum}, \sylprep{con}\sylac{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, \sylprep{et} \sylprep{sal}\sylprep{vi} \sylac{é}\sylac{ri}mus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
