\item Víneam de Ægýpto \sylac{trans}tu\sylac{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et plantás\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et implé\sylprep{vit} \sylac{ter}ram.
\item Opéruit montes \sylac{um}bra \sylac{e}jus:~* et arbústa ejus ce\sylprep{dros} \sylac{De}i.
\item Exténdit pálmites suos \sylac{us}que ad \sylac{ma}re:~* et usque ad flumen propági\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Ut quid destruxísti ma\sylac{cé}riam \sylac{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\sylprep{tur} \sylac{vi}am?
\item Exterminávit eam \sylac{a}per de \sylac{sil}va:~* et singuláris ferus depástus \sylprep{est} \sylac{e}am.
\item Deus vir\sylac{tú}tum, con\sylac{vér}\sylac{te}re:~* réspice de cælo, et vide, et vísita víne\sylprep{am} \sylac{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit \sylac{déx}tera \sylac{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confirmás\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Incénsa igni, \sylac{et} suf\sylac{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tui \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum \sylac{déx}teræ \sylac{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confirmás\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, vi\sylac{vi}fi\sylac{cá}\sylac{bis} nos:~* et nomen tuum in\sylprep{vo}\sylac{cá}bimus.
\item Dómine, Deus vir\sylac{tú}tum, con\sylac{vér}\sylac{te} nos:~* et osténde fáciem tuam, et sal\sylprep{vi} \sylac{é}rimus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
