\item Víneam de Ægýpto trans\sylprep{tu}\sylac{lís}ti:~* ejecísti Gentes, et plan\sylprep{tás}\sylprep{ti} \sylac{e}am.
\item Dux itíneris fuísti in conspéc\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et im\sylprep{plé}\sylprep{vit} \sylac{ter}ram.
\item Opéruit montes um\sylprep{bra} \sylac{e}jus:~* et arbústa ejus \sylprep{ce}\sylprep{dros} \sylac{De}i.
\item Exténdit pálmites suos usque \sylprep{ad} \sylac{ma}re:~* et usque ad flumen propá\sylprep{gi}\sylprep{nes} \sylac{e}jus.
\item Ut quid destruxísti macéri\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\sylprep{ún}\sylprep{tur} \sylac{vi}am?
\item Exterminávit eam aper \sylprep{de} \sylac{sil}va:~* et singuláris ferus depás\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{e}am.
\item Deus virtútum, \sylprep{con}\sylac{vér}tere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita ví\sylprep{ne}\sylprep{am} \sylac{is}tam.
\item Et pérfice eam, quam plantávit déxte\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et super fílium hóminis, quem confir\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Incénsa igni, et \sylprep{suf}\sylac{fós}sa:~* ab increpatióne vultus tu\sylprep{i} \sylprep{per}\sylac{í}bunt.
\item Fiat manus tua super virum déxte\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* et super fílium hóminis quem confir\sylprep{más}\sylprep{ti} \sylac{ti}bi.
\item Et non discédimus a te, vivi\sylprep{fi}\sylac{cá}bis nos:~* et nomen tuum \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}bimus.
\item Dómine, Deus virtútum, \sylprep{con}\sylac{vér}te nos:~* et osténde fáciem tuam, et \sylprep{sal}\sylprep{vi} \sylac{é}rimus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
