\item Exsultáte Deo, adju\sylac{tó}ri \sylac{nos}tro:~* jubiláte De\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Súmite psalmum, et \sylac{da}te \sylac{tým}\sylac{pa}num:~* psaltérium jucúndum \sylprep{cum} \sylac{cí}thara.
\item Buccináte in Neo\sylac{mé}nia \sylac{tu}ba,~* in insígni die solemnitá\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Quia præcéptum in \sylac{Is}ra\sylac{ël} est:~* et judícium De\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \sylac{ter}ra Æ\sylac{gýp}ti:~* linguam, quam non nóverat, \sylprep{au}\sylac{dí}vit.
\item Divértit ab onéribus \sylac{dor}sum \sylac{e}jus:~* manus ejus in cóphino ser\sylprep{vi}\sylac{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et libe\sylac{rá}vi te:~\pscross{} exaudívi te in abscóndito \sylac{tem}pes\sylac{tá}tis:~* probávi te apud aquam contradic\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contes\sylac{tá}bor te:~\pscross{} Israël, si audíeris me, non erit in te \sylac{de}us \sylac{re}cens,~* neque adorábis deum a\sylprep{li}\sylac{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \sylac{ter}ra Æ\sylac{gýp}ti:~* diláta os tuum, et implé\sylprep{bo} \sylac{il}lud.
\item Et non audívit pópulus meus \sylac{vo}cem \sylac{me}am:~* et Israël non intén\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria \sylac{cor}dis e\sylac{ó}rum:~* ibunt in adinventióni\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Si pópulus \sylac{me}us au\sylac{dís}\sylac{set} me:~* Israël si in viis meis am\sylprep{bu}\sylac{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\sylac{mi}li\sylac{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem ma\sylprep{num} \sylac{me}am.
\item Inimíci Dómini men\sylac{tí}ti sunt \sylac{e}i:~* et erit tempus eórum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex ádi\sylac{pe} fru\sylac{mén}ti:~* et de petra, melle saturá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
