\item Exsultáte Deo, adju\sylprep{tó}\sylprep{ri} \sylac{nos}tro:~* jubiláte Deo \sylac{Ja}cob.
\item Súmite psalmum, et \sylprep{da}\sylprep{te} \sylac{tým}panum:~* psaltérium jucúndum cum \sylac{cí}thara.
\item Buccináte in Neomé\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}ba,~* in insígni die solemnitátis \sylac{ves}træ.
\item Quia præcéptum in \sylprep{Is}\sylprep{ra}\sylac{ël} est:~* et judícium Deo \sylac{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de ter\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* linguam, quam non nóverat, au\sylac{dí}vit.
\item Divértit ab onéribus \sylprep{dor}\sylprep{sum} \sylac{e}jus:~* manus ejus in cóphino servi\sylac{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et libe\sylac{rá}vi te:~\pscross{} exaudívi te in abscóndito \sylprep{tem}\sylprep{pes}\sylac{tá}tis:~* probávi te apud aquam contradicti\sylac{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contes\sylac{tá}bor te:~\pscross{} Israël, si audíeris me, non erit in te \sylprep{de}\sylprep{us} \sylac{re}cens,~* neque adorábis deum ali\sylac{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de ter\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* diláta os tuum, et implébo \sylac{il}lud.
\item Et non audívit pópulus meus \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et Israël non inténdit \sylac{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria cor\sylprep{dis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ibunt in adinventiónibus \sylac{su}is.
\item Si pópulus me\sylprep{us} \sylprep{au}\sylac{dís}set me:~* Israël si in viis meis ambu\sylac{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem manum \sylac{me}am.
\item Inimíci Dómini mentí\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{e}i:~* et erit tempus eórum in \sylac{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex ádi\sylprep{pe} \sylprep{fru}\sylac{mén}ti:~* et de petra, melle saturávit \sylac{e}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
