\item Exsultáte Deo, adjutóri \sylac{nos}tro:~* jubiláte \sylac{De}o \sylac{Ja}cob.
\item Súmite psalmum, et date \sylac{tým}panum:~* psaltérium ju\sylac{cún}dum cum \sylac{cí}thara.
\item Buccináte in Neoménia \sylac{tu}ba,~* in insígni die solemni\sylac{tá}tis \sylac{ves}træ.
\item Quia præcéptum in Isra\sylac{ël} est:~* et judícium \sylac{De}o \sylac{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terra Æ\sylac{gýp}ti:~* linguam, quam non nóve\sylac{rat}, au\sylac{dí}vit.
\item Divértit ab onéribus dorsum \sylac{e}jus:~* manus ejus in cóphino \sylac{ser}vi\sylac{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et libe\sylac{rá}vi te:~\pscross{} exaudívi te in abscóndito tempes\sylac{tá}tis:~* probávi te apud aquam contra\sylac{dic}ti\sylac{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contes\sylac{tá}bor te:~\pscross{} Israël, si audíeris me, non erit in te deus \sylac{re}cens,~* neque adorábis deum \sylac{a}li\sylac{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terra Æ\sylac{gýp}ti:~* diláta os tuum, et im\sylac{plé}bo \sylac{il}lud.
\item Et non audívit pópulus meus vocem \sylac{me}am:~* et Israël non in\sylac{tén}dit \sylac{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria cordis e\sylac{ó}rum:~* ibunt in adinventi\sylac{ó}nibus \sylac{su}is.
\item Si pópulus meus au\sylac{dís}set me:~* Israël si in viis meis \sylac{am}bu\sylac{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum humili\sylac{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem \sylac{ma}num \sylac{me}am.
\item Inimíci Dómini mentíti sunt \sylac{e}i:~* et erit tempus e\sylac{ó}rum in \sylac{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex ádipe fru\sylac{mén}ti:~* et de petra, melle satu\sylac{rá}vit \sylac{e}os.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
