\item Exsultáte Deo, adjutó\sylprep{ri} \sylac{nos}tro:~* jubiláte \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Súmite psalmum, et da\sylprep{te} \sylac{tým}panum:~* psaltérium jucún\sylprep{dum} \sylprep{cum} \sylac{cí}thara.
\item Buccináte in Neoméni\sylprep{a} \sylac{tu}ba,~* in insígni die solemni\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Quia præcéptum in Is\sylprep{ra}\sylac{ël} est:~* et judícium \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terra \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* linguam, quam non nóve\sylprep{rat}, \sylprep{au}\sylac{dí}vit.
\item Divértit ab onéribus dor\sylprep{sum} \sylac{e}jus:~* manus ejus in cóphino \sylprep{ser}\sylprep{vi}\sylac{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et libe\sylac{rá}vi te:~\pscross{} exaudívi te in abscóndito tem\sylprep{pes}\sylac{tá}tis:~* probávi te apud aquam contra\sylprep{dic}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contes\sylac{tá}bor te:~\pscross{} Israël, si audíeris me, non erit in te de\sylprep{us} \sylac{re}cens,~* neque adorábis deum \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terra \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* diláta os tuum, et im\sylprep{plé}\sylprep{bo} \sylac{il}lud.
\item Et non audívit pópulus meus vo\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et Israël non in\sylprep{tén}\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria cordis \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ibunt in adinventió\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Si pópulus meus \sylprep{au}\sylac{dís}set me:~* Israël si in viis meis \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum humi\sylprep{li}\sylac{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{me}am.
\item Inimíci Dómini mentíti \sylprep{sunt} \sylac{e}i:~* et erit tempus eó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex ádipe \sylprep{fru}\sylac{mén}ti:~* et de petra, melle satu\sylprep{rá}\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
