\item Exsultáte Deo, ad\sylprep{ju}\sylprep{tó}\sylprep{ri} \sylac{nos}tro:~* jubiláte De\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Súmite psalmum, \sylprep{et} \sylprep{da}\sylprep{te} \sylac{tým}panum:~* psaltérium jucúndum \sylprep{cum} \sylac{cí}thara.
\item Buccináte in Neo\sylprep{mé}\sylprep{ni}\sylprep{a} \sylac{tu}ba,~* in insígni die solemnitá\sylprep{tis} \sylac{ves}træ.
\item Quia præcéptum \sylprep{in} \sylprep{Is}\sylprep{ra}\sylac{ël} est:~* et judícium De\sylprep{o} \sylac{Ja}cob.
\item Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* linguam, quam non nóverat, \sylprep{au}\sylac{dí}vit.
\item Divértit ab onéri\sylprep{bus} \sylprep{dor}\sylprep{sum} \sylac{e}jus:~* manus ejus in cóphino ser\sylprep{vi}\sylac{é}runt.
\item In tribulatióne invocásti me, et libe\sylac{rá}vi te:~\pscross{} exaudívi te in abscóndi\sylprep{to} \sylprep{tem}\sylprep{pes}\sylac{tá}tis:~* probávi te apud aquam contradic\sylprep{ti}\sylac{ó}nis.
\item Audi, pópulus meus, et contes\sylac{tá}bor te:~\pscross{} Israël, si audíeris me, non erit in \sylprep{te} \sylprep{de}\sylprep{us} \sylac{re}cens,~* neque adorábis deum a\sylprep{li}\sylac{é}num.
\item Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{Æ}\sylac{gýp}ti:~* diláta os tuum, et implé\sylprep{bo} \sylac{il}lud.
\item Et non audívit pópulus me\sylprep{us} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{me}am:~* et Israël non intén\sylprep{dit} \sylac{mi}hi.
\item Et dimísi eos secúndum desidéria \sylprep{cor}\sylprep{dis} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* ibunt in adinventióni\sylprep{bus} \sylac{su}is.
\item Si pópulus \sylprep{me}\sylprep{us} \sylprep{au}\sylac{dís}set me:~* Israël si in viis meis am\sylprep{bu}\sylac{lás}set:
\item Pro níhilo fórsitan inimícos eórum \sylprep{hu}\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}sem:~* et super tribulántes eos misíssem ma\sylprep{num} \sylac{me}am.
\item Inimíci Dómini men\sylprep{tí}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{e}i:~* et erit tempus eórum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Et cibávit eos ex á\sylprep{di}\sylprep{pe} \sylprep{fru}\sylac{mén}ti:~* et de petra, melle saturá\sylprep{vit} \sylac{e}os.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
