\item Deus, quis símilis erit \sylac{ti}bi?~* Ne táceas, neque compescá\sylprep{ris}, \sylac{De}us.
\item Quóniam ecce inimíci tui sonu\sylac{é}runt:~* et qui odérunt te extulé\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Super pópulum tuum malignavérunt con\sylac{sí}lium:~* et cogitavérunt advérsus sanc\sylprep{tos} \sylac{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de \sylac{gen}te:~* et non memorétur nomen Isra\sylprep{ël} \sylac{ul}tra.
\item Quóniam cogitavérunt una\sylac{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Isma\sylprep{he}\sylac{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et \sylac{A}malec:~* alienígenæ cum habitánti\sylprep{bus} \sylac{Ty}rum.
\item Etenim Assur venit cum \sylac{il}lis:~* facti sunt in adjutórium fí\sylprep{li}\sylac{is} Lot.
\item Fac illis sicut Mádian, et \sylac{Sí}saræ:~* sicut Jabin in torrén\sylprep{te} \sylac{Cis}son.
\item Disperiérunt in \sylac{En}dor:~* facti sunt ut ster\sylprep{cus} \sylac{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sicut Oreb, \sylac{et} Zeb,~* et Zébee, \sylprep{et} \sylac{Sál}mana:
\item Omnes príncipes e\sylac{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári\sylprep{um} \sylac{De}i.
\item Deus meus, pone illos ut \sylac{ro}tam:~* et sicut stípulam ante fáci\sylprep{em} \sylac{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui combúrit \sylac{sil}vam:~* et sicut flamma combú\sylprep{rens} \sylac{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tempestáte \sylac{tu}a:~* et in ira tua turbá\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Imple fácies eórum igno\sylac{mí}nia:~* et quærent nomen tu\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* et confundántur, \sylprep{et} \sylac{pér}eant.
\item Et cognóscant quia nomen tibi \sylac{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus in om\sylprep{ni} \sylac{ter}ra.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
