\item Deus, quis símilis \sylac{e}rit \sylac{ti}bi?~* Ne táceas, neque com\sylprep{pes}\sylprep{cá}\sylprep{ris}, \sylac{De}us.
\item Quóniam ecce inimíci tui \sylac{so}nu\sylac{é}runt:~* et qui odérunt te ex\sylprep{tu}\sylprep{lé}\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Super pópulum tuum maligna\sylac{vé}runt con\sylac{sí}\sylac{li}um:~* et cogitavérunt advér\sylprep{sus} \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus \sylac{e}os de \sylac{gen}te:~* et non memorétur nomen \sylprep{Is}\sylprep{ra}\sylprep{ël} \sylac{ul}tra.
\item Quóniam cogitavérunt \sylac{u}na\sylac{ní}\sylac{mi}ter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et \sylprep{Is}\sylprep{ma}\sylprep{he}\sylac{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et \sylac{Am}mon, et \sylac{A}\sylac{ma}lec:~* alienígenæ cum habi\sylprep{tán}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{Ty}rum.
\item Etenim Assur \sylac{ve}nit cum \sylac{il}lis:~* facti sunt in adjutóri\sylprep{um} \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylac{is} Lot.
\item Fac illis sicut Mádi\sylac{an}, et \sylac{Sí}\sylac{sa}ræ:~* sicut Jabin in \sylprep{tor}\sylprep{rén}\sylprep{te} \sylac{Cis}son.
\item Disperi\sylac{é}runt in \sylac{En}dor:~* facti sunt \sylprep{ut} \sylprep{ster}\sylprep{cus} \sylac{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sicut \sylac{O}reb, \sylac{et} Zeb,~* et Zé\sylprep{be}\sylprep{e}, \sylprep{et} \sylac{Sál}mana:
\item Omnes prínci\sylac{pes} e\sylac{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\sylprep{á}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{De}i.
\item Deus meus, pone \sylac{il}los ut \sylac{ro}tam:~* et sicut stípulam ante \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui com\sylac{bú}rit \sylac{sil}vam:~* et sicut flamma \sylprep{com}\sylprep{bú}\sylprep{rens} \sylac{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tempes\sylac{tá}te \sylac{tu}a:~* et in ira tua \sylprep{tur}\sylprep{bá}\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Imple fácies eórum \sylac{i}gno\sylac{mí}\sylac{ni}a:~* et quærent no\sylprep{men} \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}\sylac{cu}li:~* et confun\sylprep{dán}\sylprep{tur}, \sylprep{et} \sylac{pér}eant.
\item Et cognóscant quia nomen \sylac{ti}bi \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* tu solus Altíssimus \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{ter}ra.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
