\item Deus, quis símilis \sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{ti}bi?~* Ne táceas, neque com\sylprep{pes}\sylprep{cá}\sylprep{ris}, \sylac{De}us.
\item Quóniam ecce inimíci tui \sylprep{so}\sylprep{nu}\sylac{é}runt:~* et qui odérunt te ex\sylprep{tu}\sylprep{lé}\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Super pópulum tuum malignavé\sylprep{runt} \sylprep{con}\sylac{sí}lium:~* et cogitavérunt advér\sylprep{sus} \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\sylprep{os} \sylprep{de} \sylac{gen}te:~* et non memorétur nomen \sylprep{Is}\sylprep{ra}\sylprep{ël} \sylac{ul}tra.
\item Quóniam cogitavérunt \sylprep{u}\sylprep{na}\sylac{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et \sylprep{Is}\sylprep{ma}\sylprep{he}\sylac{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et Am\sylprep{mon}, \sylprep{et} \sylac{A}malec:~* alienígenæ cum habi\sylprep{tán}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{Ty}rum.
\item Etenim Assur ve\sylprep{nit} \sylprep{cum} \sylac{il}lis:~* facti sunt in adjutóri\sylprep{um} \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylac{is} Lot.
\item Fac illis sicut Mádi\sylprep{an}, \sylprep{et} \sylac{Sí}saræ:~* sicut Jabin in \sylprep{tor}\sylprep{rén}\sylprep{te} \sylac{Cis}son.
\item Disperié\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{En}dor:~* facti sunt \sylprep{ut} \sylprep{ster}\sylprep{cus} \sylac{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sicut \sylprep{O}\sylprep{reb}, \sylac{et} Zeb,~* et Zé\sylprep{be}\sylprep{e}, \sylprep{et} \sylac{Sál}mana:
\item Omnes prínci\sylprep{pes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\sylprep{á}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{De}i.
\item Deus meus, pone il\sylprep{los} \sylprep{ut} \sylac{ro}tam:~* et sicut stípulam ante \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui com\sylprep{bú}\sylprep{rit} \sylac{sil}vam:~* et sicut flamma \sylprep{com}\sylprep{bú}\sylprep{rens} \sylac{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tempes\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* et in ira tua \sylprep{tur}\sylprep{bá}\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Imple fácies eórum \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{mí}nia:~* et quærent no\sylprep{men} \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* et confun\sylprep{dán}\sylprep{tur}, \sylprep{et} \sylac{pér}eant.
\item Et cognóscant quia nomen \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylac{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{ter}ra.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
