\item Deus, quis símilis \sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{ti}bi?~* Ne táceas, neque compescáris, \sylac{De}us.
\item Quóniam ecce inimíci tui \sylprep{so}\sylprep{nu}\sylac{é}runt:~* et qui odérunt te extulérunt \sylac{ca}put.
\item Super pópulum tuum malignavé\sylprep{runt} \sylprep{con}\sylac{sí}lium:~* et cogitavérunt advérsus sanctos \sylac{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\sylprep{os} \sylprep{de} \sylac{gen}te:~* et non memorétur nomen Israël \sylac{ul}tra.
\item Quóniam cogitavérunt \sylprep{u}\sylprep{na}\sylac{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ismahe\sylac{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et Am\sylprep{mon}, \sylprep{et} \sylac{A}malec:~* alienígenæ cum habitántibus \sylac{Ty}rum.
\item Etenim Assur ve\sylprep{nit} \sylprep{cum} \sylac{il}lis:~* facti sunt in adjutórium fíli\sylac{is} Lot.
\item Fac illis sicut Mádi\sylprep{an}, \sylprep{et} \sylac{Sí}saræ:~* sicut Jabin in torrénte \sylac{Cis}son.
\item Disperié\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{En}dor:~* facti sunt ut stercus \sylac{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sicut \sylprep{O}\sylprep{reb}, \sylac{et} Zeb,~* et Zébee, et \sylac{Sál}mana:
\item Omnes prínci\sylprep{pes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuárium \sylac{De}i.
\item Deus meus, pone il\sylprep{los} \sylprep{ut} \sylac{ro}tam:~* et sicut stípulam ante fáciem \sylac{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui com\sylprep{bú}\sylprep{rit} \sylac{sil}vam:~* et sicut flamma combúrens \sylac{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tempes\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* et in ira tua turbábis \sylac{e}os.
\item Imple fácies eórum \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{mí}nia:~* et quærent nomen tuum, \sylac{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* et confundántur, et \sylac{pér}eant.
\item Et cognóscant quia nomen \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylac{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus in omni \sylac{ter}ra.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
