\item Deus, quis símilis erit \sylac{ti}bi?~* Ne táceas, neque compes\sylac{cá}ris, \sylac{De}us.
\item Quóniam ecce inimíci tui sonu\sylac{é}runt:~* et qui odérunt te extu\sylac{lé}runt \sylac{ca}put.
\item Super pópulum tuum malignavérunt con\sylac{sí}lium:~* et cogitavérunt advérsus \sylac{sanc}tos \sylac{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos de \sylac{gen}te:~* et non memorétur nomen \sylac{Is}raël \sylac{ul}tra.
\item Quóniam cogitavérunt una\sylac{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\sylac{ma}he\sylac{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et \sylac{A}malec:~* alienígenæ cum habi\sylac{tán}tibus \sylac{Ty}rum.
\item Etenim Assur venit cum \sylac{il}lis:~* facti sunt in adjutórium \sylac{fí}li\sylac{is} Lot.
\item Fac illis sicut Mádian, et \sylac{Sí}saræ:~* sicut Jabin in tor\sylac{rén}te \sylac{Cis}son.
\item Disperiérunt in \sylac{En}dor:~* facti sunt ut \sylac{ster}cus \sylac{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sicut Oreb, \sylac{et} Zeb,~* et Zébe\sylac{e}, et \sylac{Sál}mana:
\item Omnes príncipes e\sylac{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\sylac{á}rium \sylac{De}i.
\item Deus meus, pone illos ut \sylac{ro}tam:~* et sicut stípulam ante \sylac{fá}ciem \sylac{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui combúrit \sylac{sil}vam:~* et sicut flamma com\sylac{bú}rens \sylac{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tempestáte \sylac{tu}a:~* et in ira tua tur\sylac{bá}bis \sylac{e}os.
\item Imple fácies eórum igno\sylac{mí}nia:~* et quærent nomen \sylac{tu}um, \sylac{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* et confun\sylac{dán}tur, et \sylac{pér}eant.
\item Et cognóscant quia nomen tibi \sylac{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus in \sylac{om}ni \sylac{ter}ra.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
