\item Deus, quis símilis e\sylprep{rit} \sylac{ti}bi?~* Ne táceas, neque compes\sylprep{cá}\sylprep{ris}, \sylac{De}us.
\item Quóniam ecce inimíci tui so\sylprep{nu}\sylac{é}runt:~* et qui odérunt te extu\sylprep{lé}\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Super pópulum tuum malignavérunt \sylprep{con}\sylac{sí}lium:~* et cogitavérunt advérsus \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos \sylprep{de} \sylac{gen}te:~* et non memorétur nomen Is\sylprep{ra}\sylprep{ël} \sylac{ul}tra.
\item Quóniam cogitavérunt u\sylprep{na}\sylac{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\sylprep{ma}\sylprep{he}\sylac{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, \sylprep{et} \sylac{A}malec:~* alienígenæ cum habitán\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{Ty}rum.
\item Etenim Assur venit \sylprep{cum} \sylac{il}lis:~* facti sunt in adjutórium \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylac{is} Lot.
\item Fac illis sicut Mádian, \sylprep{et} \sylac{Sí}saræ:~* sicut Jabin in tor\sylprep{rén}\sylprep{te} \sylac{Cis}son.
\item Disperiérunt \sylprep{in} \sylac{En}dor:~* facti sunt ut \sylprep{ster}\sylprep{cus} \sylac{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sicut O\sylprep{reb}, \sylac{et} Zeb,~* et Zébe\sylprep{e}, \sylprep{et} \sylac{Sál}mana:
\item Omnes príncipes \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{De}i.
\item Deus meus, pone illos \sylprep{ut} \sylac{ro}tam:~* et sicut stípulam ante fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui combú\sylprep{rit} \sylac{sil}vam:~* et sicut flamma com\sylprep{bú}\sylprep{rens} \sylac{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tempestá\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* et in ira tua tur\sylprep{bá}\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Imple fácies eórum i\sylprep{gno}\sylac{mí}nia:~* et quærent nomen \sylprep{tu}\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* et confundán\sylprep{tur}, \sylprep{et} \sylac{pér}eant.
\item Et cognóscant quia nomen ti\sylprep{bi} \sylac{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{ter}ra.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
