\item Deus, quis sími\sylprep{lis} \sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{ti}bi?~* Ne táceas, neque compescá\sylprep{ris}, \sylac{De}us.
\item Quóniam ecce inimíci tu\sylprep{i} \sylprep{so}\sylprep{nu}\sylac{é}runt:~* et qui odérunt te extulé\sylprep{runt} \sylac{ca}put.
\item Super pópulum tuum maligna\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{con}\sylac{sí}lium:~* et cogitavérunt advérsus sanc\sylprep{tos} \sylac{tu}os.
\item Dixérunt: Veníte, et disperdámus \sylprep{e}\sylprep{os} \sylprep{de} \sylac{gen}te:~* et non memorétur nomen Isra\sylprep{ël} \sylac{ul}tra.
\item Quóniam cogitavé\sylprep{runt} \sylprep{u}\sylprep{na}\sylac{ní}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Isma\sylprep{he}\sylac{lí}tæ:
\item Moab, et Agaréni, Gebal, et \sylprep{Am}\sylprep{mon}, \sylprep{et} \sylac{A}malec:~* alienígenæ cum habitánti\sylprep{bus} \sylac{Ty}rum.
\item Etenim Assur \sylprep{ve}\sylprep{nit} \sylprep{cum} \sylac{il}lis:~* facti sunt in adjutórium fí\sylprep{li}\sylac{is} Lot.
\item Fac illis sicut Má\sylprep{di}\sylprep{an}, \sylprep{et} \sylac{Sí}saræ:~* sicut Jabin in torrén\sylprep{te} \sylac{Cis}son.
\item Disperi\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylprep{in} \sylac{En}dor:~* facti sunt ut ster\sylprep{cus} \sylac{ter}ræ.
\item Pone príncipes eórum sic\sylprep{ut} \sylprep{O}\sylprep{reb}, \sylac{et} Zeb,~* et Zébee, \sylprep{et} \sylac{Sál}mana:
\item Omnes prín\sylprep{ci}\sylprep{pes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári\sylprep{um} \sylac{De}i.
\item Deus meus, pone \sylprep{il}\sylprep{los} \sylprep{ut} \sylac{ro}tam:~* et sicut stípulam ante fáci\sylprep{em} \sylac{ven}ti.
\item Sicut ignis, qui \sylprep{com}\sylprep{bú}\sylprep{rit} \sylac{sil}vam:~* et sicut flamma combú\sylprep{rens} \sylac{mon}tes:
\item Ita persequéris illos in tem\sylprep{pes}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* et in ira tua turbá\sylprep{bis} \sylac{e}os.
\item Imple fácies eó\sylprep{rum} \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{mí}nia:~* et quærent nomen tu\sylprep{um}, \sylac{Dó}mine.
\item Erubéscant, et conturbéntur in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* et confundántur, \sylprep{et} \sylac{pér}eant.
\item Et cognóscant quia no\sylprep{men} \sylprep{ti}\sylprep{bi} \sylac{Dó}minus:~* tu solus Altíssimus in om\sylprep{ni} \sylac{ter}ra.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
