\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómi\sylac{ne} vir\sylac{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in átri\sylprep{a} \sylac{Dó}mini.
\item Cor meum, et \sylac{ca}ro \sylac{me}a:~* exsultavérunt in De\sylprep{um} \sylac{vi}vum.
\item Etenim passer invénit \sylac{si}bi \sylac{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat pul\sylprep{los} \sylac{su}os.
\item Altária tua, Dómi\sylac{ne} vir\sylac{tú}tum:~* Rex meus, et De\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo \sylac{tu}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* in sǽcula sæculórum \sylprep{lau}\sylac{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxíli\sylac{um} abs te:~\pscross{} ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle \sylac{la}cri\sylac{má}rum~* in loco, \sylprep{quem} \sylac{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legis\sylac{lá}tor~\pscross{} ibunt de virtúte \sylac{in} vir\sylac{tú}tem:~* vidébitur Deus deórum \sylprep{in} \sylac{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* áuribus pércipe, De\sylprep{us} \sylac{Ja}cob.
\item Protéctor noster, \sylac{á}spice, \sylac{De}us:~* et réspice in fáciem Chris\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in \sylac{á}triis \sylac{tu}is:~* su\sylprep{per} \sylac{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in domo \sylac{De}i \sylac{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis pec\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem \sylac{dí}ligit \sylac{De}us:~* grátiam et glóriam da\sylprep{bit} \sylac{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in \sylac{in}no\sylac{cén}\sylac{ti}a:~* Dómine virtútum, beátus homo qui spe\sylprep{rat} \sylac{in} te.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
