\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómi\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in \sylprep{á}\sylprep{tri}\sylprep{a} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Cor meum, et \sylprep{ca}\sylprep{ro} \sylac{me}a:~* exsultavérunt \sylprep{in} \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{vi}vum.
\item Etenim passer invénit \sylprep{si}\sylprep{bi} \sylac{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi po\sylprep{nat} \sylprep{pul}\sylprep{los} \sylac{su}os.
\item Altária tua, Dómi\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum:~* Rex meus, \sylprep{et} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum} \sylprep{lau}\sylac{dá}\sylac{bunt} te.
\item Beátus vir, cujus est auxíli\sylac{um} abs te:~\pscross{} ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle \sylprep{la}\sylprep{cri}\sylac{má}rum~* in \sylprep{lo}\sylprep{co}, \sylprep{quem} \sylac{pó}\sylac{su}it.
\item Etenim benedictiónem dabit legis\sylac{lá}tor~\pscross{} ibunt de virtúte \sylprep{in} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* vidébitur Deus de\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* áuribus pérci\sylprep{pe}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Ja}cob.
\item Protéctor noster, á\sylprep{spi}\sylprep{ce}, \sylac{De}us:~* et réspice in fáci\sylprep{em} \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in á\sylprep{tri}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{míl}\sylac{li}a.
\item Elégi abjéctus esse in domo \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i:~* magis quam habitáre in tabernácu\sylprep{lis} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem dí\sylprep{li}\sylprep{git} \sylac{De}us:~* grátiam et glóri\sylprep{am} \sylprep{da}\sylprep{bit} \sylac{Dó}\sylac{mi}nus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo \sylprep{qui} \sylprep{spe}\sylprep{rat} \sylac{in} te.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
