\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómi\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in átria \sylac{Dó}mini.
\item Cor meum, et \sylprep{ca}\sylprep{ro} \sylac{me}a:~* exsultavérunt in Deum \sylac{vi}vum.
\item Etenim passer invénit \sylprep{si}\sylprep{bi} \sylac{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat pullos \sylac{su}os.
\item Altária tua, Dómi\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum:~* Rex meus, et Deus \sylac{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* in sǽcula sæculórum lau\sylac{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxíli\sylac{um} abs te:~\pscross{} ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle \sylprep{la}\sylprep{cri}\sylac{má}rum~* in loco, quem \sylac{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legis\sylac{lá}tor~\pscross{} ibunt de virtúte \sylprep{in} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* vidébitur Deus deórum in \sylac{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* áuribus pércipe, Deus \sylac{Ja}cob.
\item Protéctor noster, á\sylprep{spi}\sylprep{ce}, \sylac{De}us:~* et réspice in fáciem Christi \sylac{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in á\sylprep{tri}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* super \sylac{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in domo \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis pecca\sylac{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem dí\sylprep{li}\sylprep{git} \sylac{De}us:~* grátiam et glóriam dabit \sylac{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui sperat \sylac{in} te.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
