\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómine vir\sylac{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in \sylac{á}tria \sylac{Dó}mini.
\item Cor meum, et caro \sylac{me}a:~* exsultavérunt in \sylac{De}um \sylac{vi}vum.
\item Etenim passer invénit sibi \sylac{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat \sylac{pul}los \sylac{su}os.
\item Altária tua, Dómine vir\sylac{tú}tum:~* Rex meus, et \sylac{De}us \sylac{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo tua, \sylac{Dó}mine:~* in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum lau\sylac{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxíli\sylac{um} abs te:~\pscross{} ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle lacri\sylac{má}rum~* in \sylac{lo}co, quem \sylac{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legis\sylac{lá}tor~\pscross{} ibunt de virtúte in vir\sylac{tú}tem:~* vidébitur Deus de\sylac{ó}rum in \sylac{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \sylac{me}am:~* áuribus pércipe, \sylac{De}us \sylac{Ja}cob.
\item Protéctor noster, áspice, \sylac{De}us:~* et réspice in fáciem \sylac{Chris}ti \sylac{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in átriis \sylac{tu}is:~* \sylac{su}per \sylac{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in domo Dei \sylac{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis \sylac{pec}ca\sylac{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem díligit \sylac{De}us:~* grátiam et glóriam \sylac{da}bit \sylac{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\sylac{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui \sylac{spe}rat \sylac{in} te.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
