\item Quam dilécta tabernácula tua, Dómine \sylprep{vir}\sylac{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in á\sylprep{tri}\sylprep{a} \sylac{Dó}mini.
\item Cor meum, et ca\sylprep{ro} \sylac{me}a:~* exsultavérunt in \sylprep{De}\sylprep{um} \sylac{vi}vum.
\item Etenim passer invénit si\sylprep{bi} \sylac{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat \sylprep{pul}\sylprep{los} \sylac{su}os.
\item Altária tua, Dómine \sylprep{vir}\sylac{tú}tum:~* Rex meus, et \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in domo tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* in sǽcula sæculó\sylprep{rum} \sylprep{lau}\sylac{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxíli\sylac{um} abs te:~\pscross{} ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle la\sylprep{cri}\sylac{má}rum~* in lo\sylprep{co}, \sylprep{quem} \sylac{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legis\sylac{lá}tor~\pscross{} ibunt de virtúte in \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* vidébitur Deus deó\sylprep{rum} \sylprep{in} \sylac{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi oratió\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* áuribus pércipe, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Ja}cob.
\item Protéctor noster, áspi\sylprep{ce}, \sylac{De}us:~* et réspice in fáciem \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in átri\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in domo De\sylprep{i} \sylac{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem díli\sylprep{git} \sylac{De}us:~* grátiam et glóriam \sylprep{da}\sylprep{bit} \sylac{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant in in\sylprep{no}\sylac{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui \sylprep{spe}\sylprep{rat} \sylac{in} te.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
