\item Quam dilécta tabernácula tua, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum:~* concupíscit, et déficit ánima mea in átri\sylprep{a} \sylac{Dó}mini.
\item Cor meum, \sylprep{et} \sylprep{ca}\sylprep{ro} \sylac{me}a:~* exsultavérunt in De\sylprep{um} \sylac{vi}vum.
\item Etenim passer invé\sylprep{nit} \sylprep{si}\sylprep{bi} \sylac{do}mum:~* et turtur nidum sibi, ubi ponat pul\sylprep{los} \sylac{su}os.
\item Altária tua, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylprep{vir}\sylac{tú}tum:~* Rex meus, et De\sylprep{us} \sylac{me}us.
\item Beáti, qui hábitant in do\sylprep{mo} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:~* in sǽcula sæculórum \sylprep{lau}\sylac{dá}bunt te.
\item Beátus vir, cujus est auxíli\sylac{um} abs te:~\pscross{} ascensiónes in corde suo dispósuit, in val\sylprep{le} \sylprep{la}\sylprep{cri}\sylac{má}rum~* in loco, \sylprep{quem} \sylac{pó}suit.
\item Etenim benedictiónem dabit legis\sylac{lá}tor~\pscross{} ibunt de virtú\sylprep{te} \sylprep{in} \sylprep{vir}\sylac{tú}tem:~* vidébitur Deus deórum \sylprep{in} \sylac{Si}on.
\item Dómine, Deus virtútum, exáudi ora\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* áuribus pércipe, De\sylprep{us} \sylac{Ja}cob.
\item Protéctor noster, \sylprep{á}\sylprep{spi}\sylprep{ce}, \sylac{De}us:~* et réspice in fáciem Chris\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Quia mélior est dies una in \sylprep{á}\sylprep{tri}\sylprep{is} \sylac{tu}is:~* su\sylprep{per} \sylac{míl}lia.
\item Elégi abjéctus esse in do\sylprep{mo} \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{me}i:~* magis quam habitáre in tabernáculis pec\sylprep{ca}\sylac{tó}rum.
\item Quia misericórdiam et veritátem \sylprep{dí}\sylprep{li}\sylprep{git} \sylac{De}us:~* grátiam et glóriam da\sylprep{bit} \sylac{Dó}minus.
\item Non privábit bonis eos qui ámbulant \sylprep{in} \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tia:~* Dómine virtútum, beátus homo qui spe\sylprep{rat} \sylac{in} te.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
