\item Benedixísti, Dómine, \sylac{ter}ram \sylac{tu}am:~* avertísti capti\sylprep{vi}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{Ja}cob.
\item Remisísti iniquitátem \sylac{ple}bis \sylac{tu}æ:~* operuísti ómnia pec\sylprep{cá}\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Mitigásti omnem \sylac{i}ram \sylac{tu}am:~* avertísti ab ira indigna\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, salu\sylac{tá}ris \sylac{nos}ter:~* et avérte iram \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{a} \sylac{no}bis.
\item Numquid in ætérnum ira\sylac{scé}ris \sylac{no}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus vi\sylac{vi}fi\sylac{cá}\sylac{bis} nos:~* et plebs tua læ\sylprep{tá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am:~* et salutáre \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylprep{da} \sylac{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me \sylac{Dó}minus \sylac{De}us:~* quóniam loquétur pacem \sylprep{in} \sylprep{ple}\sylprep{bem} \sylac{su}am.
\item Et super \sylac{sanc}tos \sylac{su}os:~* et in eos, qui con\sylprep{ver}\sylprep{tún}\sylprep{tur} \sylac{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salu\sylac{tá}re ip\sylac{sí}us:~* ut inhábitet glória \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{nos}tra.
\item Misericórdia, et véritas obvia\sylac{vé}runt \sylac{si}bi:~* justítia, et \sylprep{pax} \sylprep{os}\sylprep{cu}\sylac{lá}tæ sunt.
\item Véritas de \sylac{ter}ra \sylac{or}\sylac{ta} est:~* et justítia de \sylprep{cæ}\sylprep{lo} \sylprep{pro}\sylac{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit be\sylac{ni}gni\sylac{tá}tem:~* et terra nostra da\sylprep{bit} \sylprep{fruc}\sylprep{tum} \sylac{su}um.
\item Justítia ante eum \sylac{am}bu\sylac{lá}bit:~* et ponet in vi\sylprep{a} \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{su}os.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
