\item Benedixísti, Dómine, \sylac{ter}ram \sylac{tu}am:~* avertísti captivitá\sylprep{tem} \sylac{Ja}cob.
\item Remisísti iniquitátem \sylac{ple}bis \sylac{tu}æ:~* operuísti ómnia peccáta \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Mitigásti omnem \sylac{i}ram \sylac{tu}am:~* avertísti ab ira indignatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, salu\sylac{tá}ris \sylac{nos}ter:~* et avérte iram tuam \sylprep{a} \sylac{no}bis.
\item Numquid in ætérnum ira\sylac{scé}ris \sylac{no}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus vi\sylac{vi}fi\sylac{cá}\sylac{bis} nos:~* et plebs tua lætábi\sylprep{tur} \sylac{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am:~* et salutáre tuum \sylprep{da} \sylac{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me \sylac{Dó}minus \sylac{De}us:~* quóniam loquétur pacem in ple\sylprep{bem} \sylac{su}am.
\item Et super \sylac{sanc}tos \sylac{su}os:~* et in eos, qui convertún\sylprep{tur} \sylac{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salu\sylac{tá}re ip\sylac{sí}us:~* ut inhábitet glória in ter\sylprep{ra} \sylac{nos}tra.
\item Misericórdia, et véritas obvia\sylac{vé}runt \sylac{si}bi:~* justítia, et pax os\sylprep{cu}\sylac{lá}tæ sunt.
\item Véritas de \sylac{ter}ra \sylac{or}\sylac{ta} est:~* et justítia de cælo \sylprep{pro}\sylac{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit be\sylac{ni}gni\sylac{tá}tem:~* et terra nostra dabit fruc\sylprep{tum} \sylac{su}um.
\item Justítia ante eum \sylac{am}bu\sylac{lá}bit:~* et ponet in via gres\sylprep{sus} \sylac{su}os.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
