\item Benedixísti, Dómine, \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* avertísti capti\sylprep{vi}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{Ja}cob.
\item Remisísti iniquitátem \sylprep{ple}\sylprep{bis} \sylac{tu}æ:~* operuísti ómnia pec\sylprep{cá}\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Mitigásti omnem \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* avertísti ab ira indigna\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, salu\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{nos}ter:~* et avérte iram \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{a} \sylac{no}bis.
\item Numquid in ætérnum ira\sylprep{scé}\sylprep{ris} \sylac{no}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis nos:~* et plebs tua læ\sylprep{tá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et salutáre \sylprep{tu}\sylprep{um} \sylprep{da} \sylac{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{De}us:~* quóniam loquétur pacem \sylprep{in} \sylprep{ple}\sylprep{bem} \sylac{su}am.
\item Et super \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* et in eos, qui con\sylprep{ver}\sylprep{tún}\sylprep{tur} \sylac{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salutá\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{sí}us:~* ut inhábitet glória \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{nos}tra.
\item Misericórdia, et véritas obvia\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{si}bi:~* justítia, et \sylprep{pax} \sylprep{os}\sylprep{cu}\sylac{lá}\sylac{tæ} sunt.
\item Véritas de \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{or}ta est:~* et justítia de \sylprep{cæ}\sylprep{lo} \sylprep{pro}\sylac{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit be\sylprep{ni}\sylprep{gni}\sylac{tá}tem:~* et terra nostra da\sylprep{bit} \sylprep{fruc}\sylprep{tum} \sylac{su}um.
\item Justítia ante eum \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}bit:~* et ponet in vi\sylprep{a} \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{su}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
