\item Benedixísti, Dómine, \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* avertísti captivitátem \sylac{Ja}cob.
\item Remisísti iniquitátem \sylprep{ple}\sylprep{bis} \sylac{tu}æ:~* operuísti ómnia peccáta e\sylac{ó}rum.
\item Mitigásti omnem \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* avertísti ab ira indignatiónis \sylac{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, salu\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{nos}ter:~* et avérte iram tuam a \sylac{no}bis.
\item Numquid in ætérnum ira\sylprep{scé}\sylprep{ris} \sylac{no}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in generati\sylac{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis nos:~* et plebs tua lætábitur \sylac{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et salutáre tuum da \sylac{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{De}us:~* quóniam loquétur pacem in plebem \sylac{su}am.
\item Et super \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* et in eos, qui convertúntur \sylac{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salutá\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{sí}us:~* ut inhábitet glória in terra \sylac{nos}tra.
\item Misericórdia, et véritas obvia\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{si}bi:~* justítia, et pax oscu\sylac{lá}tæ sunt.
\item Véritas de \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{or}ta est:~* et justítia de cælo pro\sylac{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit be\sylprep{ni}\sylprep{gni}\sylac{tá}tem:~* et terra nostra dabit fructum \sylac{su}um.
\item Justítia ante eum \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}bit:~* et ponet in via gressus \sylac{su}os.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
