\item Benedixísti, Dómine, terram \sylac{tu}am:~* avertísti captivi\sylac{tá}tem \sylac{Ja}cob.
\item Remisísti iniquitátem plebis \sylac{tu}æ:~* operuísti ómnia pec\sylac{cá}ta e\sylac{ó}rum.
\item Mitigásti omnem iram \sylac{tu}am:~* avertísti ab ira indignati\sylac{ó}nis \sylac{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, salutáris \sylac{nos}ter:~* et avérte iram \sylac{tu}am a \sylac{no}bis.
\item Numquid in ætérnum irascéris \sylac{no}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus vivifi\sylac{cá}bis nos:~* et plebs tua læ\sylac{tá}bitur \sylac{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \sylac{tu}am:~* et salutáre \sylac{tu}um da \sylac{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me Dóminus \sylac{De}us:~* quóniam loquétur pacem in \sylac{ple}bem \sylac{su}am.
\item Et super sanctos \sylac{su}os:~* et in eos, qui conver\sylac{tún}tur \sylac{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salutáre ip\sylac{sí}us:~* ut inhábitet glória in \sylac{ter}ra \sylac{nos}tra.
\item Misericórdia, et véritas obviavérunt \sylac{si}bi:~* justítia, et pax \sylac{os}cu\sylac{lá}tæ sunt.
\item Véritas de terra \sylac{or}ta est:~* et justítia de \sylac{cæ}lo pro\sylac{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit benigni\sylac{tá}tem:~* et terra nostra dabit \sylac{fruc}tum \sylac{su}um.
\item Justítia ante eum ambu\sylac{lá}bit:~* et ponet in via \sylac{gres}sus \sylac{su}os.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
