\item Benedixísti, Dómine, ter\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* avertísti captivi\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{Ja}cob.
\item Remisísti iniquitátem ple\sylprep{bis} \sylac{tu}æ:~* operuísti ómnia peccá\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Mitigásti omnem i\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* avertísti ab ira indignati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, salutá\sylprep{ris} \sylac{nos}ter:~* et avérte iram tu\sylprep{am} \sylprep{a} \sylac{no}bis.
\item Numquid in ætérnum irascé\sylprep{ris} \sylac{no}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus vivi\sylprep{fi}\sylac{cá}bis nos:~* et plebs tua lætá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et salutáre tu\sylprep{um} \sylprep{da} \sylac{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me Dómi\sylprep{nus} \sylac{De}us:~* quóniam loquétur pacem in \sylprep{ple}\sylprep{bem} \sylac{su}am.
\item Et super sanc\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* et in eos, qui conver\sylprep{tún}\sylprep{tur} \sylac{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salutáre \sylprep{ip}\sylac{sí}us:~* ut inhábitet glória in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{nos}tra.
\item Misericórdia, et véritas obviavé\sylprep{runt} \sylac{si}bi:~* justítia, et pax \sylprep{os}\sylprep{cu}\sylac{lá}tæ sunt.
\item Véritas de ter\sylprep{ra} \sylac{or}ta est:~* et justítia de cæ\sylprep{lo} \sylprep{pro}\sylac{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit beni\sylprep{gni}\sylac{tá}tem:~* et terra nostra dabit \sylprep{fruc}\sylprep{tum} \sylac{su}um.
\item Justítia ante eum am\sylprep{bu}\sylac{lá}bit:~* et ponet in via \sylprep{gres}\sylprep{sus} \sylac{su}os.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
