\item Benedixísti, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{ter}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* avertísti captivitá\sylprep{tem} \sylac{Ja}cob.
\item Remisísti iniquitá\sylprep{tem} \sylprep{ple}\sylprep{bis} \sylac{tu}æ:~* operuísti ómnia peccáta \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Mitigásti om\sylprep{nem} \sylprep{i}\sylprep{ram} \sylac{tu}am:~* avertísti ab ira indignatió\sylprep{nis} \sylac{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ris} \sylac{nos}ter:~* et avérte iram tuam \sylprep{a} \sylac{no}bis.
\item Numquid in ætérnum i\sylprep{ra}\sylprep{scé}\sylprep{ris} \sylac{no}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis nos:~* et plebs tua lætábi\sylprep{tur} \sylac{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et salutáre tuum \sylprep{da} \sylac{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{De}us:~* quóniam loquétur pacem in ple\sylprep{bem} \sylac{su}am.
\item Et su\sylprep{per} \sylprep{sanc}\sylprep{tos} \sylac{su}os:~* et in eos, qui convertún\sylprep{tur} \sylac{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylprep{ip}\sylac{sí}us:~* ut inhábitet glória in ter\sylprep{ra} \sylac{nos}tra.
\item Misericórdia, et véritas obvi\sylprep{a}\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylac{si}bi:~* justítia, et pax os\sylprep{cu}\sylac{lá}tæ sunt.
\item Véritas \sylprep{de} \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{or}ta est:~* et justítia de cælo \sylprep{pro}\sylac{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit \sylprep{be}\sylprep{ni}\sylprep{gni}\sylac{tá}tem:~* et terra nostra dabit fruc\sylprep{tum} \sylac{su}um.
\item Justítia ante e\sylprep{um} \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}bit:~* et ponet in via gres\sylprep{sus} \sylac{su}os.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
