\item Inclína, Dómine, aurem tuam, et ex\sylac{áu}di me:~* quóniam inops, et pauper \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Custódi ánimam meam, quóniam \sylac{sanc}tus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sperán\sylprep{tem} \sylac{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \sylac{di}e:~\pscross{} lætífica ánimam servi \sylac{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam meam \sylprep{le}\sylac{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, suávis et \sylac{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invocán\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, oratiónem \sylac{me}am:~* et inténde voci deprecatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ clamávi \sylac{ad} te:~* quia ex\sylprep{au}\sylac{dís}ti me.
\item Non est símilis tui in diis, \sylac{Dó}mine:~* et non est secúndum ópe\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram te, \sylac{Dó}mine:~* et glorificábunt no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens mira\sylac{bí}lia:~* tu es De\sylprep{us} \sylac{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via \sylac{tu}a,~\pscross{} et ingrédiar in veritáte \sylac{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto corde \sylac{me}o,~* et glorificábo nomen tuum in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Quia misericórdia tua magna est \sylac{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno infe\sylprep{ri}\sylac{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt \sylac{su}per me,~\pscross{} et synagóga poténtium quæsiérunt ánimam \sylac{me}am:~* et non proposuérunt te in conspéc\sylprep{tu} \sylac{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor et mi\sylac{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdiæ, \sylprep{et} \sylac{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére \sylac{me}i,~\pscross{} da impérium tuum púero \sylac{tu}o:~* et salvum fac fílium ancíl\sylprep{læ} \sylac{tu}æ.
\item Fac mecum signum in \sylac{bo}num,~\pscross{} ut vídeant qui odérunt me, et confun\sylac{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolá\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
