\item Inclína, Dómine, aurem tuam, \sylac{et} ex\sylac{áu}\sylac{di} me:~* quóniam inops, et \sylprep{pau}\sylprep{per} \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Custódi ánimam meam, \sylac{quón}iam \sylac{sanc}\sylac{tus} sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, \sylprep{spe}\sylprep{rán}\sylprep{tem} \sylac{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \sylac{di}e:~\pscross{} lætífica ánimam \sylac{ser}vi \sylac{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam \sylprep{me}\sylprep{am} \sylprep{le}\sylac{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, su\sylac{á}vis et \sylac{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus in\sylprep{vo}\sylprep{cán}\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* et inténde voci depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ cla\sylac{má}vi \sylac{ad} te:~* qui\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me.
\item Non est símilis tui in \sylac{di}is, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et non est secúndum \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt \sylac{co}ram te, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* et glorificá\sylprep{bunt} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens \sylac{mi}ra\sylac{bí}\sylac{li}a:~* tu \sylprep{es} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via \sylac{tu}a,~\pscross{} et ingrédiar in veri\sylac{tá}te \sylac{tu}a:~* lætétur cor meum ut tíme\sylprep{at} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \sylac{cor}de \sylac{me}o,~* et glorificábo nomen tu\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Quia misericórdia tua \sylac{ma}gna est \sylac{su}\sylac{per} me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno \sylprep{in}\sylprep{fe}\sylprep{ri}\sylac{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt \sylac{su}per me,~\pscross{} et synagóga poténtium quæsiérunt \sylac{á}nimam \sylac{me}am:~* et non proposuérunt te in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor \sylac{et} mi\sylac{sé}\sylac{ri}cors,~* pátiens, et multæ misericór\sylprep{di}\sylprep{æ}, \sylprep{et} \sylac{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére \sylac{me}i,~\pscross{} da impérium tuum \sylac{pú}ero \sylac{tu}o:~* et salvum fac fílium \sylprep{an}\sylprep{cíl}\sylprep{læ} \sylac{tu}æ.
\item Fac mecum signum in \sylac{bo}num,~\pscross{} ut vídeant qui odérunt me, et \sylac{con}fun\sylac{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
