\item Inclína, Dómine, aurem tuam, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* quóniam inops, et \sylprep{pau}\sylprep{per} \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Custódi ánimam meam, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{sanc}tus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, \sylprep{spe}\sylprep{rán}\sylprep{tem} \sylac{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \sylac{di}e:~\pscross{} lætífica ánimam \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam \sylprep{me}\sylprep{am} \sylprep{le}\sylac{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, suá\sylprep{vis} \sylprep{et} \sylac{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus in\sylprep{vo}\sylprep{cán}\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et inténde voci depreca\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ cla\sylprep{má}\sylprep{vi} \sylac{ad} te:~* qui\sylprep{a} \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me.
\item Non est símilis tui in \sylprep{di}\sylprep{is}, \sylac{Dó}mine:~* et non est secúndum \sylprep{ó}\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt co\sylprep{ram} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* et glorificá\sylprep{bunt} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}lia:~* tu \sylprep{es} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via \sylac{tu}a,~\pscross{} et ingrédiar in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* lætétur cor meum ut tíme\sylprep{at} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et glorificábo nomen tu\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Quia misericórdia tua ma\sylprep{gna} \sylprep{est} \sylac{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno \sylprep{in}\sylprep{fe}\sylprep{ri}\sylac{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt \sylac{su}per me,~\pscross{} et synagóga poténtium quæsiérunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et non proposuérunt te in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor \sylprep{et} \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericór\sylprep{di}\sylprep{æ}, \sylprep{et} \sylac{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére \sylac{me}i,~\pscross{} da impérium tuum pú\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* et salvum fac fílium \sylprep{an}\sylprep{cíl}\sylprep{læ} \sylac{tu}æ.
\item Fac mecum signum in \sylac{bo}num,~\pscross{} ut vídeant qui odérunt me, et \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et con\sylprep{so}\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
