\item Inclína, Dómine, aurem tuam, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* quóniam inops, et pauper sum \sylac{e}go.
\item Custódi ánimam meam, quón\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{sanc}tus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sperántem \sylac{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \sylac{di}e:~\pscross{} lætífica ánimam \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam meam le\sylac{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, suá\sylprep{vis} \sylprep{et} \sylac{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invocánti\sylac{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et inténde voci deprecatiónis \sylac{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ cla\sylprep{má}\sylprep{vi} \sylac{ad} te:~* quia exau\sylac{dís}ti me.
\item Non est símilis tui in \sylprep{di}\sylprep{is}, \sylac{Dó}mine:~* et non est secúndum ópera \sylac{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt co\sylprep{ram} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* et glorificábunt nomen \sylac{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}lia:~* tu es Deus \sylac{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via \sylac{tu}a,~\pscross{} et ingrédiar in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat nomen \sylac{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et glorificábo nomen tuum in æ\sylac{tér}num.
\item Quia misericórdia tua ma\sylprep{gna} \sylprep{est} \sylac{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno inferi\sylac{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt \sylac{su}per me,~\pscross{} et synagóga poténtium quæsiérunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et non proposuérunt te in conspéctu \sylac{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor \sylprep{et} \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdiæ, et \sylac{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére \sylac{me}i,~\pscross{} da impérium tuum pú\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* et salvum fac fílium ancíllæ \sylac{tu}æ.
\item Fac mecum signum in \sylac{bo}num,~\pscross{} ut vídeant qui odérunt me, et \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolátus \sylac{es} me.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
