\item Inclína, Dómine, aurem tuam, et ex\sylac{áu}di me:~* quóniam inops, et \sylac{pau}per sum \sylac{e}go.
\item Custódi ánimam meam, quóniam \sylac{sanc}tus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\sylac{rán}tem \sylac{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \sylac{di}e:~\pscross{} lætífica ánimam servi \sylac{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam \sylac{me}am le\sylac{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, suávis et \sylac{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invo\sylac{cán}ti\sylac{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, oratiónem \sylac{me}am:~* et inténde voci deprecati\sylac{ó}nis \sylac{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ clamávi \sylac{ad} te:~* quia \sylac{ex}au\sylac{dís}ti me.
\item Non est símilis tui in diis, \sylac{Dó}mine:~* et non est secúndum \sylac{ó}pera \sylac{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram te, \sylac{Dó}mine:~* et glorificábunt \sylac{no}men \sylac{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens mira\sylac{bí}lia:~* tu es \sylac{De}us \sylac{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via \sylac{tu}a,~\pscross{} et ingrédiar in veritáte \sylac{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat \sylac{no}men \sylac{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto corde \sylac{me}o,~* et glorificábo nomen tuum \sylac{in} æ\sylac{tér}num.
\item Quia misericórdia tua magna est \sylac{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno in\sylac{fe}ri\sylac{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt \sylac{su}per me,~\pscross{} et synagóga poténtium quæsiérunt ánimam \sylac{me}am:~* et non proposuérunt te in con\sylac{spéc}tu \sylac{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor et mi\sylac{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\sylac{æ}, et \sylac{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére \sylac{me}i,~\pscross{} da impérium tuum púero \sylac{tu}o:~* et salvum fac fílium an\sylac{cíl}læ \sylac{tu}æ.
\item Fac mecum signum in \sylac{bo}num,~\pscross{} ut vídeant qui odérunt me, et confun\sylac{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso\sylac{lá}tus \sylac{es} me.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
