\item Inclína, Dómine, aurem tuam, et \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* quóniam inops, et pau\sylprep{per} \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Custódi ánimam meam, quóni\sylprep{am} \sylac{sanc}tus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\sylprep{rán}\sylprep{tem} \sylac{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \sylac{di}e:~\pscross{} lætífica ánimam ser\sylprep{vi} \sylac{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam me\sylprep{am} \sylprep{le}\sylac{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, suávis \sylprep{et} \sylac{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invo\sylprep{cán}\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, oratió\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et inténde voci deprecati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ clamá\sylprep{vi} \sylac{ad} te:~* quia \sylprep{ex}\sylprep{au}\sylac{dís}ti me.
\item Non est símilis tui in di\sylprep{is}, \sylac{Dó}mine:~* et non est secúndum ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* et glorificábunt \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáciens mi\sylprep{ra}\sylac{bí}lia:~* tu es \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via \sylac{tu}a,~\pscross{} et ingrédiar in veritá\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto cor\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et glorificábo nomen tuum \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Quia misericórdia tua magna \sylprep{est} \sylac{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno in\sylprep{fe}\sylprep{ri}\sylac{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt \sylac{su}per me,~\pscross{} et synagóga poténtium quæsiérunt áni\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et non proposuérunt te in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserátor et \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\sylprep{æ}, \sylprep{et} \sylac{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére \sylac{me}i,~\pscross{} da impérium tuum púe\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* et salvum fac fílium an\sylprep{cíl}\sylprep{læ} \sylac{tu}æ.
\item Fac mecum signum in \sylac{bo}num,~\pscross{} ut vídeant qui odérunt me, et con\sylprep{fun}\sylac{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso\sylprep{lá}\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
