\item Inclína, Dómine, aurem tu\sylprep{am}, \sylprep{et} \sylprep{ex}\sylac{áu}di me:~* quóniam inops, et pauper \sylprep{sum} \sylac{e}go.
\item Custódi ánimam meam, \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{sanc}tus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sperán\sylprep{tem} \sylac{in} te.
\item Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \sylac{di}e:~\pscross{} lætífica áni\sylprep{mam} \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam meam \sylprep{le}\sylac{vá}vi.
\item Quóniam tu, Dómine, su\sylprep{á}\sylprep{vis} \sylprep{et} \sylac{mi}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invocán\sylprep{ti}\sylac{bus} te.
\item Auribus pércipe, Dómine, ora\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* et inténde voci deprecatió\sylprep{nis} \sylac{me}æ.
\item In die tribulatiónis meæ \sylprep{cla}\sylprep{má}\sylprep{vi} \sylac{ad} te:~* quia ex\sylprep{au}\sylac{dís}ti me.
\item Non est símilis tui \sylprep{in} \sylprep{di}\sylprep{is}, \sylac{Dó}mine:~* et non est secúndum ópe\sylprep{ra} \sylac{tu}a.
\item Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt \sylprep{co}\sylprep{ram} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine:~* et glorificábunt no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Quóniam magnus es tu, et fáci\sylprep{ens} \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}lia:~* tu es De\sylprep{us} \sylac{so}lus.
\item Deduc me, Dómine, in via \sylac{tu}a,~\pscross{} et ingrédiar in ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a:~* lætétur cor meum ut tímeat no\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in to\sylprep{to} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o,~* et glorificábo nomen tuum in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Quia misericórdia tua \sylprep{ma}\sylprep{gna} \sylprep{est} \sylac{su}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno infe\sylprep{ri}\sylac{ó}ri.
\item Deus iníqui insurrexérunt \sylac{su}per me,~\pscross{} et synagóga poténtium quæsiérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am:~* et non proposuérunt te in conspéc\sylprep{tu} \sylac{su}o.
\item Et tu, Dómine, Deus miserá\sylprep{tor} \sylprep{et} \sylprep{mi}\sylac{sé}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdiæ, \sylprep{et} \sylac{ve}rax.
\item Réspice in me, et miserére \sylac{me}i,~\pscross{} da impérium tuum \sylprep{pú}\sylprep{e}\sylprep{ro} \sylac{tu}o:~* et salvum fac fílium ancíl\sylprep{læ} \sylac{tu}æ.
\item Fac mecum signum in \sylac{bo}num,~\pscross{} ut vídeant qui odérunt me, \sylprep{et} \sylprep{con}\sylprep{fun}\sylac{dán}tur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolá\sylprep{tus} \sylac{es} me.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
