\item Dómine, Deus sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ:~* in die clamávi, et noc\sylprep{te} \sylac{co}ram te.
\item Intret in conspéctu tuo o\sylac{rá}tio \sylac{me}a:~* inclína aurem tuam ad pre\sylprep{cem} \sylac{me}am:
\item Quia repléta est malis \sylac{á}nima \sylac{me}a:~* et vita mea inférno appro\sylprep{pin}\sylac{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendénti\sylac{bus} in \sylac{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtu\sylprep{os} \sylac{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in se\sylac{púl}cris,~\pscross{} quorum non es \sylac{me}mor \sylac{ám}\sylac{pli}us:~* et ipsi de manu tua \sylprep{re}\sylac{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu in\sylac{fe}ri\sylac{ó}ri:~* in tenebrósis, et in um\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Super me confirmátus est \sylac{fu}ror \sylac{tu}us:~* et omnes fluctus tuos induxís\sylprep{ti} \sylac{su}per me.
\item Longe fecísti notos \sylac{me}os \sylac{a} me:~* posuérunt me abominatió\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Tráditus sum, et non e\sylac{gre}di\sylac{é}bar:~* óculi mei languérunt præ \sylprep{in}\sylac{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, \sylac{to}ta \sylac{di}e:~* expándi ad te ma\sylprep{nus} \sylac{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies \sylac{mi}ra\sylac{bí}\sylac{li}a:~* aut médici suscitábunt, et confitebún\sylprep{tur} \sylac{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am,~* et veritátem tuam in perdi\sylprep{ti}\sylac{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mira\sylac{bí}lia \sylac{tu}a,~* et justítia tua in terra obli\sylprep{vi}\sylac{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómi\sylac{ne}, cla\sylac{má}vi:~* et mane orátio mea prævé\sylprep{ni}\sylac{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis orati\sylac{ó}nem \sylac{me}am:~* avértis fáciem tu\sylprep{am} \sylac{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juven\sylac{tú}te \sylac{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et con\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item In me transiérunt \sylac{i}ræ \sylac{tu}æ:~* et terróres tui contur\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua \sylac{to}ta \sylac{di}e:~* circumdedérunt \sylprep{me} \sylac{si}mul.
\item Elongásti a me a\sylac{mí}cum et \sylac{pró}\sylac{xi}mum:~* et notos meos a \sylprep{mi}\sylac{sé}ria.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
