\item Dómine, Deus sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* in die clamávi, et nocte \sylac{co}ram te.
\item Intret in conspéctu tuo orá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{me}a:~* inclína aurem tuam ad precem \sylac{me}am:
\item Quia repléta est malis á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et vita mea inférno appropin\sylac{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendénti\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylac{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos \sylac{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in se\sylac{púl}cris,~\pscross{} quorum non es \sylprep{me}\sylprep{mor} \sylac{ám}plius:~* et ipsi de manu tua re\sylac{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu in\sylprep{fe}\sylprep{ri}\sylac{ó}ri:~* in tenebrósis, et in umbra \sylac{mor}tis.
\item Super me confirmátus est \sylprep{fu}\sylprep{ror} \sylac{tu}us:~* et omnes fluctus tuos induxísti \sylac{su}per me.
\item Longe fecísti notos \sylprep{me}\sylprep{os} \sylac{a} me:~* posuérunt me abominatiónem \sylac{si}bi.
\item Tráditus sum, et non e\sylprep{gre}\sylprep{di}\sylac{é}bar:~* óculi mei languérunt præ in\sylac{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* expándi ad te manus \sylac{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confitebúntur \sylac{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* et veritátem tuam in perditi\sylac{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* et justítia tua in terra oblivi\sylac{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* et mane orátio mea prævéni\sylac{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis orati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* avértis fáciem tuam \sylac{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juven\sylprep{tú}\sylprep{te} \sylac{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et contur\sylac{bá}tus.
\item In me transiérunt \sylprep{i}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* et terróres tui conturba\sylac{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* circumdedérunt me \sylac{si}mul.
\item Elongásti a me amí\sylprep{cum} \sylprep{et} \sylac{pró}ximum:~* et notos meos a mi\sylac{sé}ria.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
