\item Dómine, Deus salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ:~* in die clamávi, et \sylprep{noc}\sylprep{te} \sylac{co}ram te.
\item Intret in conspéctu tuo oráti\sylprep{o} \sylac{me}a:~* inclína aurem tuam ad \sylprep{pre}\sylprep{cem} \sylac{me}am:
\item Quia repléta est malis áni\sylprep{ma} \sylac{me}a:~* et vita mea inférno ap\sylprep{pro}\sylprep{pin}\sylac{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendéntibus \sylprep{in} \sylac{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\sylprep{tu}\sylprep{os} \sylac{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in se\sylac{púl}cris,~\pscross{} quorum non es me\sylprep{mor} \sylac{ám}plius:~* et ipsi de manu tu\sylprep{a} \sylprep{re}\sylac{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu infe\sylprep{ri}\sylac{ó}ri:~* in tenebrósis, et in \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Super me confirmátus est fu\sylprep{ror} \sylac{tu}us:~* et omnes fluctus tuos indu\sylprep{xís}\sylprep{ti} \sylac{su}per me.
\item Longe fecísti notos me\sylprep{os} \sylac{a} me:~* posuérunt me abominati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Tráditus sum, et non egre\sylprep{di}\sylac{é}bar:~* óculi mei languérunt \sylprep{præ} \sylprep{in}\sylac{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, to\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* expándi ad te \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies mi\sylprep{ra}\sylac{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confite\sylprep{bún}\sylprep{tur} \sylac{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am,~* et veritátem tuam in per\sylprep{di}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabíli\sylprep{a} \sylac{tu}a,~* et justítia tua in terra ob\sylprep{li}\sylprep{vi}\sylac{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómine, \sylprep{cla}\sylac{má}vi:~* et mane orátio mea præ\sylprep{vé}\sylprep{ni}\sylac{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis oratió\sylprep{nem} \sylac{me}am:~* avértis fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juventú\sylprep{te} \sylac{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item In me transiérunt i\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* et terróres tui con\sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua to\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* circumdedé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{si}mul.
\item Elongásti a me amícum \sylprep{et} \sylac{pró}ximum:~* et notos meos \sylprep{a} \sylprep{mi}\sylac{sé}ria.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
