\item Dómine, Deus salútis \sylac{me}æ:~* in die clamávi, et \sylprep{noc}\sylprep{te} \sylac{co}ram te.
\item Intret in conspéctu tuo orátio \sylac{me}a:~* inclína aurem tuam ad \sylprep{pre}\sylprep{cem} \sylac{me}am:
\item Quia repléta est malis ánima \sylac{me}a:~* et vita mea inférno ap\sylprep{pro}\sylprep{pin}\sylac{quá}vit.
\item Æstimátus sum cum descendéntibus in \sylac{la}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\sylprep{tu}\sylprep{os} \sylac{li}ber.
\item Sicut vulneráti dormiéntes in se\sylac{púl}cris,~\pscross{} quorum non es memor \sylac{ám}plius:~* et ipsi de manu tu\sylprep{a} \sylprep{re}\sylac{púl}si sunt.
\item Posuérunt me in lacu inferi\sylac{ó}ri:~* in tenebrósis, et in \sylprep{um}\sylprep{bra} \sylac{mor}tis.
\item Super me confirmátus est furor \sylac{tu}us:~* et omnes fluctus tuos indu\sylprep{xís}\sylprep{ti} \sylac{su}per me.
\item Longe fecísti notos meos \sylac{a} me:~* posuérunt me abominati\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{si}bi.
\item Tráditus sum, et non egredi\sylac{é}bar:~* óculi mei languérunt \sylprep{præ} \sylprep{in}\sylac{ó}pia.
\item Clamávi ad te, Dómine, tota \sylac{di}e:~* expándi ad te \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}as.
\item Numquid mórtuis fácies mira\sylac{bí}lia:~* aut médici suscitábunt, et confite\sylprep{bún}\sylprep{tur} \sylac{ti}bi?
\item Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \sylac{tu}am,~* et veritátem tuam in per\sylprep{di}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne?
\item Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \sylac{tu}a,~* et justítia tua in terra ob\sylprep{li}\sylprep{vi}\sylac{ó}nis?
\item Et ego ad te, Dómine, cla\sylac{má}vi:~* et mane orátio mea præ\sylprep{vé}\sylprep{ni}\sylac{et} te.
\item Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \sylac{me}am:~* avértis fáciem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylac{a} me?
\item Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \sylac{me}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \sylprep{con}\sylprep{tur}\sylac{bá}tus.
\item In me transiérunt iræ \sylac{tu}æ:~* et terróres tui con\sylprep{tur}\sylprep{ba}\sylac{vé}runt me.
\item Circumdedérunt me sicut aqua tota \sylac{di}e:~* circumdedé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylac{si}mul.
\item Elongásti a me amícum et \sylac{pró}ximum:~* et notos meos \sylprep{a} \sylprep{mi}\sylac{sé}ria.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
