\item Misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini~* in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylprep{can}\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam \sylprep{in} \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præpará\sylprep{bo} \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclé\sylprep{si}\sylprep{a} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consíli\sylprep{o} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in cir\sylprep{cú}\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis sí\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in cir\sylprep{cú}\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potes\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{tu} \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerá\sylprep{tum}, \sylprep{su}\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus \sylprep{tu} \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et ma\sylprep{re} \sylprep{tu} \sylprep{cre}\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchi\sylprep{um} \sylprep{cum} \sylprep{pot}\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparáti\sylprep{o} \sylprep{se}\sylprep{dis} \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit ju\sylprep{bi}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in justítia tua \sylprep{ex}\sylprep{al}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábi\sylprep{tur} \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmp\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{nos}tra,~* et Sancti Isra\sylprep{ël}, \sylprep{re}\sylprep{gis} \sylac{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium \sylprep{in} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum \sylprep{de} \sylprep{ple}\sylprep{be} \sylac{me}a.
\item Invéni David, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{me}um:~* óleo sancto me\sylprep{o} \sylprep{un}\sylprep{xi} \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxiliá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}i:~* et bráchium meum con\sylprep{for}\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet inimí\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet \sylprep{no}\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in \sylprep{fu}\sylprep{gam} \sylprep{con}\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia me\sylprep{a} \sylprep{cum} \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábi\sylprep{tur} \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{e}jus:~* et in flumínibus \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ram} \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum \sylprep{po}\sylprep{nam} \sylac{il}lum:~* excélsum præ \sylprep{ré}\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et testaméntum meum \sylprep{fi}\sylprep{dé}\sylprep{le} \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sic\sylprep{ut} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* et in judíciis meis \sylprep{non} \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas \sylprep{pro}\sylprep{fa}\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea \sylprep{non} \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitá\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus pec\sylprep{cá}\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispér\sylprep{gam} \sylprep{ab} \sylac{e}o:~* neque nocébo in ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{am} \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \sylprep{Da}\sylprep{vid} \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylprep{ma}\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et testis in \sylprep{cæ}\sylprep{lo} \sylprep{fi}\sylac{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et \sylprep{de}\sylprep{spe}\sylac{xís}ti:~* distulís\sylprep{ti} \sylprep{Chris}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\sylprep{á}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Destruxísti omnes \sylprep{se}\sylprep{pes} \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{for}\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\sylprep{ún}\sylprep{tes} \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium \sylprep{vi}\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram deprimén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um:~* lætificásti omnes in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium glá\sylprep{di}\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus \sylprep{e}\sylprep{i} \sylprep{in} \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\sylprep{da}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in ter\sylprep{ram} \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies tém\sylprep{po}\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* perfudísti eum \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avér\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut i\sylprep{gnis} \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ me\sylprep{a} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam \sylprep{de} \sylprep{ma}\sylprep{nu} \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\sylprep{tí}\sylprep{quæ}, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) \sylprep{mul}\sylprep{tá}\sylprep{rum} \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimíci \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatió\sylprep{nem} \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
