\item Misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini~* in ætérnum can\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in ore \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua in \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo semen \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* sedem \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia sanc\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíliis \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consíli\sylprep{o} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis sí\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potes\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus tu \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerá\sylprep{tum}, \sylprep{su}\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimícos \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus \sylprep{tu} \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare tu cre\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium cum pot\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio sedis \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubilati\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in justítia tua exalta\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cornu \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmp\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, regis \sylac{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium \sylprep{in} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de plebe \sylac{me}a.
\item Invéni David, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{me}um:~* óleo sancto meo unxi \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxiliá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}i:~* et bráchium meum confortábit \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet inimí\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocére \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam con\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia me\sylprep{a} \sylprep{cum} \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur cornu \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{e}jus:~* et in flumínibus déxteram \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salútis \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum \sylprep{po}\sylprep{nam} \sylac{il}lum:~* excélsum præ régibus \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fidéle \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut dies \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non ambu\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas \sylprep{pro}\sylprep{fa}\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea non custo\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitá\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta e\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispér\sylprep{gam} \sylprep{ab} \sylac{e}o:~* neque nocébo in veritáte \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáciam \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \sylprep{Da}\sylprep{vid} \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in ætérnum ma\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et testis in cælo fi\sylac{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et \sylprep{de}\sylprep{spe}\sylac{xís}ti:~* distulísti Christum \sylac{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuárium \sylac{e}jus.
\item Destruxísti omnes \sylprep{se}\sylprep{pes} \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus for\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\sylprep{ún}\sylprep{tes} \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium vicínis \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram deprimén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um:~* lætificásti omnes inimícos \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium glá\sylprep{di}\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus ei in \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\sylprep{da}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in terram colli\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies tém\sylprep{po}\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* perfudísti eum confusi\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avér\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis ira \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ me\sylprep{a} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fílios \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam de manu \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\sylprep{tí}\sylprep{quæ}, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veritáte \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multárum \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimíci \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Christi \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* fiat, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
