\item Misericórdias \sylac{Dó}mini~* in æ\sylac{tér}num can\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et generati\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \sylac{o}re \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas \sylac{tu}a in \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, servo \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \sylac{se}men \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et generati\sylac{ó}nem~* \sylac{se}dem \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tua, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\sylac{a} sanc\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábitur \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in \sylac{fí}liis \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio sanc\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in cir\sylac{cú}itu \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis símilis \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in cir\sylac{cú}itu \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potestáti \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum \sylac{e}jus tu \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, su\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\sylac{mí}cos \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fun\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare \sylac{tu} cre\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo exsul\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium \sylac{cum} pot\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \sylac{se}dis \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáciem \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\sylac{la}ti\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt tota \sylac{di}e:~* et in justítia tua ex\sylac{al}ta\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eórum \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \sylac{cor}nu \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmptio \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, \sylac{re}gis \sylac{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium in pot\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de \sylac{ple}be \sylac{me}a.
\item Invéni David, servum \sylac{me}um:~* óleo sancto meo \sylac{un}xi \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxiliábitur \sylac{e}i:~* et bráchium meum confor\sylac{tá}bit \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet inimícus in \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet no\sylac{cé}re \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus inimícos \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in \sylac{fu}gam con\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia mea cum \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur \sylac{cor}nu \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari manum \sylac{e}jus:~* et in flumínibus \sylac{déx}teram \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater meus \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum ponam \sylac{il}lum:~* excélsum præ \sylac{ré}gibus \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericórdiam \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fi\sylac{dé}le \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi semen \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut \sylac{di}es \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus legem \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non \sylac{am}bu\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas profa\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea non \sylac{cus}to\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitátes e\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus pec\sylac{cá}ta e\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispérgam ab \sylac{e}o:~* neque nocébo in veri\sylac{tá}te \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testaméntum \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non \sylac{fá}ciam \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si David \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in æ\sylac{tér}num ma\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta in æ\sylac{tér}num:~* et testis in \sylac{cæ}lo fi\sylac{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et despe\sylac{xís}ti:~* distulísti \sylac{Chris}tum \sylac{tu}um.
\item Evertísti testaméntum servi \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\sylac{á}rium \sylac{e}jus.
\item Destruxísti omnes sepes \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum \sylac{e}jus for\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transeúntes \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium vi\sylac{cí}nis \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram depriméntium \sylac{e}um:~* lætificásti omnes ini\sylac{mí}cos \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium gládii \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus \sylac{e}i in \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emundati\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in terram \sylac{col}li\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies témporis \sylac{e}jus:~* perfudísti eum con\sylac{fu}si\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avértis in \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis \sylac{i}ra \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ mea sub\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes \sylac{fí}lios \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vidébit \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam de \sylac{ma}nu \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veri\sylac{tá}te \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mul\sylac{tá}rum \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimíci tui, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem \sylac{Chris}ti \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus in æ\sylac{tér}num:~* \sylac{fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
