\item Misericórdi\sylprep{as} \sylac{Dó}mini~* in ætér\sylprep{num} \sylprep{can}\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur \sylprep{in} \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas tu\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, ser\sylprep{vo} \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\sylprep{a} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábi\sylprep{tur} \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis sími\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potestá\sylprep{ti} \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum e\sylprep{jus} \sylprep{tu} \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, \sylprep{su}\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus tu \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare \sylprep{tu} \sylprep{cre}\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo ex\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium \sylprep{cum} \sylprep{pot}\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxte\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \sylprep{se}\sylprep{dis} \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáci\sylprep{em} \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt to\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in justítia tua ex\sylprep{al}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eó\sylprep{rum} \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmpti\sylprep{o} \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, \sylprep{re}\sylprep{gis} \sylac{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium in \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de \sylprep{ple}\sylprep{be} \sylac{me}a.
\item Invéni David, ser\sylprep{vum} \sylac{me}um:~* óleo sancto meo \sylprep{un}\sylprep{xi} \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxiliábi\sylprep{tur} \sylac{e}i:~* et bráchium meum confor\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet inimícus \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet no\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus inimí\sylprep{cos} \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in fu\sylprep{gam} \sylprep{con}\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia mea \sylprep{cum} \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari ma\sylprep{num} \sylac{e}jus:~* et in flumínibus déx\sylprep{te}\sylprep{ram} \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater me\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum po\sylprep{nam} \sylac{il}lum:~* excélsum præ ré\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericórdi\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fi\sylprep{dé}\sylprep{le} \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi se\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus le\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas pro\sylprep{fa}\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea non \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitátes \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus peccá\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispérgam \sylprep{ab} \sylac{e}o:~* neque nocébo in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testamén\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\sylprep{ci}\sylprep{am} \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si Da\sylprep{vid} \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in ætér\sylprep{num} \sylprep{ma}\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et testis in cæ\sylprep{lo} \sylprep{fi}\sylac{dé}lis.
\item Tu vero repulísti et de\sylprep{spe}\sylac{xís}ti:~* distulísti \sylprep{Chris}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Evertísti testaméntum ser\sylprep{vi} \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Destruxísti omnes se\sylprep{pes} \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum e\sylprep{jus} \sylprep{for}\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transeún\sylprep{tes} \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram depriménti\sylprep{um} \sylac{e}um:~* lætificásti omnes ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium gládi\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus e\sylprep{i} \sylprep{in} \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emunda\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in terram \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies témpo\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* perfudísti eum con\sylprep{fu}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avértis \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ mea \sylprep{sub}\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vidé\sylprep{bit} \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam de \sylprep{ma}\sylprep{nu} \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí\sylprep{quæ}, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mul\sylprep{tá}\sylprep{rum} \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimíci tu\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
