\item Tu vero repulísti et despe\sylac{xís}ti:~* distulísti \sylac{Chris}tum \sylac{tu}um.
\item Evertísti testaméntum servi \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\sylac{á}rium \sylac{e}jus.
\item Destruxísti omnes sepes \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum \sylac{e}jus for\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transeúntes \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium vi\sylac{cí}nis \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram depriméntium \sylac{e}um:~* lætificásti omnes ini\sylac{mí}cos \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium gládii \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus \sylac{e}i in \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emundati\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in terram \sylac{col}li\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies témporis \sylac{e}jus:~* perfudísti eum con\sylac{fu}si\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avértis in \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis \sylac{i}ra \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ mea sub\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes \sylac{fí}lios \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vidébit \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam de \sylac{ma}nu \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veri\sylac{tá}te \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mul\sylac{tá}rum \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimíci tui, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem \sylac{Chris}ti \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus in æ\sylac{tér}num:~* \sylac{fi}at, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
