\item Tu vero repulísti et \sylac{de}spe\sylac{xís}ti:~* distulís\sylprep{ti} \sylprep{Chris}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \sylac{ser}vi \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\sylprep{á}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Destruxísti omnes \sylac{se}pes \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{for}\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\sylac{ún}tes \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium \sylprep{vi}\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram depri\sylac{mén}tium \sylac{e}um:~* lætificásti omnes in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium \sylac{glá}dii \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus \sylprep{e}\sylprep{i} \sylprep{in} \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\sylac{da}ti\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in ter\sylprep{ram} \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies \sylac{tém}poris \sylac{e}jus:~* perfudísti eum \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, a\sylac{vér}tis in \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut i\sylprep{gnis} \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ \sylac{me}a sub\sylac{stán}\sylac{ti}a:~* numquid enim vane constituísti omnes \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\sylac{dé}bit \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam \sylprep{de} \sylprep{ma}\sylprep{nu} \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\sylac{tí}quæ, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* sicut jurásti David in ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\sylac{vó}rum tu\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) \sylprep{mul}\sylprep{tá}\sylprep{rum} \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimíci \sylac{tu}i, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* quod exprobravérunt commutatió\sylprep{nem} \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
