\item Tu vero repulísti et despe\sylac{xís}ti:~* distulísti \sylprep{Chris}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Evertísti testaméntum servi \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuá\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Destruxísti omnes sepes \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum e\sylprep{jus} \sylprep{for}\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transeúntes \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium vi\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram depriméntium \sylac{e}um:~* lætificásti omnes ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium gládii \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus e\sylprep{i} \sylprep{in} \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emundati\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in terram \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies témporis \sylac{e}jus:~* perfudísti eum con\sylprep{fu}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avértis in \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ mea sub\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vidébit \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam de \sylprep{ma}\sylprep{nu} \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mul\sylprep{tá}\sylprep{rum} \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimíci tui, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus in æ\sylac{tér}num:~* \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
