\item Misericórdi\sylprep{as} \sylac{Dó}mini~* in ætér\sylprep{num} \sylprep{can}\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur \sylprep{in} \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas tu\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, ser\sylprep{vo} \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\sylprep{a} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábi\sylprep{tur} \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis sími\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potestá\sylprep{ti} \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum e\sylprep{jus} \sylprep{tu} \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, \sylprep{su}\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus tu \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare \sylprep{tu} \sylprep{cre}\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo ex\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium \sylprep{cum} \sylprep{pot}\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxte\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \sylprep{se}\sylprep{dis} \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáci\sylprep{em} \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt to\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in justítia tua ex\sylprep{al}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eó\sylprep{rum} \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmpti\sylprep{o} \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, \sylprep{re}\sylprep{gis} \sylac{nos}tri.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
