\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium \sylprep{in} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de plebe \sylac{me}a.
\item Invéni David, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{me}um:~* óleo sancto meo unxi \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxiliá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}i:~* et bráchium meum confortábit \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet inimí\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocére \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam con\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia me\sylprep{a} \sylprep{cum} \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur cornu \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{e}jus:~* et in flumínibus déxteram \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salútis \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum \sylprep{po}\sylprep{nam} \sylac{il}lum:~* excélsum præ régibus \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fidéle \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut dies \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non ambu\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas \sylprep{pro}\sylprep{fa}\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea non custo\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitá\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta e\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispér\sylprep{gam} \sylprep{ab} \sylac{e}o:~* neque nocébo in veritáte \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáciam \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \sylprep{Da}\sylprep{vid} \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in ætérnum ma\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et testis in cælo fi\sylac{dé}lis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
