\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium in pot\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de \sylac{ple}be \sylac{me}a.
\item Invéni David, servum \sylac{me}um:~* óleo sancto meo \sylac{un}xi \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxiliábitur \sylac{e}i:~* et bráchium meum confor\sylac{tá}bit \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet inimícus in \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet no\sylac{cé}re \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus inimícos \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in \sylac{fu}gam con\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia mea cum \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur \sylac{cor}nu \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari manum \sylac{e}jus:~* et in flumínibus \sylac{déx}teram \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater meus \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor sa\sylac{lú}tis \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum ponam \sylac{il}lum:~* excélsum præ \sylac{ré}gibus \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericórdiam \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fi\sylac{dé}le \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi semen \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut \sylac{di}es \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus legem \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non \sylac{am}bu\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas profa\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea non \sylac{cus}to\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitátes e\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus pec\sylac{cá}ta e\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispérgam ab \sylac{e}o:~* neque nocébo in veri\sylac{tá}te \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testaméntum \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non \sylac{fá}ciam \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si David \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in æ\sylac{tér}num ma\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta in æ\sylac{tér}num:~* et testis in \sylac{cæ}lo fi\sylac{dé}lis.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
