\item Misericórdias \sylac{Dó}mini~* in æ\sylac{tér}num can\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et generati\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \sylac{o}re \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas \sylac{tu}a in \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, servo \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \sylac{se}men \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et generati\sylac{ó}nem~* \sylac{se}dem \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tua, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\sylac{a} sanc\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábitur \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in \sylac{fí}liis \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio sanc\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in cir\sylac{cú}itu \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis símilis \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in cir\sylac{cú}itu \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potestáti \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum \sylac{e}jus tu \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, su\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\sylac{mí}cos \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fun\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare \sylac{tu} cre\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo exsul\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium \sylac{cum} pot\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \sylac{se}dis \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáciem \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\sylac{la}ti\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt tota \sylac{di}e:~* et in justítia tua ex\sylac{al}ta\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eórum \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \sylac{cor}nu \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmptio \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, \sylac{re}gis \sylac{nos}tri.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
