\item Tu vero repulísti \sylprep{et} \sylprep{de}\sylprep{spe}\sylac{xís}ti:~* distulísti Chris\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Evertísti testamén\sylprep{tum} \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuári\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Destruxísti om\sylprep{nes} \sylprep{se}\sylprep{pes} \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus \sylprep{for}\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes trans\sylprep{e}\sylprep{ún}\sylprep{tes} \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium vicí\sylprep{nis} \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram depri\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um:~* lætificásti omnes inimí\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium \sylprep{glá}\sylprep{di}\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus ei \sylprep{in} \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab e\sylprep{mun}\sylprep{da}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in terram col\sylprep{li}\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies \sylprep{tém}\sylprep{po}\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* perfudísti eum confu\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, a\sylprep{vér}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis i\sylprep{ra} \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ \sylprep{me}\sylprep{a} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\sylprep{os} \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam de ma\sylprep{nu} \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ \sylprep{an}\sylprep{tí}\sylprep{quæ}, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veritá\sylprep{te} \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\sylprep{vó}\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multá\sylprep{rum} \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimí\sylprep{ci} \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chris\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dómi\sylprep{nus} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* fi\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
