\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium \sylac{in} pot\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de ple\sylprep{be} \sylac{me}a.
\item Invéni David, \sylac{ser}vum \sylac{me}um:~* óleo sancto meo un\sylprep{xi} \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxili\sylac{á}bitur \sylac{e}i:~* et bráchium meum confortá\sylprep{bit} \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet ini\sylac{mí}cus in \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocé\sylprep{re} \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\sylac{mí}cos \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam \sylprep{con}\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia \sylac{me}a cum \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur cor\sylprep{nu} \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari \sylac{ma}num \sylac{e}jus:~* et in flumínibus déxte\sylprep{ram} \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \sylac{me}us \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum \sylac{po}nam \sylac{il}lum:~* excélsum præ régi\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi miseri\sylac{cór}diam \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fidé\sylprep{le} \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \sylac{se}men \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\sylprep{es} \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \sylac{le}gem \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non am\sylprep{bu}\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas \sylac{pro}fa\sylac{ná}\sylac{ve}rint:~* et mandáta mea non cus\sylprep{to}\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniqui\sylac{tá}tes e\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non di\sylac{spér}gam ab \sylac{e}o:~* neque nocébo in veritá\sylprep{te} \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testa\sylac{mén}tum \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\sylprep{am} \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \sylac{Da}vid \sylac{mén}\sylac{ti}ar:~* semen ejus in ætérnum \sylprep{ma}\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta \sylac{in} æ\sylac{tér}num:~* et testis in cælo \sylprep{fi}\sylac{dé}lis.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
