\item Misericór\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini~* in ætérnum can\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in ore \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua in \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo semen \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* sedem \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia sanc\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíliis \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consíli\sylprep{o} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis sí\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potes\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus tu \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerá\sylprep{tum}, \sylprep{su}\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimícos \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus \sylprep{tu} \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare tu cre\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium cum pot\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déx\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio sedis \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fá\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubilati\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in justítia tua exalta\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis e\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cornu \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmp\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, regis \sylac{nos}tri.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
