\item Miseri\sylac{cór}dias \sylac{Dó}\sylac{mi}ni~* in ætér\sylprep{num} \sylprep{can}\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \sylprep{o}\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\sylac{tur} in \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas tu\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, \sylac{ser}vo \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem~* \sylprep{se}\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília \sylac{tu}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* étenim veritátem tuam in ecclési\sylprep{a} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æ\sylac{quá}bitur \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* símilis erit Deo in fí\sylprep{li}\sylprep{is} \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consíli\sylac{o} sanc\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis \sylac{sí}milis \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potes\sylac{tá}ti \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum e\sylprep{jus} \sylprep{tu} \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulne\sylac{rá}tum, su\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus \sylac{tu} fun\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare \sylprep{tu} \sylprep{cre}\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo \sylac{ex}sul\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium \sylprep{cum} \sylprep{pot}\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur \sylac{déx}tera \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio \sylprep{se}\sylprep{dis} \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent \sylac{fá}ciem \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubi\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt \sylac{to}ta \sylac{di}e:~* et in justítia tua ex\sylprep{al}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis e\sylac{ó}rum \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est as\sylac{súmp}tio \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, \sylprep{re}\sylprep{gis} \sylac{nos}tri.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
