\item Misericórdias \sylac{Dó}mini~* in ætérnum \sylprep{can}\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et generati\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in o\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi David, servo \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo se\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et generati\sylac{ó}nem~* se\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tua, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábitur \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíli\sylprep{is} \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio sanc\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\sylprep{tu} \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis símilis \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Tu domináris potestáti \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus \sylprep{tu} \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, su\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\sylprep{cos} \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fun\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare tu \sylprep{cre}\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo exsul\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium cum \sylprep{pot}\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio se\sylprep{dis} \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáciem \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubila\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultábunt tota \sylac{di}e:~* et in justítia tua exal\sylprep{ta}\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eórum \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cor\sylprep{nu} \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est assúmptio \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, re\sylprep{gis} \sylac{nos}tri.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
