\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutóri\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de ple\sylprep{be} \sylac{me}a.
\item Invéni Da\sylprep{vid}, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{me}um:~* óleo sancto meo un\sylprep{xi} \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxili\sylprep{á}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}i:~* et bráchium meum confortá\sylprep{bit} \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet ini\sylprep{mí}\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocé\sylprep{re} \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam \sylprep{con}\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia \sylprep{me}\sylprep{a} \sylprep{cum} \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur cor\sylprep{nu} \sylac{e}jus.
\item Et ponam in ma\sylprep{ri} \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{e}jus:~* et in flumínibus déxte\sylprep{ram} \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pa\sylprep{ter} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Et ego primogéni\sylprep{tum} \sylprep{po}\sylprep{nam} \sylac{il}lum:~* excélsum præ régi\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fidé\sylprep{le} \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽcu\sylprep{li} \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\sylprep{es} \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii e\sylprep{jus} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non am\sylprep{bu}\sylac{lá}verint.
\item Si justítias me\sylprep{as} \sylprep{pro}\sylprep{fa}\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea non cus\sylprep{to}\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non di\sylprep{spér}\sylprep{gam} \sylprep{ab} \sylac{e}o:~* neque nocébo in veritá\sylprep{te} \sylac{me}a:
\item Neque profanábo tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\sylprep{am} \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: \sylprep{Si} \sylprep{Da}\sylprep{vid} \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in ætérnum \sylprep{ma}\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perféc\sylprep{ta} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et testis in cælo \sylprep{fi}\sylac{dé}lis.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
