\item Miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini~* in ætérnum \sylprep{can}\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in o\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi Da\sylprep{vid}, \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo se\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* se\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabíli\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æ\sylprep{quá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíli\sylprep{is} \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consí\sylprep{li}\sylprep{o} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\sylprep{tu} \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Tu domináris pot\sylprep{es}\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus \sylprep{tu} \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulne\sylprep{rá}\sylprep{tum}, \sylprep{su}\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\sylprep{cos} \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem e\sylprep{jus} \sylprep{tu} \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare tu \sylprep{cre}\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tu\sylprep{o} \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium cum \sylprep{pot}\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio se\sylprep{dis} \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubila\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultá\sylprep{bunt} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in justítia tua exal\sylprep{ta}\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cor\sylprep{nu} \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est as\sylprep{súmp}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, re\sylprep{gis} \sylac{nos}tri.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
