\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium in \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de \sylprep{ple}\sylprep{be} \sylac{me}a.
\item Invéni David, ser\sylprep{vum} \sylac{me}um:~* óleo sancto meo \sylprep{un}\sylprep{xi} \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxiliábi\sylprep{tur} \sylac{e}i:~* et bráchium meum confor\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet inimícus \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet no\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus inimí\sylprep{cos} \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in fu\sylprep{gam} \sylprep{con}\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia mea \sylprep{cum} \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari ma\sylprep{num} \sylac{e}jus:~* et in flumínibus déx\sylprep{te}\sylprep{ram} \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater me\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum po\sylprep{nam} \sylac{il}lum:~* excélsum præ ré\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericórdi\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fi\sylprep{dé}\sylprep{le} \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi se\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus le\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas pro\sylprep{fa}\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea non \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitátes \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus peccá\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispérgam \sylprep{ab} \sylac{e}o:~* neque nocébo in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testamén\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\sylprep{ci}\sylprep{am} \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si Da\sylprep{vid} \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in ætér\sylprep{num} \sylprep{ma}\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta in \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et testis in cæ\sylprep{lo} \sylprep{fi}\sylac{dé}lis.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
