\item Tu vero repulísti et \sylprep{de}\sylprep{spe}\sylac{xís}ti:~* distulís\sylprep{ti} \sylprep{Chris}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Evertísti testaméntum \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctu\sylprep{á}\sylprep{ri}\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Destruxísti omnes \sylprep{se}\sylprep{pes} \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{for}\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes transe\sylprep{ún}\sylprep{tes} \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium \sylprep{vi}\sylprep{cí}\sylprep{nis} \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram deprimén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um:~* lætificásti omnes in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium glá\sylprep{di}\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus \sylprep{e}\sylprep{i} \sylprep{in} \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab emun\sylprep{da}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in ter\sylprep{ram} \sylprep{col}\sylprep{li}\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies tém\sylprep{po}\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* perfudísti eum \sylprep{con}\sylprep{fu}\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, avér\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut i\sylprep{gnis} \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ me\sylprep{a} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non vi\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam \sylprep{de} \sylprep{ma}\sylprep{nu} \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\sylprep{tí}\sylprep{quæ}, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) \sylprep{mul}\sylprep{tá}\sylprep{rum} \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimíci \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatió\sylprep{nem} \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dóminus \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* \sylprep{fi}\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
