\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutórium \sylprep{in} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum \sylprep{de} \sylprep{ple}\sylprep{be} \sylac{me}a.
\item Invéni David, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{me}um:~* óleo sancto me\sylprep{o} \sylprep{un}\sylprep{xi} \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxiliá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}i:~* et bráchium meum con\sylprep{for}\sylprep{tá}\sylprep{bit} \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet inimí\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet \sylprep{no}\sylprep{cé}\sylprep{re} \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in \sylprep{fu}\sylprep{gam} \sylprep{con}\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia me\sylprep{a} \sylprep{cum} \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábi\sylprep{tur} \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{e}jus.
\item Et ponam in mari \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{e}jus:~* et in flumínibus \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ram} \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pater \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor \sylprep{sa}\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Et ego primogénitum \sylprep{po}\sylprep{nam} \sylac{il}lum:~* excélsum præ \sylprep{ré}\sylprep{gi}\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et testaméntum meum \sylprep{fi}\sylprep{dé}\sylprep{le} \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sic\sylprep{ut} \sylprep{di}\sylprep{es} \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* et in judíciis meis \sylprep{non} \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}verint.
\item Si justítias meas \sylprep{pro}\sylprep{fa}\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea \sylprep{non} \sylprep{cus}\sylprep{to}\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniquitá\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus pec\sylprep{cá}\sylprep{ta} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispér\sylprep{gam} \sylprep{ab} \sylac{e}o:~* neque nocébo in ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{me}a:
\item Neque profanábo testa\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{am} \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: Si \sylprep{Da}\sylprep{vid} \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylprep{ma}\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perfécta \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et testis in \sylprep{cæ}\sylprep{lo} \sylprep{fi}\sylac{dé}lis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
