\item Miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{as} \sylac{Dó}mini~* in ætérnum \sylprep{can}\sylac{tá}bo.
\item In generatiónem et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in o\sylprep{re} \sylac{me}o.
\item Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificá\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylac{cæ}lis:~* præparábitur véritas tua \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis \sylac{me}is,~\pscross{} jurávi Da\sylprep{vid}, \sylprep{ser}\sylprep{vo} \sylac{me}o:~* Usque in ætérnum præparábo se\sylprep{men} \sylac{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem~* se\sylprep{dem} \sylac{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabíli\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æ\sylprep{quá}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{Dó}mino:~* símilis erit Deo in fíli\sylprep{is} \sylac{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consí\sylprep{li}\sylprep{o} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\sylprep{tu} \sylac{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis \sylprep{sí}\sylprep{mi}\sylprep{lis} \sylac{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\sylprep{tu} \sylac{tu}o.
\item Tu domináris pot\sylprep{es}\sylprep{tá}\sylprep{ti} \sylac{ma}ris:~* motum autem flúctuum ejus \sylprep{tu} \sylac{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulne\sylprep{rá}\sylprep{tum}, \sylprep{su}\sylac{pér}bum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\sylprep{cos} \sylac{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est \sylac{ter}ra:~\pscross{} orbem terræ et plenitúdinem e\sylprep{jus} \sylprep{tu} \sylprep{fun}\sylac{dás}ti:~* aquilónem, et mare tu \sylprep{cre}\sylac{ás}ti.
\item Thabor et Hermon in nómine tu\sylprep{o} \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bunt:~* tuum bráchium cum \sylprep{pot}\sylac{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur \sylprep{déx}\sylprep{te}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* justítia et judícium præparátio se\sylprep{dis} \sylac{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{em} \sylac{tu}am:~* beátus pópulus, qui scit jubila\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambu\sylac{lá}bunt,~\pscross{} et in nómine tuo exsultá\sylprep{bunt} \sylprep{to}\sylprep{ta} \sylac{di}e:~* et in justítia tua exal\sylprep{ta}\sylac{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis \sylprep{e}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{tu} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur cor\sylprep{nu} \sylac{nos}trum.
\item Quia Dómini est as\sylprep{súmp}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{nos}tra,~* et Sancti Israël, re\sylprep{gis} \sylac{nos}tri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\sylac{xís}ti:~\pscross{} Pósui adjutóri\sylprep{um} \sylprep{in} \sylprep{pot}\sylac{én}te:~* et exaltávi eléctum de ple\sylprep{be} \sylac{me}a.
\item Invéni Da\sylprep{vid}, \sylprep{ser}\sylprep{vum} \sylac{me}um:~* óleo sancto meo un\sylprep{xi} \sylac{e}um.
\item Manus enim mea auxili\sylprep{á}\sylprep{bi}\sylprep{tur} \sylac{e}i:~* et bráchium meum confortá\sylprep{bit} \sylac{e}um.
\item Nihil profíciet ini\sylprep{mí}\sylprep{cus} \sylprep{in} \sylac{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocé\sylprep{re} \sylac{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam \sylprep{con}\sylac{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia \sylprep{me}\sylprep{a} \sylprep{cum} \sylac{ip}so:~* et in nómine meo exaltábitur cor\sylprep{nu} \sylac{e}jus.
\item Et ponam in ma\sylprep{ri} \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{e}jus:~* et in flumínibus déxte\sylprep{ram} \sylac{e}jus.
\item Ipse invocábit me: Pa\sylprep{ter} \sylprep{me}\sylprep{us} \sylac{es} tu:~* Deus meus, et suscéptor salú\sylprep{tis} \sylac{me}æ.
\item Et ego primogéni\sylprep{tum} \sylprep{po}\sylprep{nam} \sylac{il}lum:~* excélsum præ régi\sylprep{bus} \sylac{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{me}am:~* et testaméntum meum fidé\sylprep{le} \sylac{ip}si.
\item Et ponam in sǽculum sǽcu\sylprep{li} \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\sylprep{es} \sylac{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii e\sylprep{jus} \sylprep{le}\sylprep{gem} \sylac{me}am:~* et in judíciis meis non am\sylprep{bu}\sylac{lá}verint.
\item Si justítias me\sylprep{as} \sylprep{pro}\sylprep{fa}\sylac{ná}verint:~* et mandáta mea non cus\sylprep{to}\sylac{dí}erint:
\item Visitábo in virga iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non di\sylprep{spér}\sylprep{gam} \sylprep{ab} \sylac{e}o:~* neque nocébo in veritá\sylprep{te} \sylac{me}a:
\item Neque profanábo tes\sylprep{ta}\sylprep{mén}\sylprep{tum} \sylac{me}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\sylprep{am} \sylac{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo: \sylprep{Si} \sylprep{Da}\sylprep{vid} \sylac{mén}tiar:~* semen ejus in ætérnum \sylprep{ma}\sylac{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \sylac{me}o,~\pscross{} et sicut luna perféc\sylprep{ta} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* et testis in cælo \sylprep{fi}\sylac{dé}lis.
\item Tu vero repulísti \sylprep{et} \sylprep{de}\sylprep{spe}\sylac{xís}ti:~* distulísti Chris\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Evertísti testamén\sylprep{tum} \sylprep{ser}\sylprep{vi} \sylac{tu}i:~* profanásti in terra Sanctuári\sylprep{um} \sylac{e}jus.
\item Destruxísti om\sylprep{nes} \sylprep{se}\sylprep{pes} \sylac{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus \sylprep{for}\sylac{mí}dinem.
\item Diripuérunt eum omnes trans\sylprep{e}\sylprep{ún}\sylprep{tes} \sylac{vi}am:~* factus est oppróbrium vicí\sylprep{nis} \sylac{su}is.
\item Exaltásti déxteram depri\sylprep{mén}\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylac{e}um:~* lætificásti omnes inimí\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Avertísti adjutórium \sylprep{glá}\sylprep{di}\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et non es auxiliátus ei \sylprep{in} \sylac{bel}lo.
\item Destruxísti eum ab e\sylprep{mun}\sylprep{da}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* et sedem ejus in terram col\sylprep{li}\sylac{sís}ti.
\item Minorásti dies \sylprep{tém}\sylprep{po}\sylprep{ris} \sylac{e}jus:~* perfudísti eum confu\sylprep{si}\sylac{ó}ne.
\item Usquequo, Dómine, a\sylprep{vér}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{fi}nem:~* exardéscet sicut ignis i\sylprep{ra} \sylac{tu}a?
\item Memoráre quæ \sylprep{me}\sylprep{a} \sylprep{sub}\sylac{stán}tia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\sylprep{os} \sylac{hó}minum?
\item Quis est homo, qui vivet, et non \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{mor}tem:~* éruet ánimam suam de ma\sylprep{nu} \sylac{ín}feri?
\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ \sylprep{an}\sylprep{tí}\sylprep{quæ}, \sylac{Dó}mine:~* sicut jurásti David in veritá\sylprep{te} \sylac{tu}a?
\item Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\sylprep{vó}\sylprep{rum} \sylprep{tu}\sylac{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multá\sylprep{rum} \sylac{Gén}tium.
\item Quod exprobravérunt inimí\sylprep{ci} \sylprep{tu}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chris\sylprep{ti} \sylac{tu}i.
\item Benedíctus Dómi\sylprep{nus} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num:~* fi\sylprep{at}, \sylac{fi}at.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
