\item Dómine, refúgium \sylac{fac}tus es \sylac{no}bis:~* a generatióne in genera\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \sylac{ter}ra et \sylac{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum tu \sylprep{es}, \sylac{De}us.
\item Ne avértas hóminem in hu\sylac{mi}li\sylac{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, fíli\sylprep{i} \sylac{hó}minum.
\item Quóniam mille anni ante \sylac{ó}culos \sylac{tu}os,~* tamquam dies hestérna, quæ \sylprep{præ}\sylac{tér}iit.
\item Et custódi\sylac{a} in \sylac{noc}te,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum an\sylprep{ni} \sylac{e}runt.
\item Mane sicut herba \sylac{tráns}eat,~\pscross{} mane flóre\sylac{at}, et \sylac{tráns}\sylac{e}at:~* véspere décidat, indúret et \sylprep{a}\sylac{rés}cat.
\item Quia defécimus in \sylac{i}ra \sylac{tu}a,~* et in furóre tuo turbá\sylprep{ti} \sylac{su}mus.
\item Posuísti iniquitátes nostras in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne vul\sylprep{tus} \sylac{tu}i.
\item Quóniam omnes dies nostri \sylac{de}fe\sylac{cé}runt:~* et in ira tua \sylprep{de}\sylac{fé}cimus.
\item Anni nostri sicut aránea me\sylac{di}ta\sylac{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuagín\sylprep{ta} \sylac{an}ni.
\item Si autem in potentátibus, octo\sylac{gín}ta \sylac{an}ni:~* et ámplius eórum, labor \sylprep{et} \sylac{do}lor.
\item Quóniam supervénit man\sylac{su}e\sylac{tú}do:~* et corri\sylprep{pi}\sylac{é}mur.
\item Quis novit potestátem \sylac{i}ræ \sylac{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam dinu\sylprep{me}\sylac{rá}re?
\item Déxteram \sylac{tu}am sic \sylac{no}\sylac{tam} fac:~* et erudítos corde in sa\sylprep{pi}\sylac{én}tia.
\item Convértere, \sylac{Dó}mine, \sylac{ús}\sylac{que}quo?~* et deprecábilis esto super ser\sylprep{vos} \sylac{tu}os.
\item Repléti sumus mane miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus dié\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\sylac{mi}li\sylac{ás}ti:~* annis, quibus vídi\sylprep{mus} \sylac{ma}la.
\item Réspice in servos tuos, et in \sylac{ó}pera \sylac{tu}a:~* et dírige fílios \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et sit splendor Dómini Dei nostri \sylac{su}per nos,~\pscross{} et ópera mánuum nostrárum \sylac{dí}rige \sylac{su}\sylac{per} nos:~* et opus mánuum nostrá\sylprep{rum} \sylac{dí}rige.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
