\item Dómine, refúgium fac\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylac{no}bis:~* a generatióne in generati\sylac{ó}nem.
\item Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter\sylprep{ra} \sylprep{et} \sylac{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum tu es, \sylac{De}us.
\item Ne avértas hóminem in hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, fílii \sylac{hó}minum.
\item Quóniam mille anni ante ó\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{tu}os,~* tamquam dies hestérna, quæ præ\sylac{tér}iit.
\item Et custódi\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{noc}te,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum anni \sylac{e}runt.
\item Mane sicut herba \sylac{tráns}eat,~\pscross{} mane flóre\sylprep{at}, \sylprep{et} \sylac{tráns}eat:~* véspere décidat, indúret et a\sylac{rés}cat.
\item Quia defécimus in \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a,~* et in furóre tuo turbáti \sylac{su}mus.
\item Posuísti iniquitátes nostras in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne vultus \sylac{tu}i.
\item Quóniam omnes dies nostri \sylprep{de}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt:~* et in ira tua de\sylac{fé}cimus.
\item Anni nostri sicut aránea me\sylprep{di}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuagínta \sylac{an}ni.
\item Si autem in potentátibus, octo\sylprep{gín}\sylprep{ta} \sylac{an}ni:~* et ámplius eórum, labor et \sylac{do}lor.
\item Quóniam supervénit man\sylprep{su}\sylprep{e}\sylac{tú}do:~* et corripi\sylac{é}mur.
\item Quis novit potestátem \sylprep{i}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam dinume\sylac{rá}re?
\item Déxteram tu\sylprep{am} \sylprep{sic} \sylac{no}tam fac:~* et erudítos corde in sapi\sylac{én}tia.
\item Convértere, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super servos \sylac{tu}os.
\item Repléti sumus mane misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus diébus \sylac{nos}tris.
\item Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti:~* annis, quibus vídimus \sylac{ma}la.
\item Réspice in servos tuos, et in ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et dírige fílios e\sylac{ó}rum.
\item Et sit splendor Dómini Dei nostri \sylac{su}per nos,~\pscross{} et ópera mánuum nostrárum dí\sylprep{ri}\sylprep{ge} \sylac{su}per nos:~* et opus mánuum nostrárum \sylac{dí}rige.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
