\item Dómine, refúgium fac\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylac{no}bis:~* a generatióne in ge\sylprep{ne}\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter\sylprep{ra} \sylprep{et} \sylac{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽcu\sylprep{lum} \sylprep{tu} \sylprep{es}, \sylac{De}us.
\item Ne avértas hóminem in hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}\sylac{mi}num.
\item Quóniam mille anni ante ó\sylprep{cu}\sylprep{los} \sylac{tu}os,~* tamquam dies hestér\sylprep{na}, \sylprep{quæ} \sylprep{præ}\sylac{tér}\sylac{i}it.
\item Et custódi\sylprep{a} \sylprep{in} \sylac{noc}te,~* quæ pro níhilo habéntur, eó\sylprep{rum} \sylprep{an}\sylprep{ni} \sylac{e}runt.
\item Mane sicut herba \sylac{tráns}eat,~\pscross{} mane flóre\sylprep{at}, \sylprep{et} \sylac{tráns}eat:~* véspere décidat, indú\sylprep{ret} \sylprep{et} \sylprep{a}\sylac{rés}cat.
\item Quia defécimus in \sylprep{i}\sylprep{ra} \sylac{tu}a,~* et in furóre tuo \sylprep{tur}\sylprep{bá}\sylprep{ti} \sylac{su}mus.
\item Posuísti iniquitátes nostras in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatió\sylprep{ne} \sylprep{vul}\sylprep{tus} \sylac{tu}i.
\item Quóniam omnes dies nostri \sylprep{de}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt:~* et in ira \sylprep{tu}\sylprep{a} \sylprep{de}\sylac{fé}\sylac{ci}mus.
\item Anni nostri sicut aránea me\sylprep{di}\sylprep{ta}\sylac{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septu\sylprep{a}\sylprep{gín}\sylprep{ta} \sylac{an}ni.
\item Si autem in potentátibus, octo\sylprep{gín}\sylprep{ta} \sylac{an}ni:~* et ámplius eórum, \sylprep{la}\sylprep{bor} \sylprep{et} \sylac{do}lor.
\item Quóniam supervénit man\sylprep{su}\sylprep{e}\sylac{tú}do:~* et \sylprep{cor}\sylprep{ri}\sylprep{pi}\sylac{é}mur.
\item Quis novit potestátem \sylprep{i}\sylprep{ræ} \sylac{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam \sylprep{di}\sylprep{nu}\sylprep{me}\sylac{rá}re?
\item Déxteram tu\sylprep{am} \sylprep{sic} \sylac{no}tam fac:~* et erudítos corde \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}\sylac{ti}a.
\item Convértere, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylac{ús}quequo?~* et deprecábilis esto su\sylprep{per} \sylprep{ser}\sylprep{vos} \sylac{tu}os.
\item Repléti sumus mane misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus \sylprep{di}\sylprep{é}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylac{ás}ti:~* annis, quibus \sylprep{ví}\sylprep{di}\sylprep{mus} \sylac{ma}la.
\item Réspice in servos tuos, et in ó\sylprep{pe}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et dírige fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et sit splendor Dómini Dei nostri \sylac{su}per nos,~\pscross{} et ópera mánuum nostrárum dí\sylprep{ri}\sylprep{ge} \sylac{su}per nos:~* et opus mánuum \sylprep{nos}\sylprep{trá}\sylprep{rum} \sylac{dí}\sylac{ri}ge.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
