\item Dómine, refúgium \sylac{fac}tus es \sylac{no}bis:~* a generatióne in gene\sylac{ra}ti\sylac{ó}nem.
\item Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \sylac{ter}ra et \sylac{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum \sylac{tu} es, \sylac{De}us.
\item Ne avértas hóminem in hu\sylac{mi}li\sylac{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, \sylac{fí}lii \sylac{hó}minum.
\item Quóniam mille anni ante \sylac{ó}culos \sylac{tu}os,~* tamquam dies hestérna, \sylac{quæ} præ\sylac{tér}iit.
\item Et custódi\sylac{a} in \sylac{noc}te,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum \sylac{an}ni \sylac{e}runt.
\item Mane sicut herba \sylac{tráns}eat,~\pscross{} mane flóre\sylac{at}, et \sylac{tráns}eat:~* véspere décidat, indúret \sylac{et} a\sylac{rés}cat.
\item Quia defécimus in \sylac{i}ra \sylac{tu}a,~* et in furóre tuo tur\sylac{bá}ti \sylac{su}mus.
\item Posuísti iniquitátes nostras in con\sylac{spéc}tu \sylac{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne \sylac{vul}tus \sylac{tu}i.
\item Quóniam omnes dies nostri \sylac{de}fe\sylac{cé}runt:~* et in ira \sylac{tu}a de\sylac{fé}cimus.
\item Anni nostri sicut aránea me\sylac{di}ta\sylac{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septua\sylac{gín}ta \sylac{an}ni.
\item Si autem in potentátibus, octo\sylac{gín}ta \sylac{an}ni:~* et ámplius eórum, \sylac{la}bor et \sylac{do}lor.
\item Quóniam supervénit man\sylac{su}e\sylac{tú}do:~* et cor\sylac{ri}pi\sylac{é}mur.
\item Quis novit potestátem \sylac{i}ræ \sylac{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam di\sylac{nu}me\sylac{rá}re?
\item Déxteram \sylac{tu}am sic \sylac{no}tam fac:~* et erudítos corde in \sylac{sa}pi\sylac{én}tia.
\item Convértere, \sylac{Dó}mine, \sylac{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super \sylac{ser}vos \sylac{tu}os.
\item Repléti sumus mane miseri\sylac{cór}dia \sylac{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\sylac{é}bus \sylac{nos}tris.
\item Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\sylac{mi}li\sylac{ás}ti:~* annis, quibus \sylac{ví}dimus \sylac{ma}la.
\item Réspice in servos tuos, et in \sylac{ó}pera \sylac{tu}a:~* et dírige fíli\sylac{os} e\sylac{ó}rum.
\item Et sit splendor Dómini Dei nostri \sylac{su}per nos,~\pscross{} et ópera mánuum nostrárum \sylac{dí}rige \sylac{su}per nos:~* et opus mánuum nos\sylac{trá}rum \sylac{dí}rige.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
