\item Dómine, refúgium factus es \sylac{no}bis:~* a generatióne in gene\sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra et \sylac{or}bis:~* a sǽculo et usque in sǽculum \sylprep{tu} \sylprep{es}, \sylac{De}us.
\item Ne avértas hóminem in humili\sylac{tá}tem:~* et dixísti: Convertímini, fí\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{hó}minum.
\item Quóniam mille anni ante óculos \sylac{tu}os,~* tamquam dies hestérna, \sylprep{quæ} \sylprep{præ}\sylac{tér}iit.
\item Et custódia in \sylac{noc}te,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum \sylprep{an}\sylprep{ni} \sylac{e}runt.
\item Mane sicut herba \sylac{tráns}eat,~\pscross{} mane flóreat, et \sylac{tráns}eat:~* véspere décidat, indúret \sylprep{et} \sylprep{a}\sylac{rés}cat.
\item Quia defécimus in ira \sylac{tu}a,~* et in furóre tuo tur\sylprep{bá}\sylprep{ti} \sylac{su}mus.
\item Posuísti iniquitátes nostras in conspéctu \sylac{tu}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne \sylprep{vul}\sylprep{tus} \sylac{tu}i.
\item Quóniam omnes dies nostri defe\sylac{cé}runt:~* et in ira tu\sylprep{a} \sylprep{de}\sylac{fé}cimus.
\item Anni nostri sicut aránea medita\sylac{bún}tur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septua\sylprep{gín}\sylprep{ta} \sylac{an}ni.
\item Si autem in potentátibus, octogínta \sylac{an}ni:~* et ámplius eórum, la\sylprep{bor} \sylprep{et} \sylac{do}lor.
\item Quóniam supervénit mansue\sylac{tú}do:~* et cor\sylprep{ri}\sylprep{pi}\sylac{é}mur.
\item Quis novit potestátem iræ \sylac{tu}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam di\sylprep{nu}\sylprep{me}\sylac{rá}re?
\item Déxteram tuam sic \sylac{no}tam fac:~* et erudítos corde in \sylprep{sa}\sylprep{pi}\sylac{én}tia.
\item Convértere, Dómine, \sylac{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super \sylprep{ser}\sylprep{vos} \sylac{tu}os.
\item Repléti sumus mane misericórdia \sylac{tu}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\sylprep{é}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris.
\item Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humili\sylac{ás}ti:~* annis, quibus ví\sylprep{di}\sylprep{mus} \sylac{ma}la.
\item Réspice in servos tuos, et in ópera \sylac{tu}a:~* et dírige fíli\sylprep{os} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et sit splendor Dómini Dei nostri \sylac{su}per nos,~\pscross{} et ópera mánuum nostrárum dírige \sylac{su}per nos:~* et opus mánuum nos\sylprep{trá}\sylprep{rum} \sylac{dí}rige.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
