\item Ut quid, Dómine, reces\sylprep{sís}\sylprep{ti} \sylac{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribulati\sylac{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incén\sylprep{di}\sylprep{tur} \sylac{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis quibus \sylac{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et iníquus bene\sylac{dí}citur.
\item Exacerbávit Dómi\sylprep{num} \sylprep{pec}\sylac{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ suæ non \sylac{quæ}ret.
\item Non est Deus in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in omni \sylac{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum domi\sylac{ná}bitur.
\item Dixit enim in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem sine \sylac{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\sylprep{ne}, \sylprep{et} \sylac{do}lo:~* sub lingua ejus labor et \sylac{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus \sylprep{in} \sylprep{oc}\sylac{cúl}tis:~* ut interfíciat inno\sylac{cén}tem.
\item Oculi ejus in páupe\sylprep{rem} \sylprep{re}\sylac{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnca \sylac{su}a.
\item Insidiátur ut rá\sylprep{pi}\sylprep{at} \sylac{páu}perem:~* rápere páuperem, dum áttrahit \sylac{e}um.
\item In láqueo suo humili\sylprep{á}\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúerit \sylac{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblí\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{De}us,~* avértit fáciem suam ne vídeat in \sylac{fi}nem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
