\item Ut quid, Dómine, recessísti \sylac{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incénditur \sylac{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis \sylac{qui}bus \sylac{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \sylac{su}æ:~* et iníquus \sylac{be}ne\sylac{dí}citur.
\item Exacerbávit Dóminum pec\sylac{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ \sylac{su}æ non \sylac{quæ}ret.
\item Non est Deus in conspéctu \sylac{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \sylac{om}ni \sylac{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fácie \sylac{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum \sylac{do}mi\sylac{ná}bitur.
\item Dixit enim in corde \sylac{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem \sylac{si}ne \sylac{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \sylac{do}lo:~* sub lingua ejus \sylac{la}bor et \sylac{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus in oc\sylac{cúl}tis:~* ut interfíciat \sylac{in}no\sylac{cén}tem.
\item Oculi ejus in páuperem re\sylac{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\sylac{lún}ca \sylac{su}a.
\item Insidiátur ut rápiat \sylac{páu}perem:~* rápere páuperem, dum \sylac{át}trahit \sylac{e}um.
\item In láqueo suo humiliábit \sylac{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus \sylac{fú}erit \sylac{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblítus est \sylac{De}us,~* avértit fáciem suam ne víde\sylac{at} in \sylac{fi}nem.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
