\item Ut quid, Dómine, reces\sylprep{sís}\sylprep{ti} \sylac{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incén\sylprep{di}\sylprep{tur} \sylac{pau}per:~* comprehendúntur in consíli\sylprep{is} \sylprep{qui}\sylprep{bus} \sylac{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et iní\sylprep{quus} \sylprep{be}\sylprep{ne}\sylac{dí}citur.
\item Exacerbávit Dómi\sylprep{num} \sylprep{pec}\sylac{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ \sylprep{su}\sylprep{æ} \sylprep{non} \sylac{quæ}ret.
\item Non est Deus in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus \sylprep{in} \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus:~* ómnium inimicórum suó\sylprep{rum} \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Dixit enim in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatió\sylprep{nem} \sylprep{si}\sylprep{ne} \sylac{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\sylprep{ne}, \sylprep{et} \sylac{do}lo:~* sub lingua ejus \sylprep{la}\sylprep{bor} \sylprep{et} \sylac{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus \sylprep{in} \sylprep{oc}\sylac{cúl}tis:~* ut interfíci\sylprep{at} \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tem.
\item Oculi ejus in páupe\sylprep{rem} \sylprep{re}\sylac{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in \sylprep{spe}\sylprep{lún}\sylprep{ca} \sylac{su}a.
\item Insidiátur ut rá\sylprep{pi}\sylprep{at} \sylac{páu}perem:~* rápere páuperem, dum \sylprep{át}\sylprep{tra}\sylprep{hit} \sylac{e}um.
\item In láqueo suo humili\sylprep{á}\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus \sylprep{fú}\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblí\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{De}us,~* avértit fáciem suam ne ví\sylprep{de}\sylprep{at} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
