\item Ut quid, Dómine, re\sylprep{ces}\sylprep{sís}\sylprep{ti} \sylac{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribula\sylprep{ti}\sylac{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, in\sylprep{cén}\sylprep{di}\sylprep{tur} \sylac{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis qui\sylprep{bus} \sylac{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et iníquus be\sylprep{ne}\sylac{dí}citur.
\item Exacerbávit Dó\sylprep{mi}\sylprep{num} \sylprep{pec}\sylac{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ suæ \sylprep{non} \sylac{quæ}ret.
\item Non est Deus in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum do\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Dixit enim \sylprep{in} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem si\sylprep{ne} \sylac{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritú\sylprep{di}\sylprep{ne}, \sylprep{et} \sylac{do}lo:~* sub lingua ejus labor \sylprep{et} \sylac{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divíti\sylprep{bus} \sylprep{in} \sylprep{oc}\sylac{cúl}tis:~* ut interfíciat in\sylprep{no}\sylac{cén}tem.
\item Oculi ejus in páu\sylprep{pe}\sylprep{rem} \sylprep{re}\sylac{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\sylprep{ca} \sylac{su}a.
\item Insidiátur ut \sylprep{rá}\sylprep{pi}\sylprep{at} \sylac{páu}perem:~* rápere páuperem, dum áttra\sylprep{hit} \sylac{e}um.
\item In láqueo suo humi\sylprep{li}\sylprep{á}\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\sylprep{rit} \sylac{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Ob\sylprep{lí}\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylac{De}us,~* avértit fáciem suam ne vídeat \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
