\item Ut quid, Dómine, recessís\sylprep{ti} \sylac{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incéndi\sylprep{tur} \sylac{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis \sylprep{qui}\sylprep{bus} \sylac{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis áni\sylprep{mæ} \sylac{su}æ:~* et iníquus \sylprep{be}\sylprep{ne}\sylac{dí}citur.
\item Exacerbávit Dóminum \sylprep{pec}\sylac{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ su\sylprep{æ} \sylprep{non} \sylac{quæ}ret.
\item Non est Deus in conspéc\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \sylprep{om}\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fáci\sylprep{e} \sylac{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum \sylprep{do}\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Dixit enim in cor\sylprep{de} \sylac{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem \sylprep{si}\sylprep{ne} \sylac{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, \sylprep{et} \sylac{do}lo:~* sub lingua ejus la\sylprep{bor} \sylprep{et} \sylac{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus in \sylprep{oc}\sylac{cúl}tis:~* ut interfíciat \sylprep{in}\sylprep{no}\sylac{cén}tem.
\item Oculi ejus in páuperem \sylprep{re}\sylac{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\sylprep{lún}\sylprep{ca} \sylac{su}a.
\item Insidiátur ut rápi\sylprep{at} \sylac{páu}perem:~* rápere páuperem, dum át\sylprep{tra}\sylprep{hit} \sylac{e}um.
\item In láqueo suo humiliá\sylprep{bit} \sylac{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\sylprep{e}\sylprep{rit} \sylac{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblítus \sylprep{est} \sylac{De}us,~* avértit fáciem suam ne víde\sylprep{at} \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
