\item Ut quid, Dómine, recessísti \sylac{lon}ge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribula\sylprep{ti}\sylac{ó}ne?
\item Dum supérbit ímpius, incénditur \sylac{pau}per:~* comprehendúntur in consíliis qui\sylprep{bus} \sylac{có}gitant.
\item Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \sylac{su}æ:~* et iníquus be\sylprep{ne}\sylac{dí}citur.
\item Exacerbávit Dóminum pec\sylac{cá}tor,~* secúndum multitúdinem iræ suæ \sylprep{non} \sylac{quæ}ret.
\item Non est Deus in conspéctu \sylac{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in om\sylprep{ni} \sylac{tém}pore.
\item Auferúntur judícia tua a fácie \sylac{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum do\sylprep{mi}\sylac{ná}bitur.
\item Dixit enim in corde \sylac{su}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem si\sylprep{ne} \sylac{ma}lo.
\item Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \sylac{do}lo:~* sub lingua ejus labor \sylprep{et} \sylac{do}lor.
\item Sedet in insídiis cum divítibus in oc\sylac{cúl}tis:~* ut interfíciat in\sylprep{no}\sylac{cén}tem.
\item Oculi ejus in páuperem re\sylac{spí}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\sylprep{ca} \sylac{su}a.
\item Insidiátur ut rápiat \sylac{páu}perem:~* rápere páuperem, dum áttra\sylprep{hit} \sylac{e}um.
\item In láqueo suo humiliábit \sylac{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\sylprep{rit} \sylac{páu}perum.
\item Dixit enim in corde suo: Oblítus est \sylac{De}us,~* avértit fáciem suam ne vídeat \sylprep{in} \sylac{fi}nem.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
