\item Qui hábitat in adjutóri\sylac{o} Al\sylac{tís}simi,~* in protectióne Dei cæli \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{rá}\sylac{bi}tur.
\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\sylac{fú}gium \sylac{me}um:~* Deus meus sperá\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láque\sylac{o} ve\sylac{nán}tium,~* et a \sylprep{ver}\sylprep{bo} \sylac{ás}\sylac{pe}ro.
\item Scápulis suis obum\sylac{brá}bit \sylac{ti}bi:~* et sub pennis e\sylprep{jus} \sylprep{spe}\sylac{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te \sylac{vé}ritas \sylac{e}jus:~* non timébis a timó\sylprep{re} \sylprep{noc}\sylac{túr}no.
\item A sagítta volánte in \sylac{di}e,~\pscross{} a negótio perambu\sylac{lán}te in \sylac{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio me\sylprep{ri}\sylprep{di}\sylac{á}no.
\item Cadent a látere tuo \sylac{mil}le,~\pscross{} et decem míllia a \sylac{dex}tris \sylac{tu}is:~* ad te autem non ap\sylprep{pro}\sylprep{pin}\sylac{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis con\sylac{si}de\sylac{rá}bis:~* et retributiónem peccató\sylprep{rum} \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómi\sylac{ne}, spes \sylac{me}a:~* Altíssimum posuísti refú\sylprep{gi}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Non accédet \sylac{ad} te \sylac{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis man\sylac{dá}vit \sylac{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus \sylprep{vi}\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item In máni\sylac{bus} por\sylac{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem \sylprep{pe}\sylprep{dem} \sylac{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum \sylac{am}bu\sylac{lá}bis:~* et conculcábis leónem \sylprep{et} \sylprep{dra}\sylac{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, libe\sylac{rá}bo \sylac{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam \sylac{e}um:~\pscross{} cum ipso sum in tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}ne:~* erípiam eum et glorifi\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Longitúdine diérum re\sylac{plé}bo \sylac{e}um:~* et osténdam illi salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
