\item Qui hábitat in adjutóri\sylac{o} Al\sylac{tís}\sylac{si}mi,~* in protectióne Dei cæli com\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur.
\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\sylac{fú}gium \sylac{me}um:~* Deus meus sperábo \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láque\sylac{o} ve\sylac{nán}\sylac{ti}um,~* et a ver\sylprep{bo} \sylac{ás}pero.
\item Scápulis suis obum\sylac{brá}bit \sylac{ti}bi:~* et sub pennis ejus \sylprep{spe}\sylac{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te \sylac{vé}ritas \sylac{e}jus:~* non timébis a timóre \sylprep{noc}\sylac{túr}no.
\item A sagítta volánte in \sylac{di}e,~\pscross{} a negótio perambu\sylac{lán}te in \sylac{té}\sylac{ne}bris:~* ab incúrsu et dæmónio meri\sylprep{di}\sylac{á}no.
\item Cadent a látere tuo \sylac{mil}le,~\pscross{} et decem míllia a \sylac{dex}tris \sylac{tu}is:~* ad te autem non appro\sylprep{pin}\sylac{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis con\sylac{si}de\sylac{rá}bis:~* et retributiónem peccatórum \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómi\sylac{ne}, spes \sylac{me}a:~* Altíssimum posuísti refúgi\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Non accédet \sylac{ad} te \sylac{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernácu\sylprep{lo} \sylac{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis man\sylac{dá}vit \sylac{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus vi\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item In máni\sylac{bus} por\sylac{tá}\sylac{bunt} te:~* ne forte offéndas ad lápidem pe\sylprep{dem} \sylac{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum \sylac{am}bu\sylac{lá}bis:~* et conculcábis leónem et \sylprep{dra}\sylac{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, libe\sylac{rá}bo \sylac{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit no\sylprep{men} \sylac{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam \sylac{e}um:~\pscross{} cum ipso sum in tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}ne:~* erípiam eum et glorificá\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Longitúdine diérum re\sylac{plé}bo \sylac{e}um:~* et osténdam illi salutá\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
