\item Qui hábitat in adjutóri\sylac{o} Al\sylac{tís}\sylac{si}mi,~* in protectióne Dei cæ\sylprep{li} \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur.
\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\sylac{fú}gium \sylac{me}um:~* Deus meus spe\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láque\sylac{o} ve\sylac{nán}\sylac{ti}um,~* et \sylprep{a} \sylprep{ver}\sylprep{bo} \sylac{ás}pero.
\item Scápulis suis obum\sylac{brá}bit \sylac{ti}bi:~* et sub pennis \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{spe}\sylac{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te \sylac{vé}ritas \sylac{e}jus:~* non timébis a ti\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylprep{noc}\sylac{túr}no.
\item A sagítta volánte in \sylac{di}e,~\pscross{} a negótio perambu\sylac{lán}te in \sylac{té}\sylac{ne}bris:~* ab incúrsu et dæmónio \sylprep{me}\sylprep{ri}\sylprep{di}\sylac{á}no.
\item Cadent a látere tuo \sylac{mil}le,~\pscross{} et decem míllia a \sylac{dex}tris \sylac{tu}is:~* ad te autem non \sylprep{ap}\sylprep{pro}\sylprep{pin}\sylac{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis con\sylac{si}de\sylac{rá}bis:~* et retributiónem pecca\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómi\sylac{ne}, spes \sylac{me}a:~* Altíssimum posuísti re\sylprep{fú}\sylprep{gi}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Non accédet \sylac{ad} te \sylac{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis man\sylac{dá}vit \sylac{de} te:~* ut custódiant te in ómni\sylprep{bus} \sylprep{vi}\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item In máni\sylac{bus} por\sylac{tá}\sylac{bunt} te:~* ne forte offéndas ad lápi\sylprep{dem} \sylprep{pe}\sylprep{dem} \sylac{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum \sylac{am}bu\sylac{lá}bis:~* et conculcábis leó\sylprep{nem} \sylprep{et} \sylprep{dra}\sylac{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, libe\sylac{rá}bo \sylac{e}um:~* prótegam eum quóniam cognó\sylprep{vit} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam \sylac{e}um:~\pscross{} cum ipso sum in tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}ne:~* erípiam eum et glori\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Longitúdine diérum re\sylac{plé}bo \sylac{e}um:~* et osténdam illi sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
