\item Qui hábitat in adjutóri\sylprep{o} \sylprep{Al}\sylac{tís}simi,~* in protectióne Dei cæli commo\sylac{rá}bitur.
\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú\sylprep{gi}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* Deus meus sperábo in \sylac{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láque\sylprep{o} \sylprep{ve}\sylac{nán}tium,~* et a verbo \sylac{ás}pero.
\item Scápulis suis obum\sylprep{brá}\sylprep{bit} \sylac{ti}bi:~* et sub pennis ejus spe\sylac{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te vé\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{e}jus:~* non timébis a timóre noc\sylac{túr}no.
\item A sagítta volánte in \sylac{di}e,~\pscross{} a negótio perambulán\sylprep{te} \sylprep{in} \sylac{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio meridi\sylac{á}no.
\item Cadent a látere tuo \sylac{mil}le,~\pscross{} et decem míllia a \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{tu}is:~* ad te autem non appropin\sylac{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis con\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bis:~* et retributiónem peccatórum vi\sylac{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{spes} \sylac{me}a:~* Altíssimum posuísti refúgium \sylac{tu}um.
\item Non accédet \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylac{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernáculo \sylac{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis man\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylac{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus viis \sylac{tu}is.
\item In máni\sylprep{bus} \sylprep{por}\sylac{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem pedem \sylac{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}bis:~* et conculcábis leónem et dra\sylac{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, libe\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit nomen \sylac{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam \sylac{e}um:~\pscross{} cum ipso sum in tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* erípiam eum et glorificábo \sylac{e}um.
\item Longitúdine diérum re\sylprep{plé}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* et osténdam illi salutáre \sylac{me}um.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
