\item Qui hábitat in adjutóri\sylprep{o} \sylprep{Al}\sylac{tís}simi,~* in protectióne Dei cæ\sylprep{li} \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur.
\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú\sylprep{gi}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* Deus meus spe\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láque\sylprep{o} \sylprep{ve}\sylac{nán}tium,~* et \sylprep{a} \sylprep{ver}\sylprep{bo} \sylac{ás}pero.
\item Scápulis suis obum\sylprep{brá}\sylprep{bit} \sylac{ti}bi:~* et sub pennis \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{spe}\sylac{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te vé\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{e}jus:~* non timébis a ti\sylprep{mó}\sylprep{re} \sylprep{noc}\sylac{túr}no.
\item A sagítta volánte in \sylac{di}e,~\pscross{} a negótio perambulán\sylprep{te} \sylprep{in} \sylac{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio \sylprep{me}\sylprep{ri}\sylprep{di}\sylac{á}no.
\item Cadent a látere tuo \sylac{mil}le,~\pscross{} et decem míllia a \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{tu}is:~* ad te autem non \sylprep{ap}\sylprep{pro}\sylprep{pin}\sylac{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis con\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bis:~* et retributiónem pecca\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{spes} \sylac{me}a:~* Altíssimum posuísti re\sylprep{fú}\sylprep{gi}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Non accédet \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylac{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taber\sylprep{ná}\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis man\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylac{de} te:~* ut custódiant te in ómni\sylprep{bus} \sylprep{vi}\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item In máni\sylprep{bus} \sylprep{por}\sylac{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápi\sylprep{dem} \sylprep{pe}\sylprep{dem} \sylac{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}bis:~* et conculcábis leó\sylprep{nem} \sylprep{et} \sylprep{dra}\sylac{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, libe\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* prótegam eum quóniam cognó\sylprep{vit} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam \sylac{e}um:~\pscross{} cum ipso sum in tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* erípiam eum et glori\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Longitúdine diérum re\sylprep{plé}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* et osténdam illi sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
