\item Qui hábitat in adjutório \sylprep{Al}\sylac{tís}simi,~* in protectióne Dei cæli \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur.
\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgi\sylprep{um} \sylac{me}um:~* Deus meus sperá\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láqueo \sylprep{ve}\sylac{nán}tium,~* et a \sylprep{ver}\sylprep{bo} \sylac{ás}pero.
\item Scápulis suis obumbrá\sylprep{bit} \sylac{ti}bi:~* et sub pennis e\sylprep{jus} \sylprep{spe}\sylac{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te véri\sylprep{tas} \sylac{e}jus:~* non timébis a timó\sylprep{re} \sylprep{noc}\sylac{túr}no.
\item A sagítta volánte in \sylac{di}e,~\pscross{} a negótio perambulánte \sylprep{in} \sylac{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio me\sylprep{ri}\sylprep{di}\sylac{á}no.
\item Cadent a látere tuo \sylac{mil}le,~\pscross{} et decem míllia a dex\sylprep{tris} \sylac{tu}is:~* ad te autem non ap\sylprep{pro}\sylprep{pin}\sylac{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis consi\sylprep{de}\sylac{rá}bis:~* et retributiónem peccató\sylprep{rum} \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómine, \sylprep{spes} \sylac{me}a:~* Altíssimum posuísti refú\sylprep{gi}\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Non accédet ad \sylprep{te} \sylac{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit taberná\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis mandá\sylprep{vit} \sylac{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus \sylprep{vi}\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item In mánibus \sylprep{por}\sylac{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem \sylprep{pe}\sylprep{dem} \sylac{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum am\sylprep{bu}\sylac{lá}bis:~* et conculcábis leónem \sylprep{et} \sylprep{dra}\sylac{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, liberá\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam \sylac{e}um:~\pscross{} cum ipso sum in tribula\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* erípiam eum et glorifi\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Longitúdine diérum replé\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* et osténdam illi salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
