\item Qui hábitat in adjutó\sylprep{ri}\sylprep{o} \sylprep{Al}\sylac{tís}simi,~* in protectióne Dei cæli com\sylprep{mo}\sylac{rá}bitur.
\item Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\sylprep{fú}\sylprep{gi}\sylprep{um} \sylac{me}um:~* Deus meus sperábo \sylprep{in} \sylac{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de lá\sylprep{que}\sylprep{o} \sylprep{ve}\sylac{nán}tium,~* et a ver\sylprep{bo} \sylac{ás}pero.
\item Scápulis suis ob\sylprep{um}\sylprep{brá}\sylprep{bit} \sylac{ti}bi:~* et sub pennis ejus \sylprep{spe}\sylac{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te \sylprep{vé}\sylprep{ri}\sylprep{tas} \sylac{e}jus:~* non timébis a timóre \sylprep{noc}\sylac{túr}no.
\item A sagítta volánte in \sylac{di}e,~\pscross{} a negótio perambu\sylprep{lán}\sylprep{te} \sylprep{in} \sylac{té}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio meri\sylprep{di}\sylac{á}no.
\item Cadent a látere tuo \sylac{mil}le,~\pscross{} et decem míllia \sylprep{a} \sylprep{dex}\sylprep{tris} \sylac{tu}is:~* ad te autem non appro\sylprep{pin}\sylac{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis \sylprep{con}\sylprep{si}\sylprep{de}\sylac{rá}bis:~* et retributiónem peccatórum \sylprep{vi}\sylac{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dó\sylprep{mi}\sylprep{ne}, \sylprep{spes} \sylac{me}a:~* Altíssimum posuísti refúgi\sylprep{um} \sylac{tu}um.
\item Non accé\sylprep{det} \sylprep{ad} \sylprep{te} \sylac{ma}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernácu\sylprep{lo} \sylac{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis \sylprep{man}\sylprep{dá}\sylprep{vit} \sylac{de} te:~* ut custódiant te in ómnibus vi\sylprep{is} \sylac{tu}is.
\item In má\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylprep{por}\sylac{tá}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem pe\sylprep{dem} \sylac{tu}um.
\item Super áspidem et basilís\sylprep{cum} \sylprep{am}\sylprep{bu}\sylac{lá}bis:~* et conculcábis leónem et \sylprep{dra}\sylac{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit no\sylprep{men} \sylac{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam \sylac{e}um:~\pscross{} cum ipso sum in tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}ne:~* erípiam eum et glorificá\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Longitúdine diérum \sylprep{re}\sylprep{plé}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* et osténdam illi salutá\sylprep{re} \sylac{me}um.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
