\item Bonum est confi\sylac{té}ri \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et psállere nómini \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylprep{Al}\sylac{tís}sime.
\item Ad annuntiándum mane miseri\sylac{cór}diam \sylac{tu}am:~* et veritátem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item In deca\sylac{chór}do, psal\sylac{té}\sylac{ri}o:~* cum cán\sylprep{ti}\sylprep{co}, \sylprep{in} \sylac{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in fac\sylac{tú}ra \sylac{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuá\sylprep{rum} \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera \sylac{tu}a, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne!~* nimis profúndæ factæ sunt cogita\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Vir insípiens \sylac{non} co\sylac{gnó}scet:~* et stultus non \sylprep{in}\sylprep{tél}\sylprep{li}\sylac{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres \sylac{sic}ut \sylac{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Ut intéreant in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}\sylac{cu}li:~* tu autem Altíssimus in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, \sylac{Dó}mine,~\pscross{} quóniam ecce inimíci \sylac{tu}i per\sylac{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis \sylac{cor}nu \sylac{me}um:~* et senéctus mea in miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus ini\sylac{mí}cos \sylac{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\sylprep{et} \sylprep{au}\sylprep{ris} \sylac{me}a.
\item Justus, ut \sylac{pal}ma flo\sylac{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani \sylprep{mul}\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}bitur.
\item Plantáti in \sylac{do}mo \sylac{Dó}\sylac{mi}ni,~* in átriis domus Dei \sylprep{nos}\sylprep{tri} \sylprep{flo}\sylac{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in se\sylac{néc}ta \sylac{ú}\sylac{be}ri:~* et bene patiéntes e\sylprep{runt}, \sylprep{ut} \sylprep{an}\sylac{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dóminus, \sylac{De}us \sylac{nos}ter:~* et non est iní\sylprep{qui}\sylprep{tas} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
