\item Bonum est confi\sylprep{té}\sylprep{ri} \sylac{Dó}mino:~* et psállere nómini \sylprep{tu}\sylprep{o}, \sylprep{Al}\sylac{tís}\sylac{si}me.
\item Ad annuntiándum mane misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et veritátem \sylprep{tu}\sylprep{am} \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item In decachór\sylprep{do}, \sylprep{psal}\sylac{té}rio:~* cum cán\sylprep{ti}\sylprep{co}, \sylprep{in} \sylac{cí}\sylac{tha}ra.
\item Quia delectásti me, Dómine, in fac\sylprep{tú}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuá\sylprep{rum} \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogita\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Vir insípiens \sylprep{non} \sylprep{co}\sylac{gnó}scet:~* et stultus non \sylprep{in}\sylprep{tél}\sylprep{li}\sylac{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Ut intéreant in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{num}, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne.
\item Quóniam ecce inimíci tui, \sylac{Dó}mine,~\pscross{} quóniam ecce inimíci tu\sylprep{i} \sylprep{per}\sylac{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{me}um:~* et senéctus mea in miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{ú}\sylac{be}ri.
\item Et despéxit óculus meus ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\sylprep{et} \sylprep{au}\sylprep{ris} \sylac{me}a.
\item Justus, ut pal\sylprep{ma} \sylprep{flo}\sylac{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani \sylprep{mul}\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}\sylac{bi}tur.
\item Plantáti in \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini,~* in átriis domus Dei \sylprep{nos}\sylprep{tri} \sylprep{flo}\sylac{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in se\sylprep{néc}\sylprep{ta} \sylac{ú}beri:~* et bene patiéntes e\sylprep{runt}, \sylprep{ut} \sylprep{an}\sylac{nún}\sylac{ti}ent:
\item Quóniam rectus Dóminus, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et non est iní\sylprep{qui}\sylprep{tas} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
