\item Bonum est confitéri \sylac{Dó}mino:~* et psállere nómini \sylac{tu}o, Al\sylac{tís}sime.
\item Ad annuntiándum mane misericórdiam \sylac{tu}am:~* et veritátem \sylac{tu}am per \sylac{noc}tem.
\item In decachórdo, psal\sylac{té}rio:~* cum cánti\sylac{co}, in \sylac{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in factúra \sylac{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \sylac{ex}sul\sylac{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera tua, \sylac{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\sylac{ó}nes \sylac{tu}æ.
\item Vir insípiens non co\sylac{gnó}scet:~* et stultus non in\sylac{tél}li\sylac{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres sicut \sylac{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Ut intéreant in sǽculum \sylac{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in æ\sylac{tér}num, \sylac{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, \sylac{Dó}mine,~\pscross{} quóniam ecce inimíci tui per\sylac{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis cornu \sylac{me}um:~* et senéctus mea in miseri\sylac{cór}dia \sylac{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus inimícos \sylac{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \sylac{au}ris \sylac{me}a.
\item Justus, ut palma flo\sylac{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani mul\sylac{ti}pli\sylac{cá}bitur.
\item Plantáti in domo \sylac{Dó}mini,~* in átriis domus Dei \sylac{nos}tri flo\sylac{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in senécta \sylac{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, \sylac{ut} an\sylac{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dóminus, Deus \sylac{nos}ter:~* et non est iníqui\sylac{tas} in \sylac{e}o.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
