\item Bonum est confité\sylprep{ri} \sylac{Dó}mino:~* et psállere nómini tu\sylprep{o}, \sylprep{Al}\sylac{tís}sime.
\item Ad annuntiándum mane misericórdi\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et veritátem tu\sylprep{am} \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item In decachórdo, \sylprep{psal}\sylac{té}rio:~* cum cánti\sylprep{co}, \sylprep{in} \sylac{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in factú\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \sylprep{ex}\sylprep{sul}\sylac{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópera tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Vir insípiens non \sylprep{co}\sylac{gnó}scet:~* et stultus non in\sylprep{tél}\sylprep{li}\sylac{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccatóres sic\sylprep{ut} \sylac{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Ut intéreant in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in æ\sylprep{tér}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, \sylac{Dó}mine,~\pscross{} quóniam ecce inimíci tui \sylprep{per}\sylac{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicórnis cor\sylprep{nu} \sylac{me}um:~* et senéctus mea in misericór\sylprep{di}\sylprep{a} \sylac{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \sylprep{au}\sylprep{ris} \sylac{me}a.
\item Justus, ut palma \sylprep{flo}\sylac{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani mul\sylprep{ti}\sylprep{pli}\sylac{cá}bitur.
\item Plantáti in do\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini,~* in átriis domus Dei nos\sylprep{tri} \sylprep{flo}\sylac{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in senéc\sylprep{ta} \sylac{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, \sylprep{ut} \sylprep{an}\sylac{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dóminus, De\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et non est iníqui\sylprep{tas} \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
