\item Bonum est con\sylprep{fi}\sylprep{té}\sylprep{ri} \sylac{Dó}mino:~* et psállere nómini tuo, \sylprep{Al}\sylac{tís}sime.
\item Ad annuntiándum mane miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{tu}am:~* et veritátem tuam \sylprep{per} \sylac{noc}tem.
\item In deca\sylprep{chór}\sylprep{do}, \sylprep{psal}\sylac{té}rio:~* cum cántico, \sylprep{in} \sylac{cí}thara.
\item Quia delectásti me, Dómine, in \sylprep{fac}\sylprep{tú}\sylprep{ra} \sylac{tu}a:~* et in opéribus mánuum tuárum ex\sylprep{sul}\sylac{tá}bo.
\item Quam magnificáta sunt ópe\sylprep{ra} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitatió\sylprep{nes} \sylac{tu}æ.
\item Vir insípi\sylprep{ens} \sylprep{non} \sylprep{co}\sylac{gnó}scet:~* et stultus non intél\sylprep{li}\sylac{get} hæc.
\item Cum exórti fúerint peccató\sylprep{res} \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{fe}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Ut intéreant in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætér\sylprep{num}, \sylac{Dó}mine.
\item Quóniam ecce inimíci tui, \sylac{Dó}mine,~\pscross{} quóniam ecce inimíci \sylprep{tu}\sylprep{i} \sylprep{per}\sylac{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem.
\item Et exaltábitur sicut unicór\sylprep{nis} \sylprep{cor}\sylprep{nu} \sylac{me}um:~* et senéctus mea in misericórdi\sylprep{a} \sylac{ú}beri.
\item Et despéxit óculus meus in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet au\sylprep{ris} \sylac{me}a.
\item Justus, ut \sylprep{pal}\sylprep{ma} \sylprep{flo}\sylac{ré}bit:~* sicut cedrus Líbani multi\sylprep{pli}\sylac{cá}bitur.
\item Plantáti \sylprep{in} \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini,~* in átriis domus Dei nostri \sylprep{flo}\sylac{ré}bunt.
\item Adhuc multiplicabúntur in \sylprep{se}\sylprep{néc}\sylprep{ta} \sylac{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut \sylprep{an}\sylac{nún}tient:
\item Quóniam rectus Dómi\sylprep{nus}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter:~* et non est iníquitas \sylprep{in} \sylac{e}o.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
