\item Deus ulti\sylac{ó}num \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* Deus ultiónum \sylprep{lí}\sylprep{be}\sylprep{re} \sylac{e}git.
\item Exaltáre, qui \sylac{jú}dicas \sylac{ter}ram:~* redde retributi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylprep{su}\sylac{pér}bis.
\item Usquequo pecca\sylac{tó}res, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:~* úsquequo peccatóres \sylprep{glo}\sylprep{ri}\sylprep{a}\sylac{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operán\sylprep{tur} \sylprep{in}\sylprep{jus}\sylac{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humi\sylac{li}a\sylac{vé}runt:~* et hereditátem tu\sylprep{am} \sylprep{ve}\sylprep{xa}\sylac{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam in\sylac{ter}fe\sylac{cé}runt:~* et pupíl\sylprep{los} \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylac{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vi\sylac{dé}bit \sylac{Dó}\sylac{mi}nus:~* nec intélli\sylprep{get} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Ja}cob.
\item Intellígite, insipi\sylac{én}tes in \sylac{pó}\sylac{pu}lo:~* et stulti, a\sylprep{li}\sylprep{quán}\sylprep{do} \sylac{sá}pite.
\item Qui plantávit \sylac{au}rem, non \sylac{áu}\sylac{di}et?~* aut qui finxit ócu\sylprep{lum}, \sylprep{non} \sylprep{con}\sylac{sí}derat?
\item Qui córripit \sylac{Gen}tes, non \sylac{ár}\sylac{gu}et:~* qui docet hó\sylprep{mi}\sylprep{nem} \sylprep{sci}\sylac{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitati\sylac{ó}nes \sylac{hó}\sylac{mi}num,~* \sylprep{quón}\sylprep{i}\sylprep{am} \sylac{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu eru\sylac{dí}eris, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* et de lege tua do\sylprep{cú}\sylprep{e}\sylprep{ris} \sylac{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\sylac{é}bus \sylac{ma}lis:~* donec fodiátur pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{ri} \sylac{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus \sylac{ple}bem \sylac{su}am:~* et hereditátem suam \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \sylac{in} ju\sylac{dí}\sylac{ci}um:~* et qui juxta illam omnes qui \sylprep{rec}\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \sylac{ma}li\sylac{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\sylac{nus} ad\sylac{jú}\sylac{vit} me:~* paulo minus habitásset in inférno \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Si dicébam: Motus \sylac{est} pes \sylac{me}us:~* misericórdia tua, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \sylac{cor}de \sylac{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\sylac{i}qui\sylac{tá}tis:~* qui fingis labó\sylprep{rem} \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}to?
\item Captábunt in \sylac{á}nimam \sylac{jus}ti:~* et sánguinem innocén\sylprep{tem} \sylprep{con}\sylprep{dem}\sylac{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \sylac{in} re\sylac{fú}\sylac{gi}um:~* et Deus meus in adjutóri\sylprep{um} \sylprep{spe}\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ip\sylac{só}rum:~\pscross{} et in malítia eórum dis\sylac{pér}det \sylac{e}os:~* dispérdet illos Dómi\sylprep{nus} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
