\item Deus ulti\sylprep{ó}\sylprep{num} \sylac{Dó}minus:~* Deus ultiónum líbere \sylac{e}git.
\item Exaltáre, qui jú\sylprep{di}\sylprep{cas} \sylac{ter}ram:~* redde retributiónem su\sylac{pér}bis.
\item Usquequo pecca\sylprep{tó}\sylprep{res}, \sylac{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres gloria\sylac{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur injus\sylac{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, humi\sylprep{li}\sylprep{a}\sylac{vé}runt:~* et hereditátem tuam vexa\sylac{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam in\sylprep{ter}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt:~* et pupíllos occi\sylac{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non vi\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{Dó}minus:~* nec intélliget Deus \sylac{Ja}cob.
\item Intellígite, insipién\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{pó}pulo:~* et stulti, aliquándo \sylac{sá}pite.
\item Qui plantávit au\sylprep{rem}, \sylprep{non} \sylac{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non con\sylac{sí}derat?
\item Qui córripit Gen\sylprep{tes}, \sylprep{non} \sylac{ár}guet:~* qui docet hóminem sci\sylac{én}tiam?
\item Dóminus scit cogitati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{hó}minum,~* quóniam \sylac{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu erudí\sylprep{e}\sylprep{ris}, \sylac{Dó}mine,~* et de lege tua docúeris \sylac{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\sylprep{é}\sylprep{bus} \sylac{ma}lis:~* donec fodiátur peccatóri \sylac{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus \sylprep{ple}\sylprep{bem} \sylac{su}am:~* et hereditátem suam non dere\sylac{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \sylprep{in} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto sunt \sylac{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes iniqui\sylac{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\sylprep{nus} \sylprep{ad}\sylac{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno ánima \sylac{me}a.
\item Si dicébam: Motus \sylprep{est} \sylprep{pes} \sylac{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, adju\sylac{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt ánimam \sylac{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis:~* qui fingis labórem in præ\sylac{cép}to?
\item Captábunt in á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem condem\sylac{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \sylprep{in} \sylprep{re}\sylac{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spei \sylac{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ip\sylac{só}rum:~\pscross{} et in malítia eórum dis\sylprep{pér}\sylprep{det} \sylac{e}os:~* dispérdet illos Dóminus Deus \sylac{nos}ter.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
