\item Beátus homo, quem tu erudíeris, \sylac{Dó}mine,~* et de lege tua do\sylac{cú}eris \sylac{e}um.
\item Ut mítiges ei a diébus \sylac{ma}lis:~* donec fodiátur pecca\sylac{tó}ri \sylac{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus plebem \sylac{su}am:~* et hereditátem suam non \sylac{de}re\sylac{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur in ju\sylac{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui \sylac{rec}to sunt \sylac{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus mali\sylac{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes in\sylac{i}qui\sylac{tá}tem?
\item Nisi quia Dóminus ad\sylac{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno \sylac{á}nima \sylac{me}a.
\item Si dicébam: Motus est pes \sylac{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, \sylac{ad}ju\sylac{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \sylac{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \sylac{á}nimam \sylac{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes iniqui\sylac{tá}tis:~* qui fingis labórem \sylac{in} præ\sylac{cép}to?
\item Captábunt in ánimam \sylac{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem \sylac{con}dem\sylac{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus in re\sylac{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium \sylac{spe}i \sylac{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ip\sylac{só}rum:~\pscross{} et in malítia eórum dispérdet \sylac{e}os:~* dispérdet illos Dóminus \sylac{De}us \sylac{nos}ter.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
