\item Beátus homo, quem tu erudí\sylprep{e}\sylprep{ris}, \sylac{Dó}mine,~* et de lege tua do\sylprep{cú}\sylprep{e}\sylprep{ris} \sylac{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\sylprep{é}\sylprep{bus} \sylac{ma}lis:~* donec fodiátur pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{ri} \sylac{fó}\sylac{ve}a.
\item Quia non repéllet Dóminus \sylprep{ple}\sylprep{bem} \sylac{su}am:~* et hereditátem suam \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \sylprep{in} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui \sylprep{rec}\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\sylprep{nus} \sylprep{ad}\sylac{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Si dicébam: Motus \sylprep{est} \sylprep{pes} \sylac{me}us:~* misericórdia tua, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}\sylac{bat} me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis:~* qui fingis labó\sylprep{rem} \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}to?
\item Captábunt in á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{jus}ti:~* et sánguinem innocén\sylprep{tem} \sylprep{con}\sylprep{dem}\sylac{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \sylprep{in} \sylprep{re}\sylac{fú}gium:~* et Deus meus in adjutóri\sylprep{um} \sylprep{spe}\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ip\sylac{só}rum:~\pscross{} et in malítia eórum dis\sylprep{pér}\sylprep{det} \sylac{e}os:~* dispérdet illos Dómi\sylprep{nus} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
