\item Beátus homo, quem tu eru\sylac{dí}eris, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne,~* et de lege tua do\sylprep{cú}\sylprep{e}\sylprep{ris} \sylac{e}um.
\item Ut mítiges ei a di\sylac{é}bus \sylac{ma}lis:~* donec fodiátur pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{ri} \sylac{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus \sylac{ple}bem \sylac{su}am:~* et hereditátem suam \sylprep{non} \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur \sylac{in} ju\sylac{dí}\sylac{ci}um:~* et qui juxta illam omnes qui \sylprep{rec}\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus \sylac{ma}li\sylac{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem?
\item Nisi quia Dómi\sylac{nus} ad\sylac{jú}\sylac{vit} me:~* paulo minus habitásset in inférno \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Si dicébam: Motus \sylac{est} pes \sylac{me}us:~* misericórdia tua, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \sylac{cor}de \sylac{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes in\sylac{i}qui\sylac{tá}tis:~* qui fingis labó\sylprep{rem} \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}to?
\item Captábunt in \sylac{á}nimam \sylac{jus}ti:~* et sánguinem innocén\sylprep{tem} \sylprep{con}\sylprep{dem}\sylac{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus \sylac{in} re\sylac{fú}\sylac{gi}um:~* et Deus meus in adjutóri\sylprep{um} \sylprep{spe}\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ip\sylac{só}rum:~\pscross{} et in malítia eórum dis\sylac{pér}det \sylac{e}os:~* dispérdet illos Dómi\sylprep{nus} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
