\item Beátus homo, quem tu erudíe\sylprep{ris}, \sylac{Dó}mine,~* et de lege tua docú\sylprep{e}\sylprep{ris} \sylac{e}um.
\item Ut mítiges ei a dié\sylprep{bus} \sylac{ma}lis:~* donec fodiátur pecca\sylprep{tó}\sylprep{ri} \sylac{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dóminus ple\sylprep{bem} \sylac{su}am:~* et hereditátem suam non \sylprep{de}\sylprep{re}\sylac{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertátur in \sylprep{ju}\sylac{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui rec\sylprep{to} \sylprep{sunt} \sylac{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advérsus ma\sylprep{li}\sylac{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes in\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem?
\item Nisi quia Dóminus \sylprep{ad}\sylac{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Si dicébam: Motus est \sylprep{pes} \sylac{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, \sylprep{ad}\sylprep{ju}\sylac{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum in cor\sylprep{de} \sylac{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt á\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tis:~* qui fingis labórem \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{cép}to?
\item Captábunt in áni\sylprep{mam} \sylac{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem \sylprep{con}\sylprep{dem}\sylac{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dóminus in \sylprep{re}\sylac{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium \sylprep{spe}\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ip\sylac{só}rum:~\pscross{} et in malítia eórum dispér\sylprep{det} \sylac{e}os:~* dispérdet illos Dóminus \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
