\item Deus ul\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{num} \sylac{Dó}minus:~* Deus ultiónum líbe\sylprep{re} \sylac{e}git.
\item Exaltáre, qui \sylprep{jú}\sylprep{di}\sylprep{cas} \sylac{ter}ram:~* redde retributiónem \sylprep{su}\sylac{pér}bis.
\item Usquequo pec\sylprep{ca}\sylprep{tó}\sylprep{res}, \sylac{Dó}mine:~* úsquequo peccatóres glori\sylprep{a}\sylac{bún}tur:
\item Effabúntur et loquéntur \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur in\sylprep{jus}\sylac{tí}tiam?
\item Pópulum tuum, Dómine, hu\sylprep{mi}\sylprep{li}\sylprep{a}\sylac{vé}runt:~* et hereditátem tuam ve\sylprep{xa}\sylac{vé}runt.
\item Víduam et ádvenam \sylprep{in}\sylprep{ter}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt:~* et pupíllos oc\sylprep{ci}\sylac{dé}runt.
\item Et dixérunt: Non \sylprep{vi}\sylprep{dé}\sylprep{bit} \sylac{Dó}minus:~* nec intélliget De\sylprep{us} \sylac{Ja}cob.
\item Intellígite, insipi\sylprep{én}\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylac{pó}pulo:~* et stulti, aliquán\sylprep{do} \sylac{sá}pite.
\item Qui plantávit \sylprep{au}\sylprep{rem}, \sylprep{non} \sylac{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non \sylprep{con}\sylac{sí}derat?
\item Qui córripit \sylprep{Gen}\sylprep{tes}, \sylprep{non} \sylac{ár}guet:~* qui docet hóminem \sylprep{sci}\sylac{én}tiam?
\item Dóminus scit cogita\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{hó}minum,~* quóni\sylprep{am} \sylac{va}næ sunt.
\item Beátus homo, quem tu eru\sylprep{dí}\sylprep{e}\sylprep{ris}, \sylac{Dó}mine,~* et de lege tua docúe\sylprep{ris} \sylac{e}um.
\item Ut mítiges ei a \sylprep{di}\sylprep{é}\sylprep{bus} \sylac{ma}lis:~* donec fodiátur peccató\sylprep{ri} \sylac{fó}vea.
\item Quia non repéllet Dómi\sylprep{nus} \sylprep{ple}\sylprep{bem} \sylac{su}am:~* et hereditátem suam non de\sylprep{re}\sylac{lín}quet.
\item Quoadúsque justítia convertá\sylprep{tur} \sylprep{in} \sylprep{ju}\sylac{dí}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto \sylprep{sunt} \sylac{cor}de.
\item Quis consúrget mihi advér\sylprep{sus} \sylprep{ma}\sylprep{li}\sylac{gnán}tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\sylprep{qui}\sylac{tá}tem?
\item Nisi quia Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylprep{ad}\sylac{jú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno áni\sylprep{ma} \sylac{me}a.
\item Si dicébam: Mo\sylprep{tus} \sylprep{est} \sylprep{pes} \sylac{me}us:~* misericórdia tua, Dómine, ad\sylprep{ju}\sylac{vá}bat me.
\item Secúndum multitúdinem dolórum meórum \sylprep{in} \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylac{me}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\sylprep{mam} \sylac{me}am.
\item Numquid adhǽret tibi sedes \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{qui}\sylac{tá}tis:~* qui fingis labórem in \sylprep{præ}\sylac{cép}to?
\item Captábunt in \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mam} \sylac{jus}ti:~* et sánguinem innocéntem con\sylprep{dem}\sylac{ná}bunt.
\item Et factus est mihi Dómi\sylprep{nus} \sylprep{in} \sylprep{re}\sylac{fú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spe\sylprep{i} \sylac{me}æ.
\item Et reddet illis iniquitátem ip\sylac{só}rum:~\pscross{} et in malítia eórum \sylprep{dis}\sylprep{pér}\sylprep{det} \sylac{e}os:~* dispérdet illos Dóminus De\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
