\item Cantáte Dómino \sylac{cán}ticum \sylac{no}vum:~* cantáte Dómino, \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite \sylac{nó}mini \sylac{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes \sylac{gló}riam \sylac{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et lau\sylac{dá}bilis \sylac{ni}mis:~* terríbilis est super \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{de}os.
\item Quóniam omnes dii Génti\sylac{um} dæ\sylac{mó}\sylac{ni}a:~* Dóminus autem \sylprep{cæ}\sylprep{los} \sylac{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in con\sylac{spéc}tu \sylac{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ \sylac{Gén}tium,~\pscross{} afférte Dómino glóriam \sylac{et} ho\sylac{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in \sylac{á}tria \sylac{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus uni\sylac{vér}sa \sylac{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dómi\sylprep{nus} \sylprep{re}\sylac{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non \sylac{com}mo\sylac{vé}\sylac{bi}tur:~* judicábit pópulos in \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet \sylac{ter}ra:~\pscross{} commoveátur mare et pleni\sylac{tú}do \sylac{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \sylprep{quæ} \sylprep{in} \sylac{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \sylac{qui}a \sylac{ve}nit:~* quóniam venit judi\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in \sylac{æ}qui\sylac{tá}te,~* et pópulos in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
