\item Cantáte Dómino cán\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{no}vum:~* cantáte Dómino, omnis \sylac{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salutáre \sylac{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabília \sylac{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudá\sylprep{bi}\sylprep{lis} \sylac{ni}mis:~* terríbilis est super omnes \sylac{de}os.
\item Quóniam omnes dii Génti\sylprep{um} \sylprep{dæ}\sylac{mó}nia:~* Dóminus autem cælos \sylac{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificatióne \sylac{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ \sylac{Gén}tium,~\pscross{} afférte Dómino glóriam \sylprep{et} \sylprep{ho}\sylac{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nómini \sylac{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in á\sylprep{tri}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio sancto \sylac{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus uni\sylprep{vér}\sylprep{sa} \sylac{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dóminus re\sylac{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{vé}bitur:~* judicábit pópulos in æqui\sylac{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet \sylac{ter}ra:~\pscross{} commoveátur mare et pleni\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia quæ in \sylac{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{ve}nit:~* quóniam venit judicáre \sylac{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te,~* et pópulos in veritáte \sylac{su}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
