\item Cantáte Dómino cán\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{no}vum:~* cantáte Dómi\sylprep{no}, \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* annuntiáte de die in diem sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{e}jus,~* in ómnibus pópulis mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudá\sylprep{bi}\sylprep{lis} \sylac{ni}mis:~* terríbilis est su\sylprep{per} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{de}os.
\item Quóniam omnes dii Génti\sylprep{um} \sylprep{dæ}\sylac{mó}nia:~* Dóminus au\sylprep{tem} \sylprep{cæ}\sylprep{los} \sylac{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in con\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ \sylac{Gén}tium,~\pscross{} afférte Dómino glóriam \sylprep{et} \sylprep{ho}\sylac{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in á\sylprep{tri}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* adoráte Dóminum in átri\sylprep{o} \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus uni\sylprep{vér}\sylprep{sa} \sylac{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylprep{re}\sylac{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{vé}bitur:~* judicábit pópulos \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet \sylac{ter}ra:~\pscross{} commoveátur mare et pleni\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómni\sylprep{a} \sylprep{quæ} \sylprep{in} \sylac{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{ve}nit:~* quóniam venit ju\sylprep{di}\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te,~* et pópulos in ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
