\item Cantáte Dómino cánti\sylprep{cum} \sylac{no}vum:~* cantáte Dómino, \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite nómi\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salu\sylprep{tá}\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes glóri\sylprep{am} \sylac{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudábi\sylprep{lis} \sylac{ni}mis:~* terríbilis est super \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{de}os.
\item Quóniam omnes dii Géntium \sylprep{dæ}\sylac{mó}nia:~* Dóminus autem \sylprep{cæ}\sylprep{los} \sylac{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in conspéc\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylac{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ \sylac{Gén}tium,~\pscross{} afférte Dómino glóriam et \sylprep{ho}\sylac{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nó\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in átri\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio \sylprep{sanc}\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus univér\sylprep{sa} \sylac{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dómi\sylprep{nus} \sylprep{re}\sylac{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui non com\sylprep{mo}\sylac{vé}bitur:~* judicábit pópulos in \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet \sylac{ter}ra:~\pscross{} commoveátur mare et plenitú\sylprep{do} \sylac{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \sylprep{quæ} \sylprep{in} \sylac{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, qui\sylprep{a} \sylac{ve}nit:~* quóniam venit judi\sylprep{cá}\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in æ\sylprep{qui}\sylac{tá}te,~* et pópulos in veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
