\item Cantáte Dómino \sylprep{cán}\sylprep{ti}\sylprep{cum} \sylac{no}vum:~* cantáte Dómino, om\sylprep{nis} \sylac{ter}ra.
\item Cantáte Dómino, et benedícite \sylprep{nó}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salutá\sylprep{re} \sylac{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabíli\sylprep{a} \sylac{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et lau\sylprep{dá}\sylprep{bi}\sylprep{lis} \sylac{ni}mis:~* terríbilis est super om\sylprep{nes} \sylac{de}os.
\item Quóniam omnes dii Gén\sylprep{ti}\sylprep{um} \sylprep{dæ}\sylac{mó}nia:~* Dóminus autem cæ\sylprep{los} \sylac{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in \sylprep{con}\sylprep{spéc}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificatió\sylprep{ne} \sylac{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ \sylac{Gén}tium,~\pscross{} afférte Dómino glóri\sylprep{am} \sylprep{et} \sylprep{ho}\sylac{nó}rem:~* afférte Dómino glóriam nómi\sylprep{ni} \sylac{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in \sylprep{á}\sylprep{tri}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio sanc\sylprep{to} \sylac{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus u\sylprep{ni}\sylprep{vér}\sylprep{sa} \sylac{ter}ra:~* dícite in Géntibus quia Dóminus \sylprep{re}\sylac{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ qui \sylprep{non} \sylprep{com}\sylprep{mo}\sylac{vé}bitur:~* judicábit pópulos in æ\sylprep{qui}\sylac{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet \sylac{ter}ra:~\pscross{} commoveátur mare et ple\sylprep{ni}\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia quæ \sylprep{in} \sylac{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómi\sylprep{ni}, \sylprep{qui}\sylprep{a} \sylac{ve}nit:~* quóniam venit judicá\sylprep{re} \sylac{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylprep{qui}\sylac{tá}te,~* et pópulos in veritá\sylprep{te} \sylac{su}a.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
