\item Dóminus regnávit exsúltet \sylac{ter}ra:~* læténtur ínsu\sylprep{læ} \sylac{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in circúitu \sylac{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio se\sylprep{dis} \sylac{e}jus.
\item Ignis ante ipsum præ\sylac{cé}det:~* et inflammábit in circúitu inimí\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus orbi \sylac{ter}ræ:~* vidit et commóta \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a fácie \sylac{Dó}mini:~* a fácie Dómini om\sylprep{nis} \sylac{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli justítiam \sylac{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli glóri\sylprep{am} \sylac{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui adórant sculp\sylac{tí}lia:~* et qui gloriántur in simulá\sylprep{cris} \sylac{su}is.
\item Adoráte eum, omnes Angeli \sylac{e}jus:~* audívit, et lætáta \sylprep{est} \sylac{Si}on.
\item Et exsultavérunt fíliæ \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super omnem \sylac{ter}ram:~* nimis exaltátus es super om\sylprep{nes} \sylac{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, odíte \sylac{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberá\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Lux orta est \sylac{jus}to,~* et rectis corde \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Lætámini, justi in \sylac{Dó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificatió\sylprep{nis} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
