\item Dóminus regnávit ex\sylac{súl}tet \sylac{ter}ra:~* læténtur \sylac{ín}sulæ \sylac{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in cir\sylac{cú}itu \sylac{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio \sylac{se}dis \sylac{e}jus.
\item Ignis ante \sylac{ip}sum præ\sylac{cé}det:~* et inflammábit in circúitu ini\sylac{mí}cos \sylac{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus \sylac{or}bi \sylac{ter}ræ:~* vidit et com\sylac{mó}ta est \sylac{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a \sylac{fá}cie \sylac{Dó}\sylac{mi}ni:~* a fácie Dómini \sylac{om}nis \sylac{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli jus\sylac{tí}tiam \sylac{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli \sylac{gló}riam \sylac{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui ad\sylac{ó}rant sculp\sylac{tí}\sylac{li}a:~* et qui gloriántur in simu\sylac{lá}cris \sylac{su}is.
\item Adoráte eum, omnes \sylac{An}geli \sylac{e}jus:~* audívit, et læ\sylac{tá}ta est \sylac{Si}on.
\item Et exsultavérunt \sylac{fí}liæ \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia \sylac{tu}a, \sylac{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \sylac{om}nem \sylac{ter}ram:~* nimis exaltátus es super \sylac{om}nes \sylac{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, o\sylac{dí}te \sylac{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\sylac{rá}bit \sylac{e}os.
\item Lux \sylac{or}ta est \sylac{jus}to,~* et rectis \sylac{cor}de læ\sylac{tí}tia.
\item Lætámini, \sylac{jus}ti in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et confitémini memóriæ sanctificati\sylac{ó}nis \sylac{e}jus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
