\item Dóminus regnávit ex\sylac{súl}tet \sylac{ter}ra:~* læténtur \sylprep{ín}\sylprep{su}\sylprep{læ} \sylac{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in cir\sylac{cú}itu \sylac{e}jus:~* justítia, et judícium corrécti\sylprep{o} \sylprep{se}\sylprep{dis} \sylac{e}jus.
\item Ignis ante \sylac{ip}sum præ\sylac{cé}det:~* et inflammábit in circúitu in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus \sylac{or}bi \sylac{ter}ræ:~* vidit et com\sylprep{mó}\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a \sylac{fá}cie \sylac{Dó}\sylac{mi}ni:~* a fácie Dómi\sylprep{ni} \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli jus\sylac{tí}tiam \sylac{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui ad\sylac{ó}rant sculp\sylac{tí}\sylac{li}a:~* et qui gloriántur in si\sylprep{mu}\sylprep{lá}\sylprep{cris} \sylac{su}is.
\item Adoráte eum, omnes \sylac{An}geli \sylac{e}jus:~* audívit, et læ\sylprep{tá}\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{Si}on.
\item Et exsultavérunt \sylac{fí}liæ \sylac{Ju}dæ:~* propter judíci\sylprep{a} \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \sylac{om}nem \sylac{ter}ram:~* nimis exaltátus es su\sylprep{per} \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, o\sylac{dí}te \sylac{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris li\sylprep{be}\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Lux \sylac{or}ta est \sylac{jus}to,~* et rectis \sylprep{cor}\sylprep{de} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Lætámini, \sylac{jus}ti in \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* et confitémini memóriæ sanctifica\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{e}jus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
