\item Dóminus regnávit ex\sylprep{súl}\sylprep{tet} \sylac{ter}ra:~* læténtur ínsulæ \sylac{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in circú\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio sedis \sylac{e}jus.
\item Ignis ante ip\sylprep{sum} \sylprep{præ}\sylac{cé}det:~* et inflammábit in circúitu inimícos \sylac{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus \sylprep{or}\sylprep{bi} \sylac{ter}ræ:~* vidit et commóta est \sylac{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a fá\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{Dó}mini:~* a fácie Dómini omnis \sylac{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli justí\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli glóriam \sylac{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui adó\sylprep{rant} \sylprep{sculp}\sylac{tí}lia:~* et qui gloriántur in simulácris \sylac{su}is.
\item Adoráte eum, omnes An\sylprep{ge}\sylprep{li} \sylac{e}jus:~* audívit, et lætáta est \sylac{Si}on.
\item Et exsultavérunt fí\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia tua, \sylac{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \sylprep{om}\sylprep{nem} \sylac{ter}ram:~* nimis exaltátus es super omnes \sylac{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, o\sylprep{dí}\sylprep{te} \sylac{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberábit \sylac{e}os.
\item Lux or\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{jus}to,~* et rectis corde læ\sylac{tí}tia.
\item Lætámini, jus\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificatiónis \sylac{e}jus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
