\item Dóminus regnávit exsúltet \sylac{ter}ra:~* læténtur \sylac{ín}sulæ \sylac{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in circúitu \sylac{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio \sylac{se}dis \sylac{e}jus.
\item Ignis ante ipsum præ\sylac{cé}det:~* et inflammábit in circúitu ini\sylac{mí}cos \sylac{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus orbi \sylac{ter}ræ:~* vidit et com\sylac{mó}ta est \sylac{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a fácie \sylac{Dó}mini:~* a fácie Dómini \sylac{om}nis \sylac{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli justítiam \sylac{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli \sylac{gló}riam \sylac{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui adórant sculp\sylac{tí}lia:~* et qui gloriántur in simu\sylac{lá}cris \sylac{su}is.
\item Adoráte eum, omnes Angeli \sylac{e}jus:~* audívit, et læ\sylac{tá}ta est \sylac{Si}on.
\item Et exsultavérunt fíliæ \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia \sylac{tu}a, \sylac{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super omnem \sylac{ter}ram:~* nimis exaltátus es super \sylac{om}nes \sylac{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, odíte \sylac{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\sylac{rá}bit \sylac{e}os.
\item Lux orta est \sylac{jus}to,~* et rectis \sylac{cor}de læ\sylac{tí}tia.
\item Lætámini, justi in \sylac{Dó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificati\sylac{ó}nis \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
