\item Dóminus regnávit exsúl\sylprep{tet} \sylac{ter}ra:~* læténtur ín\sylprep{su}\sylprep{læ} \sylac{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in circúi\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio \sylprep{se}\sylprep{dis} \sylac{e}jus.
\item Ignis ante ipsum \sylprep{præ}\sylac{cé}det:~* et inflammábit in circúitu ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura ejus or\sylprep{bi} \sylac{ter}ræ:~* vidit et commó\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a fáci\sylprep{e} \sylac{Dó}mini:~* a fácie Dómini \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli justíti\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli gló\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylac{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui adórant \sylprep{sculp}\sylac{tí}lia:~* et qui gloriántur in simu\sylprep{lá}\sylprep{cris} \sylac{su}is.
\item Adoráte eum, omnes Ange\sylprep{li} \sylac{e}jus:~* audívit, et lætá\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{Si}on.
\item Et exsultavérunt fíli\sylprep{æ} \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia \sylprep{tu}\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus super om\sylprep{nem} \sylac{ter}ram:~* nimis exaltátus es super \sylprep{om}\sylprep{nes} \sylac{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, odí\sylprep{te} \sylac{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Lux orta \sylprep{est} \sylac{jus}to,~* et rectis cor\sylprep{de} \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Lætámini, justi \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificati\sylprep{ó}\sylprep{nis} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
