\item Dóminus regnávit \sylprep{ex}\sylprep{súl}\sylprep{tet} \sylac{ter}ra:~* læténtur ínsu\sylprep{læ} \sylac{mul}tæ.
\item Nubes, et calígo in cir\sylprep{cú}\sylprep{i}\sylprep{tu} \sylac{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio se\sylprep{dis} \sylac{e}jus.
\item Ignis ante \sylprep{ip}\sylprep{sum} \sylprep{præ}\sylac{cé}det:~* et inflammábit in circúitu inimí\sylprep{cos} \sylac{e}jus.
\item Illuxérunt fúlgura e\sylprep{jus} \sylprep{or}\sylprep{bi} \sylac{ter}ræ:~* vidit et commóta \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Montes, sicut cera fluxérunt a \sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{e} \sylac{Dó}mini:~* a fácie Dómini om\sylprep{nis} \sylac{ter}ra.
\item Annuntiavérunt cæli jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli glóri\sylprep{am} \sylac{e}jus.
\item Confundántur omnes, qui ad\sylprep{ó}\sylprep{rant} \sylprep{sculp}\sylac{tí}lia:~* et qui gloriántur in simulá\sylprep{cris} \sylac{su}is.
\item Adoráte eum, omnes \sylprep{An}\sylprep{ge}\sylprep{li} \sylac{e}jus:~* audívit, et lætáta \sylprep{est} \sylac{Si}on.
\item Et exsultavérunt \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{æ} \sylac{Ju}dæ:~* propter judícia tu\sylprep{a}, \sylac{Dó}mine:
\item Quóniam tu Dóminus Altíssimus su\sylprep{per} \sylprep{om}\sylprep{nem} \sylac{ter}ram:~* nimis exaltátus es super om\sylprep{nes} \sylac{de}os.
\item Qui dilígitis Dóminum, \sylprep{o}\sylprep{dí}\sylprep{te} \sylac{ma}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberá\sylprep{bit} \sylac{e}os.
\item Lux \sylprep{or}\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{jus}to,~* et rectis corde \sylprep{læ}\sylac{tí}tia.
\item Lætámini, \sylprep{jus}\sylprep{ti} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificatió\sylprep{nis} \sylac{e}jus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
