\item Exsultávit cor meum \sylprep{in} \sylac{Dó}mino,~* et exaltátum est cornu meum in \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Dilatátum est os meum super inimí\sylprep{cos} \sylac{me}os:~* quia lætáta sum in salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est \sylac{Dó}minus:~\pscross{} neque enim est áli\sylprep{us} \sylac{ex}tra te,~* et non est fortis sicut \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre loqui \sylprep{sub}\sylac{lí}mia,~* \sylprep{glo}\sylprep{ri}\sylac{án}tes:
\item Recédant vétera de ore \sylac{ves}tro:~\pscross{} quia Deus scientiárum, Dó\sylprep{mi}\sylac{nus} est,~* et ipsi præparántur cogi\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Arcus fórtium su\sylprep{pe}\sylac{rá}tus est,~* et infírmi accínc\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus se lo\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:~* et famélici \sylprep{sa}\sylprep{tu}\sylac{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis pépe\sylprep{rit} \sylac{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fílios, \sylprep{in}\sylprep{fir}\sylac{má}ta est.
\item Dóminus mortíficat et \sylprep{vi}\sylac{ví}ficat,~* dedúcit ad ínferos \sylprep{et} \sylprep{re}\sylac{dú}cit.
\item Dóminus páuperem facit \sylprep{et} \sylac{di}tat,~* humíli\sylprep{at} \sylprep{et} \sylac{súb}levat.
\item Súscitat de púlvere \sylprep{e}\sylac{gé}num,~* et de stércore é\sylprep{le}\sylprep{vat} \sylac{páu}perem:
\item Ut sédeat cum \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus,~* et sólium gló\sylprep{ri}\sylprep{æ} \sylac{té}neat.
\item Dómini enim sunt cárdi\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ,~* et pósuit super \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum ser\sylac{vá}bit,~\pscross{} et ímpii in ténebris con\sylprep{ti}\sylac{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua robo\sylprep{rá}\sylprep{bi}\sylac{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adversári\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et super ipsos in cæ\sylprep{lis} \sylprep{to}\sylac{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines \sylac{ter}ræ,~\pscross{} et dabit impérium re\sylprep{gi} \sylac{su}o,~* et sublimábit cornu \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{su}i.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
