\item Exsultávit cor meum in \sylac{Dó}mino,~* et exaltátum est cornu meum in \sylac{De}o \sylac{me}o.
\item Dilatátum est os meum super inimícos \sylac{me}os:~* quia lætáta sum in salu\sylac{tá}ri \sylac{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est \sylac{Dó}minus:~\pscross{} neque enim est álius \sylac{ex}tra te,~* et non est fortis sicut \sylac{De}us \sylac{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre loqui sub\sylac{lí}mia,~* \sylac{glo}ri\sylac{án}tes:
\item Recédant vétera de ore \sylac{ves}tro:~\pscross{} quia Deus scientiárum, Dómi\sylac{nus} est,~* et ipsi præparántur cogi\sylac{ta}ti\sylac{ó}nes.
\item Arcus fórtium supe\sylac{rá}tus est,~* et infírmi ac\sylac{cínc}ti sunt \sylac{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus se loca\sylac{vé}runt:~* et famélici \sylac{sa}tu\sylac{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis péperit \sylac{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fílios, \sylac{in}fir\sylac{má}ta est.
\item Dóminus mortíficat et vi\sylac{ví}ficat,~* dedúcit ad ínferos \sylac{et} re\sylac{dú}cit.
\item Dóminus páuperem facit et \sylac{di}tat,~* humíli\sylac{at} et \sylac{súb}levat.
\item Súscitat de púlvere e\sylac{gé}num,~* et de stércore \sylac{é}levat \sylac{páu}perem:
\item Ut sédeat cum prin\sylac{cí}pibus,~* et sólium \sylac{gló}riæ \sylac{té}neat.
\item Dómini enim sunt cárdines \sylac{ter}ræ,~* et pósuit super \sylac{e}os \sylac{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum ser\sylac{vá}bit,~\pscross{} et ímpii in ténebris conti\sylac{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua robo\sylac{rá}bi\sylac{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adversárii \sylac{e}jus:~* et super ipsos in \sylac{cæ}lis to\sylac{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines \sylac{ter}ræ,~\pscross{} et dabit impérium regi \sylac{su}o,~* et sublimábit cornu \sylac{Chris}ti \sylac{su}i.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
