\item Exsultávit cor me\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino,~* et exaltátum est cornu meum \sylprep{in} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Dilatátum est os meum super ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os:~* quia lætáta sum in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est \sylac{Dó}minus:~\pscross{} neque enim est á\sylprep{li}\sylprep{us} \sylac{ex}tra te,~* et non est fortis sic\sylprep{ut} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre lo\sylprep{qui} \sylprep{sub}\sylac{lí}mia,~* \sylprep{glo}\sylprep{ri}\sylac{án}tes:
\item Recédant vétera de ore \sylac{ves}tro:~\pscross{} quia Deus scientiárum, \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylac{nus} est,~* et ipsi præparántur co\sylprep{gi}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Arcus fórtium \sylprep{su}\sylprep{pe}\sylac{rá}tus est,~* et infírmi ac\sylprep{cínc}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus se \sylprep{lo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:~* et faméli\sylprep{ci} \sylprep{sa}\sylprep{tu}\sylac{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis pé\sylprep{pe}\sylprep{rit} \sylac{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fíli\sylprep{os}, \sylprep{in}\sylprep{fir}\sylac{má}ta est.
\item Dóminus mortíficat \sylprep{et} \sylprep{vi}\sylac{ví}ficat,~* dedúcit ad ínfe\sylprep{ros} \sylprep{et} \sylprep{re}\sylac{dú}cit.
\item Dóminus páuperem fa\sylprep{cit} \sylprep{et} \sylac{di}tat,~* humí\sylprep{li}\sylprep{at} \sylprep{et} \sylac{súb}levat.
\item Súscitat de púlve\sylprep{re} \sylprep{e}\sylac{gé}num,~* et de stércore \sylprep{é}\sylprep{le}\sylprep{vat} \sylac{páu}perem:
\item Ut sédeat \sylprep{cum} \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus,~* et sólium \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{æ} \sylac{té}neat.
\item Dómini enim sunt cár\sylprep{di}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ,~* et pósuit su\sylprep{per} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum ser\sylac{vá}bit,~\pscross{} et ímpii in ténebris \sylprep{con}\sylprep{ti}\sylac{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua ro\sylprep{bo}\sylprep{rá}\sylprep{bi}\sylac{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adversá\sylprep{ri}\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et super ipsos in \sylprep{cæ}\sylprep{lis} \sylprep{to}\sylac{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines \sylac{ter}ræ,~\pscross{} et dabit impérium \sylprep{re}\sylprep{gi} \sylac{su}o,~* et sublimábit cor\sylprep{nu} \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{su}i.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
