\item Exsultávit cor me\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino,~* et exaltátum est cornu meum in Deo \sylac{me}o.
\item Dilatátum est os meum super ini\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os:~* quia lætáta sum in salutári \sylac{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est \sylac{Dó}minus:~\pscross{} neque enim est á\sylprep{li}\sylprep{us} \sylac{ex}tra te,~* et non est fortis sicut Deus \sylac{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre lo\sylprep{qui} \sylprep{sub}\sylac{lí}mia,~* glori\sylac{án}tes:
\item Recédant vétera de ore \sylac{ves}tro:~\pscross{} quia Deus scientiárum, \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylac{nus} est,~* et ipsi præparántur cogitati\sylac{ó}nes.
\item Arcus fórtium \sylprep{su}\sylprep{pe}\sylac{rá}tus est,~* et infírmi accíncti sunt \sylac{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus se \sylprep{lo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:~* et famélici satu\sylac{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis pé\sylprep{pe}\sylprep{rit} \sylac{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fílios, infir\sylac{má}ta est.
\item Dóminus mortíficat \sylprep{et} \sylprep{vi}\sylac{ví}ficat,~* dedúcit ad ínferos et re\sylac{dú}cit.
\item Dóminus páuperem fa\sylprep{cit} \sylprep{et} \sylac{di}tat,~* humíliat et \sylac{súb}levat.
\item Súscitat de púlve\sylprep{re} \sylprep{e}\sylac{gé}num,~* et de stércore élevat \sylac{páu}perem:
\item Ut sédeat \sylprep{cum} \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus,~* et sólium glóriæ \sylac{té}neat.
\item Dómini enim sunt cár\sylprep{di}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ,~* et pósuit super eos \sylac{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum ser\sylac{vá}bit,~\pscross{} et ímpii in ténebris \sylprep{con}\sylprep{ti}\sylac{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua roborábi\sylac{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adversá\sylprep{ri}\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et super ipsos in cælis to\sylac{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines \sylac{ter}ræ,~\pscross{} et dabit impérium \sylprep{re}\sylprep{gi} \sylac{su}o,~* et sublimábit cornu Christi \sylac{su}i.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
