\item Exsultávit cor \sylac{me}um in \sylac{Dó}\sylac{mi}no,~* et exaltátum est cornu meum \sylprep{in} \sylprep{De}\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Dilatátum est os meum super ini\sylac{mí}cos \sylac{me}os:~* quia lætáta sum in sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est \sylac{Dó}minus:~\pscross{} neque enim est \sylac{á}lius \sylac{ex}\sylac{tra} te,~* et non est fortis sic\sylprep{ut} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre \sylac{lo}qui sub\sylac{lí}\sylac{mi}a,~* \sylprep{glo}\sylprep{ri}\sylac{án}tes:
\item Recédant vétera de ore \sylac{ves}tro:~\pscross{} quia Deus scientiárum, \sylac{Dó}mi\sylac{nus} est,~* et ipsi præparántur co\sylprep{gi}\sylprep{ta}\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Arcus fórtium \sylac{su}pe\sylac{rá}\sylac{tus} est,~* et infírmi ac\sylprep{cínc}\sylprep{ti} \sylprep{sunt} \sylac{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus se \sylac{lo}ca\sylac{vé}runt:~* et faméli\sylprep{ci} \sylprep{sa}\sylprep{tu}\sylac{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis \sylac{pé}perit \sylac{plú}\sylac{ri}mos:~* et quæ multos habébat fíli\sylprep{os}, \sylprep{in}\sylprep{fir}\sylac{má}ta est.
\item Dóminus mortíficat \sylac{et} vi\sylac{ví}\sylac{fi}cat,~* dedúcit ad ínfe\sylprep{ros} \sylprep{et} \sylprep{re}\sylac{dú}cit.
\item Dóminus páuperem \sylac{fa}cit et \sylac{di}tat,~* humí\sylprep{li}\sylprep{at} \sylprep{et} \sylac{súb}levat.
\item Súscitat de púlve\sylac{re} e\sylac{gé}num,~* et de stércore \sylprep{é}\sylprep{le}\sylprep{vat} \sylac{páu}perem:
\item Ut sédeat \sylac{cum} prin\sylac{cí}\sylac{pi}bus,~* et sólium \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{æ} \sylac{té}neat.
\item Dómini enim sunt \sylac{cár}dines \sylac{ter}ræ,~* et pósuit su\sylprep{per} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum ser\sylac{vá}bit,~\pscross{} et ímpii in ténebris \sylac{con}ti\sylac{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua ro\sylprep{bo}\sylprep{rá}\sylprep{bi}\sylac{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adver\sylac{sá}rii \sylac{e}jus:~* et super ipsos in \sylprep{cæ}\sylprep{lis} \sylprep{to}\sylac{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines \sylac{ter}ræ,~\pscross{} et dabit impérium \sylac{re}gi \sylac{su}o,~* et sublimábit cor\sylprep{nu} \sylprep{Chris}\sylprep{ti} \sylac{su}i.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
