\item Exsultávit cor \sylprep{me}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{Dó}mino,~* et exaltátum est cornu meum in De\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Dilatátum est os meum super in\sylprep{i}\sylprep{mí}\sylprep{cos} \sylac{me}os:~* quia lætáta sum in salutá\sylprep{ri} \sylac{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est \sylac{Dó}minus:~\pscross{} neque enim est \sylprep{á}\sylprep{li}\sylprep{us} \sylac{ex}tra te,~* et non est fortis sicut De\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre \sylprep{lo}\sylprep{qui} \sylprep{sub}\sylac{lí}mia,~* glo\sylprep{ri}\sylac{án}tes:
\item Recédant vétera de ore \sylac{ves}tro:~\pscross{} quia Deus scientiá\sylprep{rum}, \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylac{nus} est,~* et ipsi præparántur cogita\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Arcus fórti\sylprep{um} \sylprep{su}\sylprep{pe}\sylac{rá}tus est,~* et infírmi accíncti \sylprep{sunt} \sylac{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus \sylprep{se} \sylprep{lo}\sylprep{ca}\sylac{vé}runt:~* et famélici sa\sylprep{tu}\sylac{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis \sylprep{pé}\sylprep{pe}\sylprep{rit} \sylac{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fílios, in\sylprep{fir}\sylac{má}ta est.
\item Dóminus mortífi\sylprep{cat} \sylprep{et} \sylprep{vi}\sylac{ví}ficat,~* dedúcit ad ínferos et \sylprep{re}\sylac{dú}cit.
\item Dóminus páuperem \sylprep{fa}\sylprep{cit} \sylprep{et} \sylac{di}tat,~* humíliat \sylprep{et} \sylac{súb}levat.
\item Súscitat de púl\sylprep{ve}\sylprep{re} \sylprep{e}\sylac{gé}num,~* et de stércore éle\sylprep{vat} \sylac{páu}perem:
\item Ut séde\sylprep{at} \sylprep{cum} \sylprep{prin}\sylac{cí}pibus,~* et sólium glóri\sylprep{æ} \sylac{té}neat.
\item Dómini enim sunt \sylprep{cár}\sylprep{di}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ,~* et pósuit super e\sylprep{os} \sylac{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum ser\sylac{vá}bit,~\pscross{} et ímpii in téne\sylprep{bris} \sylprep{con}\sylprep{ti}\sylac{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua roborá\sylprep{bi}\sylac{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adver\sylprep{sá}\sylprep{ri}\sylprep{i} \sylac{e}jus:~* et super ipsos in cælis \sylprep{to}\sylac{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines \sylac{ter}ræ,~\pscross{} et dabit impéri\sylprep{um} \sylprep{re}\sylprep{gi} \sylac{su}o,~* et sublimábit cornu Chris\sylprep{ti} \sylac{su}i.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
