\item Exsultávit cor meum in \sylac{Dó}mino,~* et exaltátum est cornu meum in De\sylprep{o} \sylac{me}o.
\item Dilatátum est os meum super inimícos \sylac{me}os:~* quia lætáta sum in salutá\sylprep{ri} \sylac{tu}o.
\item Non est sanctus, ut est \sylac{Dó}minus:~\pscross{} neque enim est álius \sylac{ex}tra te,~* et non est fortis sicut De\sylprep{us} \sylac{nos}ter.
\item Nolíte multiplicáre loqui sub\sylac{lí}mia,~* glo\sylprep{ri}\sylac{án}tes:
\item Recédant vétera de ore \sylac{ves}tro:~\pscross{} quia Deus scientiárum, Dómi\sylac{nus} est,~* et ipsi præparántur cogita\sylprep{ti}\sylac{ó}nes.
\item Arcus fórtium supe\sylac{rá}tus est,~* et infírmi accíncti \sylprep{sunt} \sylac{ró}bore.
\item Repléti prius, pro pánibus se loca\sylac{vé}runt:~* et famélici sa\sylprep{tu}\sylac{rá}ti sunt.
\item Donec stérilis péperit \sylac{plú}rimos:~* et quæ multos habébat fílios, in\sylprep{fir}\sylac{má}ta est.
\item Dóminus mortíficat et vi\sylac{ví}ficat,~* dedúcit ad ínferos et \sylprep{re}\sylac{dú}cit.
\item Dóminus páuperem facit et \sylac{di}tat,~* humíliat \sylprep{et} \sylac{súb}levat.
\item Súscitat de púlvere e\sylac{gé}num,~* et de stércore éle\sylprep{vat} \sylac{páu}perem:
\item Ut sédeat cum prin\sylac{cí}pibus,~* et sólium glóri\sylprep{æ} \sylac{té}neat.
\item Dómini enim sunt cárdines \sylac{ter}ræ,~* et pósuit super e\sylprep{os} \sylac{or}bem.
\item Pedes sanctórum suórum ser\sylac{vá}bit,~\pscross{} et ímpii in ténebris conti\sylac{cé}scent:~* quia non in fortitúdine sua roborá\sylprep{bi}\sylac{tur} vir.
\item Dóminum formidábunt adversárii \sylac{e}jus:~* et super ipsos in cælis \sylprep{to}\sylac{ná}bit:
\item Dóminus judicábit fines \sylac{ter}ræ,~\pscross{} et dabit impérium regi \sylac{su}o,~* et sublimábit cornu Chris\sylprep{ti} \sylac{su}i.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
