\item Benedíctus Dóminus, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Is}raël:~* quia visitávit, et fecit redemptiónem plebis \sylac{su}æ:
\item Et eréxit cornu sa\sylprep{lú}\sylprep{tis} \sylac{no}bis:~* in domo David, púeri \sylac{su}i.
\item Sicut locútus est per \sylprep{os} \sylprep{sanc}\sylac{tó}rum,~* qui a sǽculo sunt, prophetárum \sylac{e}jus:
\item Salútem ex ini\sylprep{mí}\sylprep{cis} \sylac{nos}tris,~* et de manu ómnium, qui o\sylac{dé}runt nos.
\item Ad faciéndam misericórdiam cum pá\sylprep{tri}\sylprep{bus} \sylac{nos}tris:~* et memorári testaménti sui \sylac{sanc}ti.
\item Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham \sylprep{pa}\sylprep{trem} \sylac{nos}trum,~* datúrum se \sylac{no}bis:
\item Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum \sylprep{li}\sylprep{be}\sylac{rá}ti,~* serviámus \sylac{il}li.
\item In sanctitáte, et justítia \sylprep{co}\sylprep{ram} \sylac{ip}so,~* ómnibus diébus \sylac{nos}tris.
\item Et tu, puer, Prophéta Altíssi\sylprep{mi} \sylprep{vo}\sylac{cá}beris:~* præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre vias \sylac{e}jus:
\item Ad dandam sciéntiam salútis \sylprep{ple}\sylprep{bi} \sylac{e}jus:~* in remissiónem peccatórum e\sylac{ó}rum:
\item Per víscera misericórdiæ \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{nos}tri:~* in quibus visitávit nos, óriens ex \sylac{al}to:
\item Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra \sylprep{mor}\sylprep{tis} \sylac{se}dent:~* ad dirigéndos pedes nostros in viam \sylac{pa}cis.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
