\item Benedíctus Dóminus, \sylac{De}us \sylac{Is}\sylac{ra}ël:~* quia visitávit, et fecit redemptiónem \sylac{ple}bis \sylac{su}æ:
\item Et eréxit cornu sa\sylac{lú}tis \sylac{no}bis:~* in domo David, \sylac{pú}eri \sylac{su}i.
\item Sicut locútus est per \sylac{os} sanc\sylac{tó}rum,~* qui a sǽculo sunt, prophe\sylac{tá}rum \sylac{e}jus:
\item Salútem ex ini\sylac{mí}cis \sylac{nos}tris,~* et de manu ómnium, \sylac{qui} o\sylac{dé}runt nos.
\item Ad faciéndam misericórdiam cum \sylac{pá}tribus \sylac{nos}tris:~* et memorári testaménti \sylac{su}i \sylac{sanc}ti.
\item Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham \sylac{pa}trem \sylac{nos}trum,~* da\sylac{tú}rum se \sylac{no}bis:
\item Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum \sylac{li}be\sylac{rá}ti,~* servi\sylac{á}mus \sylac{il}li.
\item In sanctitáte, et justítia \sylac{co}ram \sylac{ip}so,~* ómnibus di\sylac{é}bus \sylac{nos}tris.
\item Et tu, puer, Prophéta Altíssi\sylac{mi} vo\sylac{cá}\sylac{be}ris:~* præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre \sylac{vi}as \sylac{e}jus:
\item Ad dandam sciéntiam salútis \sylac{ple}bi \sylac{e}jus:~* in remissiónem pecca\sylac{tó}rum e\sylac{ó}rum:
\item Per víscera misericórdiæ \sylac{De}i \sylac{nos}tri:~* in quibus visitávit nos, óri\sylac{ens} ex \sylac{al}to:
\item Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra \sylac{mor}tis \sylac{se}dent:~* ad dirigéndos pedes nostros in \sylac{vi}am \sylac{pa}cis.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
