\item Miserére nostri, Deus ómnium, et ré\sylprep{spi}\sylac{ce} nos,~* et osténde nobis lucem miseratió\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum:
\item Et immítte timórem tuum su\sylprep{per} \sylac{gen}tes,~* quæ non ex\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non est De\sylprep{us} \sylac{ni}si tu,~* et enárrent magná\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gentes a\sylprep{li}\sylac{é}nas,~* ut vídeant potén\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus es \sylprep{in} \sylac{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificábe\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut et nos \sylprep{co}\sylac{gnó}vimus,~* quóniam non est Deus præ\sylprep{ter} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immúta mi\sylprep{ra}\sylac{bí}lia.~* Glorífica manum, et brá\sylprep{chi}\sylprep{um} \sylac{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et effún\sylprep{de} \sylac{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflíge \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cum.
\item Festína tempus, et memén\sylprep{to} \sylac{fi}nis,~* ut enárrent mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item In ira flammæ devorétur qui \sylprep{sal}\sylac{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant per\sylprep{di}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum ini\sylprep{mi}\sylac{có}rum,~* dicéntium: Non est á\sylprep{li}\sylprep{us} \sylac{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est De\sylprep{us} \sylac{ni}si tu,~* et enárrent magná\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Et hereditá\sylprep{bis} \sylac{e}os,~* sicut \sylprep{ab} \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum est no\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primogé\sylprep{ni}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis tuæ \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* civitáti requi\sylprep{é}\sylprep{i} \sylac{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabílibus ver\sylprep{bis} \sylac{tu}is,~* et glória tua pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{tu}um.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
