\item Miserére nostri, Deus ómnium, et \sylprep{ré}\sylprep{spi}\sylac{ce} nos,~* et osténde nobis lucem miserati\sylprep{ó}\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum:
\item Et immítte timórem tuum \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{gen}tes,~* quæ non \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non est \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{ni}si tu,~* et enárrent ma\sylprep{gná}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gentes \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}nas,~* ut vídeant pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus \sylprep{es} \sylprep{in} \sylac{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificá\sylprep{be}\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut et \sylprep{nos} \sylprep{co}\sylac{gnó}vimus,~* quóniam non est Deus \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immúta \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}lia.~* Glorífica manum, et \sylprep{brá}\sylprep{chi}\sylprep{um} \sylac{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et ef\sylprep{fún}\sylprep{de} \sylac{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflí\sylprep{ge} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cum.
\item Festína tempus, et me\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{fi}nis,~* ut enárrent mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item In ira flammæ devorétur \sylprep{qui} \sylprep{sal}\sylac{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant \sylprep{per}\sylprep{di}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum in\sylprep{i}\sylprep{mi}\sylac{có}rum,~* dicéntium: Non est \sylprep{á}\sylprep{li}\sylprep{us} \sylac{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{ni}si tu,~* et enárrent ma\sylprep{gná}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Et heredi\sylprep{tá}\sylprep{bis} \sylac{e}os,~* sic\sylprep{ut} \sylprep{ab} \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum est \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primo\sylprep{gé}\sylprep{ni}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis tu\sylprep{æ} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* civitáti re\sylprep{qui}\sylprep{é}\sylprep{i} \sylac{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabílibus \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{tu}is,~* et glória tua \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{tu}um.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
