\item Miserére nostri, Deus ómnium, \sylprep{et} \sylprep{ré}\sylprep{spi}\sylac{ce} nos,~* et osténde nobis lucem miseratiónum \sylprep{tu}\sylac{á}rum:
\item Et immítte timórem tu\sylprep{um} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{gen}tes,~* quæ non exqui\sylprep{si}\sylac{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non \sylprep{est} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{ni}si tu,~* et enárrent magnáli\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gen\sylprep{tes} \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}nas,~* ut vídeant poténti\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificá\sylprep{tus} \sylprep{es} \sylprep{in} \sylac{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificáberis \sylprep{in} \sylac{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut \sylprep{et} \sylprep{nos} \sylprep{co}\sylac{gnó}vimus,~* quóniam non est Deus præter \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immú\sylprep{ta} \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}lia.~* Glorífica manum, et bráchi\sylprep{um} \sylac{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et \sylprep{ef}\sylprep{fún}\sylprep{de} \sylac{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflíge in\sylprep{i}\sylac{mí}cum.
\item Festína tempus, et \sylprep{me}\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{fi}nis,~* ut enárrent mirabíli\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item In ira flammæ devoré\sylprep{tur} \sylprep{qui} \sylprep{sal}\sylac{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant perdi\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum \sylprep{in}\sylprep{i}\sylprep{mi}\sylac{có}rum,~* dicéntium: Non est áli\sylprep{us} \sylac{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non \sylprep{est} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{ni}si tu,~* et enárrent magnáli\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Et here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{bis} \sylac{e}os,~* sicut ab \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum \sylprep{est} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primogéni\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{Je}\sylac{rú}salem,~* civitáti requié\sylprep{i} \sylac{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabíli\sylprep{bus} \sylprep{ver}\sylprep{bis} \sylac{tu}is,~* et glória tua pópu\sylprep{lum} \sylac{tu}um.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
