\item Miserére nostri, Deus ómnium, et \sylac{ré}spi\sylac{ce} nos,~* et osténde nobis lucem miserati\sylprep{ó}\sylprep{num} \sylprep{tu}\sylac{á}rum:
\item Et immítte timórem tuum \sylac{su}per \sylac{gen}tes,~* quæ non \sylprep{ex}\sylprep{qui}\sylprep{si}\sylac{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non est \sylac{De}us \sylac{ni}\sylac{si} tu,~* et enárrent ma\sylprep{gná}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gentes \sylac{a}li\sylac{é}nas,~* ut vídeant pot\sylprep{én}\sylprep{ti}\sylprep{am} \sylac{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus \sylac{es} in \sylac{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificá\sylprep{be}\sylprep{ris} \sylprep{in} \sylac{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut et \sylac{nos} co\sylac{gnó}\sylac{vi}mus,~* quóniam non est Deus \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylprep{te}, \sylac{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immúta \sylac{mi}ra\sylac{bí}\sylac{li}a.~* Glorífica manum, et \sylprep{brá}\sylprep{chi}\sylprep{um} \sylac{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et ef\sylac{fún}de \sylac{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflí\sylprep{ge} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cum.
\item Festína tempus, et me\sylac{mén}to \sylac{fi}nis,~* ut enárrent mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a.
\item In ira flammæ devorétur \sylac{qui} sal\sylac{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant \sylprep{per}\sylprep{di}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum in\sylac{i}mi\sylac{có}rum,~* dicéntium: Non est \sylprep{á}\sylprep{li}\sylprep{us} \sylac{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est \sylac{De}us \sylac{ni}\sylac{si} tu,~* et enárrent ma\sylprep{gná}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{tu}a:
\item Et heredi\sylac{tá}bis \sylac{e}os,~* sic\sylprep{ut} \sylprep{ab} \sylprep{in}\sylac{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum est \sylac{no}men \sylac{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primo\sylprep{gé}\sylprep{ni}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis \sylac{tu}æ Je\sylac{rú}\sylac{sa}lem,~* civitáti re\sylprep{qui}\sylprep{é}\sylprep{i} \sylac{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabílibus \sylac{ver}bis \sylac{tu}is,~* et glória tua \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{tu}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
