\item Miserére nostri, Deus ómnium, et \sylac{ré}spi\sylac{ce} nos,~* et osténde nobis lucem miserati\sylac{ó}num tu\sylac{á}rum:
\item Et immítte timórem tuum \sylac{su}per \sylac{gen}tes,~* quæ non ex\sylac{qui}si\sylac{é}runt te,
\item Ut cognóscant quia non est \sylac{De}us \sylac{ni}\sylac{si} tu,~* et enárrent ma\sylac{gná}lia \sylac{tu}a.
\item Álleva manum tuam super gentes \sylac{a}li\sylac{é}nas,~* ut vídeant pot\sylac{én}tiam \sylac{tu}am.
\item Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus \sylac{es} in \sylac{no}bis,~* sic in conspéctu nostro magnificábe\sylac{ris} in \sylac{e}is,
\item Ut cognóscant te, sicut et \sylac{nos} co\sylac{gnó}\sylac{vi}mus,~* quóniam non est Deus \sylac{præ}ter te, \sylac{Dó}mine.
\item Ínnova signa, et immúta \sylac{mi}ra\sylac{bí}\sylac{li}a.~* Glorífica manum, et \sylac{brá}chium \sylac{dex}trum.
\item Éxcita furórem, et ef\sylac{fún}de \sylac{i}ram.~* Tolle adversárium, et afflíge \sylac{in}i\sylac{mí}cum.
\item Festína tempus, et me\sylac{mén}to \sylac{fi}nis,~* ut enárrent mira\sylac{bí}lia \sylac{tu}a.
\item In ira flammæ devorétur \sylac{qui} sal\sylac{vá}tur:~* et qui péssimant plebem tuam, invéniant per\sylac{di}ti\sylac{ó}nem.
\item Cóntere caput príncipum in\sylac{i}mi\sylac{có}rum,~* dicéntium: Non est \sylac{á}lius \sylac{præ}ter nos.
\item Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est \sylac{De}us \sylac{ni}\sylac{si} tu,~* et enárrent ma\sylac{gná}lia \sylac{tu}a:
\item Et heredi\sylac{tá}bis \sylac{e}os,~* sicut \sylac{ab} in\sylac{í}tio.
\item Miserére plebi tuæ, super quam invocátum est \sylac{no}men \sylac{tu}um:~* et Israël, quem coæquásti primo\sylac{gé}nito \sylac{tu}o.
\item Miserére civitáti sanctificatiónis \sylac{tu}æ Je\sylac{rú}\sylac{sa}lem,~* civitáti requi\sylac{é}i \sylac{tu}æ.
\item Reple Sion inenarrabílibus \sylac{ver}bis \sylac{tu}is,~* et glória tua \sylac{pó}pulum \sylac{tu}um.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
