\item Ego dixi: In dimídio dié\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum~* vadam \sylprep{ad} \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{ín}\sylac{fe}ri.
\item Quæsívi resíduum annó\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{vi}\sylac{vén}\sylac{ti}um.
\item Non aspíciam hó\sylprep{mi}\sylprep{nem} \sylac{ul}tra,~* et habita\sylprep{tó}\sylprep{rem} \sylprep{qui}\sylac{é}tis.
\item Generátio mea abláta est, et convolú\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{a} me,~* quasi taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylprep{pas}\sylac{tó}rum.
\item Præcísa est velut a texénte, vita \sylac{me}a:~\pscross{} dum adhuc ordí\sylprep{rer}, \sylprep{suc}\sylac{cí}dit me:~* de mane usque ad véspe\sylprep{ram} \sylprep{fí}\sylprep{ni}\sylac{es} me.
\item Sperábam us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómni\sylprep{a} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a:
\item De mane usque ad vésperam fíni\sylac{es} me:~\pscross{} sicut pullus hirúndinis \sylprep{sic} \sylprep{cla}\sylac{má}bo,~* meditá\sylprep{bor} \sylprep{ut} \sylprep{co}\sylac{lúm}ba:
\item Attenuáti sunt ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i,~* suspicién\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylprep{ex}\sylac{cél}sum.
\item Dómine, vim pátior, re\sylprep{spón}\sylprep{de} \sylac{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, \sylprep{cum} \sylprep{ip}\sylprep{se} \sylac{fé}\sylac{ce}rit?
\item Recogitábo tibi omnes \sylprep{an}\sylprep{nos} \sylac{me}os~* in amaritúdine \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus \sylac{me}i,~\pscross{} corrípies me, et vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo me\sylprep{a} \sylprep{a}\sylprep{ma}\sylac{rís}\sylac{si}ma:
\item Tu autem eruísti ánimam meam ut \sylprep{non} \sylprep{per}\sylac{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{ta} \sylac{me}a.
\item Quia non inférnus confitébitur \sylac{ti}bi,~\pscross{} neque \sylprep{mors} \sylprep{lau}\sylac{dá}bit te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am.
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \sylprep{e}\sylprep{go} \sylac{hó}die:~* pater fíliis notam fáciet ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am.
\item Dómine, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ \sylprep{in} \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{Dó}\sylac{mi}ni.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
