\item Ego dixi: In dimídio di\sylprep{é}\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum~* vadam ad por\sylprep{tas} \sylac{ín}feri.
\item Quæsívi resíduum an\sylprep{nó}\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in terra \sylprep{vi}\sylac{vén}tium.
\item Non aspíciam \sylprep{hó}\sylprep{mi}\sylprep{nem} \sylac{ul}tra,~* et habitatórem \sylprep{qui}\sylac{é}tis.
\item Generátio mea abláta est, et convo\sylprep{lú}\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{a} me,~* quasi tabernáculum \sylprep{pas}\sylac{tó}rum.
\item Præcísa est velut a texénte, vita \sylac{me}a:~\pscross{} dum adhuc or\sylprep{dí}\sylprep{rer}, \sylprep{suc}\sylac{cí}dit me:~* de mane usque ad vésperam fí\sylprep{ni}\sylac{es} me.
\item Sperábam \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómnia os\sylprep{sa} \sylac{me}a:
\item De mane usque ad vésperam fíni\sylac{es} me:~\pscross{} sicut pullus hirúndi\sylprep{nis} \sylprep{sic} \sylprep{cla}\sylac{má}bo,~* meditábor ut \sylprep{co}\sylac{lúm}ba:
\item Attenuáti sunt \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i,~* suspiciéntes in \sylprep{ex}\sylac{cél}sum.
\item Dómine, vim pátior, \sylprep{re}\sylprep{spón}\sylprep{de} \sylac{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum ip\sylprep{se} \sylac{fé}cerit?
\item Recogitábo tibi om\sylprep{nes} \sylprep{an}\sylprep{nos} \sylac{me}os~* in amaritúdine áni\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus \sylac{me}i,~\pscross{} corrípies me, et \sylprep{vi}\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo mea a\sylprep{ma}\sylac{rís}sima:
\item Tu autem eruísti ánimam meam \sylprep{ut} \sylprep{non} \sylprep{per}\sylac{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia peccá\sylprep{ta} \sylac{me}a.
\item Quia non inférnus confitébitur \sylac{ti}bi,~\pscross{} ne\sylprep{que} \sylprep{mors} \sylprep{lau}\sylac{dá}bit te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veritá\sylprep{tem} \sylac{tu}am.
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut \sylprep{et} \sylprep{e}\sylprep{go} \sylac{hó}die:~* pater fíliis notam fáciet veritá\sylprep{tem} \sylac{tu}am.
\item Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ in do\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
