\item Ego dixi: In dimídio dié\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum~* vadam ad portas \sylac{ín}feri.
\item Quæsívi resíduum annó\sylprep{rum} \sylprep{me}\sylac{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in terra vi\sylac{vén}tium.
\item Non aspíciam hó\sylprep{mi}\sylprep{nem} \sylac{ul}tra,~* et habitatórem qui\sylac{é}tis.
\item Generátio mea abláta est, et convolú\sylprep{ta} \sylprep{est} \sylac{a} me,~* quasi tabernáculum pas\sylac{tó}rum.
\item Præcísa est velut a texénte, vita \sylac{me}a:~\pscross{} dum adhuc ordí\sylprep{rer}, \sylprep{suc}\sylac{cí}dit me:~* de mane usque ad vésperam fíni\sylac{es} me.
\item Sperábam us\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómnia ossa \sylac{me}a:
\item De mane usque ad vésperam fíni\sylac{es} me:~\pscross{} sicut pullus hirúndinis \sylprep{sic} \sylprep{cla}\sylac{má}bo,~* meditábor ut co\sylac{lúm}ba:
\item Attenuáti sunt ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{me}i,~* suspiciéntes in ex\sylac{cél}sum.
\item Dómine, vim pátior, re\sylprep{spón}\sylprep{de} \sylac{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum ipse \sylac{fé}cerit?
\item Recogitábo tibi omnes \sylprep{an}\sylprep{nos} \sylac{me}os~* in amaritúdine ánimæ \sylac{me}æ.
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus \sylac{me}i,~\pscross{} corrípies me, et vi\sylprep{vi}\sylprep{fi}\sylac{cá}bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo mea ama\sylac{rís}sima:
\item Tu autem eruísti ánimam meam ut \sylprep{non} \sylprep{per}\sylac{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia peccáta \sylac{me}a.
\item Quia non inférnus confitébitur \sylac{ti}bi,~\pscross{} neque \sylprep{mors} \sylprep{lau}\sylac{dá}bit te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veritátem \sylac{tu}am.
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \sylprep{e}\sylprep{go} \sylac{hó}die:~* pater fíliis notam fáciet veritátem \sylac{tu}am.
\item Dómine, \sylprep{sal}\sylprep{vum} \sylac{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ in domo \sylac{Dó}mini.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
