\item Ego dixi: In dimídio di\sylac{é}rum me\sylac{ó}rum~* vadam \sylprep{ad} \sylprep{por}\sylprep{tas} \sylac{ín}feri.
\item Quæsívi resíduum an\sylac{nó}rum me\sylac{ó}rum.~* Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{vi}\sylac{vén}tium.
\item Non aspíciam \sylac{hó}minem \sylac{ul}tra,~* et habita\sylprep{tó}\sylprep{rem} \sylprep{qui}\sylac{é}tis.
\item Generátio mea abláta est, et convo\sylac{lú}ta est \sylac{a} me,~* quasi taberná\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylprep{pas}\sylac{tó}rum.
\item Præcísa est velut a texénte, vita \sylac{me}a:~\pscross{} dum adhuc or\sylac{dí}rer, suc\sylac{cí}\sylac{dit} me:~* de mane usque ad véspe\sylprep{ram} \sylprep{fí}\sylprep{ni}\sylac{es} me.
\item Sperábam \sylac{us}que ad \sylac{ma}ne,~* quasi leo sic contrívit ómni\sylprep{a} \sylprep{os}\sylprep{sa} \sylac{me}a:
\item De mane usque ad vésperam fíni\sylac{es} me:~\pscross{} sicut pullus hirúndinis \sylac{sic} cla\sylac{má}bo,~* meditá\sylprep{bor} \sylprep{ut} \sylprep{co}\sylac{lúm}ba:
\item Attenuáti sunt \sylac{ó}culi \sylac{me}i,~* suspicién\sylprep{tes} \sylprep{in} \sylprep{ex}\sylac{cél}sum.
\item Dómine, vim pátior, re\sylac{spón}de \sylac{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, \sylprep{cum} \sylprep{ip}\sylprep{se} \sylac{fé}cerit?
\item Recogitábo tibi omnes \sylac{an}nos \sylac{me}os~* in amaritúdine \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{mæ} \sylac{me}æ.
\item Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus \sylac{me}i,~\pscross{} corrípies me, et vi\sylac{vi}fi\sylac{cá}\sylac{bis} me.~* Ecce, in pace amaritúdo me\sylprep{a} \sylprep{a}\sylprep{ma}\sylac{rís}sima:
\item Tu autem eruísti ánimam meam ut \sylac{non} per\sylac{í}ret:~* projecísti post tergum tuum ómnia \sylprep{pec}\sylprep{cá}\sylprep{ta} \sylac{me}a.
\item Quia non inférnus confitébitur \sylac{ti}bi,~\pscross{} neque \sylac{mors} lau\sylac{dá}\sylac{bit} te:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am.
\item Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \sylac{e}go \sylac{hó}\sylac{di}e:~* pater fíliis notam fáciet ve\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{tem} \sylac{tu}am.
\item Dómine, \sylac{sal}vum \sylac{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ \sylprep{in} \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{Dó}mini.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
