\item Dómine, audívi auditi\sylac{ó}nem \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{tí}mui.
\item Dómine, \sylac{o}pus \sylac{tu}um,~* in médio annórum vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylprep{ca} \sylac{il}lud:
\item In médio annórum \sylac{no}tum \sylac{fá}\sylac{ci}es:~* cum irátus fúeris, misericórdi\sylprep{æ} \sylprep{re}\sylprep{cor}\sylac{dá}beris.
\item Deus ab \sylac{Aus}tro \sylac{vé}\sylac{ni}et,~* et sanctus \sylprep{de} \sylprep{mon}\sylprep{te} \sylac{Pha}ran:
\item Opéruit cælos \sylac{gló}ria \sylac{e}jus:~* et laudis ejus \sylprep{ple}\sylprep{na} \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Splendor ejus \sylac{ut} lux \sylac{e}rit:~* córnua in \sylprep{má}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{e}jus:
\item Ibi abscóndita est forti\sylac{tú}do \sylac{e}jus:~* ante fáci\sylprep{em} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{i}bit mors.
\item Et egrediétur diábolus ante \sylac{pe}des \sylac{e}jus.~* Stetit, et \sylprep{men}\sylprep{sus} \sylprep{est} \sylac{ter}ram.
\item Aspéxit, et dis\sylac{sól}vit \sylac{gen}tes:~* et contríti \sylprep{sunt} \sylprep{mon}\sylprep{tes} \sylac{sǽ}culi.
\item Incurváti sunt \sylac{col}les \sylac{mun}di,~* ab itinéribus æter\sylprep{ni}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Pro iniquitáte vidi tentória \sylac{Æ}thi\sylac{ó}\sylac{pi}æ,~* turbabúntur pel\sylprep{les} \sylprep{ter}\sylprep{ræ} \sylac{Má}dian.
\item Numquid in flumínibus i\sylac{rá}tus es, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indi\sylprep{gná}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{tu}a?
\item Qui ascéndes super \sylac{e}quos \sylac{tu}os:~* et quadrígæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{sal}\sylac{vá}tio.
\item Súscitans suscitábis \sylac{ar}cum \sylac{tu}um:~* juraménta tríbu\sylprep{bus} \sylprep{quæ} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus es.
\item Flúvios scindes \sylac{ter}ræ:~\pscross{} vidérunt te, et dolu\sylac{é}runt \sylac{mon}tes:~* gurges \sylprep{a}\sylprep{quá}\sylprep{rum} \sylac{tráns}iit.
\item Dedit abýssus \sylac{vo}cem \sylac{su}am:~* altitúdo manus \sylprep{su}\sylprep{as} \sylprep{le}\sylac{vá}vit.
\item Sol, et luna stetérunt in habi\sylac{tá}culo \sylac{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurán\sylprep{tis} \sylprep{has}\sylprep{tæ} \sylac{tu}æ.
\item In frémitu concul\sylac{cá}bis \sylac{ter}ram:~* et in furóre obstupe\sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{es} \sylac{gen}tes.
\item Egréssus es in salútem \sylac{pó}puli \sylac{tu}i:~* in salútem \sylprep{cum} \sylprep{Chris}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Percussísti caput de \sylac{do}mo \sylac{ím}\sylac{pi}i:~* denudásti fundaméntum ejus \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{col}lum.
\item Maledixísti sceptris \sylac{e}jus,~\pscross{} cápiti bella\sylac{tó}rum \sylac{e}jus,~* veniéntibus ut turbo \sylprep{ad} \sylprep{di}\sylprep{sper}\sylac{gén}dum me.
\item Exsultáti\sylac{o} e\sylac{ó}rum~* sicut ejus, qui dévorat páupe\sylprep{rem} \sylprep{in} \sylprep{abs}\sylac{cón}dito.
\item Viam fecísti in mari \sylac{e}quis \sylac{tu}is,~* in luto a\sylprep{quá}\sylprep{rum} \sylprep{mul}\sylac{tá}rum.
\item Audívi, et conturbátus est \sylac{ven}ter \sylac{me}us:~* a voce contremuérunt \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Ingrediátur putrédo in \sylac{ós}sibus \sylac{me}is,~* et \sylprep{sub}\sylprep{ter} \sylprep{me} \sylac{scá}teat.
\item Ut requiéscam in die tribu\sylac{la}ti\sylac{ó}nis:~* ut ascéndam ad pópulum \sylprep{ac}\sylprep{cínc}\sylprep{tum} \sylac{nos}trum.
\item Ficus enim \sylac{non} flo\sylac{ré}bit:~* et non erit \sylprep{ger}\sylprep{men} \sylprep{in} \sylac{ví}neis.
\item Mentiétur \sylac{o}pus o\sylac{lí}væ:~* et arva non \sylprep{áf}\sylprep{fe}\sylprep{rent} \sylac{ci}bum.
\item Abscindétur de o\sylac{ví}li \sylac{pe}cus:~* et non erit armén\sylprep{tum} \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{sé}pibus.
\item Ego autem in Dómi\sylac{no} gau\sylac{dé}bo:~* et exsultábo in De\sylprep{o} \sylprep{Je}\sylprep{su} \sylac{me}o.
\item Deus Dóminus forti\sylac{tú}do \sylac{me}a:~* et ponet pedes meos \sylprep{qua}\sylprep{si} \sylprep{cer}\sylac{vó}rum.
\item Et super excélsa mea de\sylac{dú}cet me \sylac{vic}tor~* in \sylprep{psal}\sylprep{mis} \sylprep{ca}\sylac{nén}tem.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
