\item Dómine, audívi auditi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{tí}\sylac{mu}i.
\item Dómine, \sylprep{o}\sylprep{pus} \sylac{tu}um,~* in médio annórum vi\sylprep{ví}\sylprep{fi}\sylprep{ca} \sylac{il}lud:
\item In médio annórum \sylprep{no}\sylprep{tum} \sylac{fá}cies:~* cum irátus fúeris, misericórdi\sylprep{æ} \sylprep{re}\sylprep{cor}\sylac{dá}\sylac{be}ris.
\item Deus ab \sylprep{Aus}\sylprep{tro} \sylac{vé}niet,~* et sanctus \sylprep{de} \sylprep{mon}\sylprep{te} \sylac{Pha}ran:
\item Opéruit cælos gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* et laudis ejus \sylprep{ple}\sylprep{na} \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Splendor ejus \sylprep{ut} \sylprep{lux} \sylac{e}rit:~* córnua in \sylprep{má}\sylprep{ni}\sylprep{bus} \sylac{e}jus:
\item Ibi abscóndita est forti\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{e}jus:~* ante fáci\sylprep{em} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{i}\sylac{bit} mors.
\item Et egrediétur diábolus ante \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{e}jus.~* Stetit, et \sylprep{men}\sylprep{sus} \sylprep{est} \sylac{ter}ram.
\item Aspéxit, et dis\sylprep{sól}\sylprep{vit} \sylac{gen}tes:~* et contríti \sylprep{sunt} \sylprep{mon}\sylprep{tes} \sylac{sǽ}\sylac{cu}li.
\item Incurváti sunt \sylprep{col}\sylprep{les} \sylac{mun}di,~* ab itinéribus æter\sylprep{ni}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Pro iniquitáte vidi tentória \sylprep{Æ}\sylprep{thi}\sylac{ó}piæ,~* turbabúntur pel\sylprep{les} \sylprep{ter}\sylprep{ræ} \sylac{Má}\sylac{di}an.
\item Numquid in flumínibus irá\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indi\sylprep{gná}\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylac{tu}a?
\item Qui ascéndes super \sylprep{e}\sylprep{quos} \sylac{tu}os:~* et quadrígæ \sylprep{tu}\sylprep{æ} \sylprep{sal}\sylac{vá}\sylac{ti}o.
\item Súscitans suscitábis \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{tu}um:~* juraménta tríbu\sylprep{bus} \sylprep{quæ} \sylprep{lo}\sylac{cú}\sylac{tus} es.
\item Flúvios scindes \sylac{ter}ræ:~\pscross{} vidérunt te, et dolu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{mon}tes:~* gurges \sylprep{a}\sylprep{quá}\sylprep{rum} \sylac{tráns}\sylac{i}it.
\item Dedit abýssus \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* altitúdo manus \sylprep{su}\sylprep{as} \sylprep{le}\sylac{vá}vit.
\item Sol, et luna stetérunt in habitá\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurán\sylprep{tis} \sylprep{has}\sylprep{tæ} \sylac{tu}æ.
\item In frémitu concul\sylprep{cá}\sylprep{bis} \sylac{ter}ram:~* et in furóre obstupe\sylprep{fá}\sylprep{ci}\sylprep{es} \sylac{gen}tes.
\item Egréssus es in salútem pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* in salútem \sylprep{cum} \sylprep{Chris}\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Percussísti caput de \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{ím}pii:~* denudásti fundaméntum ejus \sylprep{us}\sylprep{que} \sylprep{ad} \sylac{col}lum.
\item Maledixísti sceptris \sylac{e}jus,~\pscross{} cápiti bella\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus,~* veniéntibus ut turbo \sylprep{ad} \sylprep{di}\sylprep{sper}\sylac{gén}\sylac{dum} me.
\item Exsultáti\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum~* sicut ejus, qui dévorat páupe\sylprep{rem} \sylprep{in} \sylprep{abs}\sylac{cón}\sylac{di}to.
\item Viam fecísti in mari \sylprep{e}\sylprep{quis} \sylac{tu}is,~* in luto a\sylprep{quá}\sylprep{rum} \sylprep{mul}\sylac{tá}rum.
\item Audívi, et conturbátus est \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{me}us:~* a voce contremuérunt \sylprep{lá}\sylprep{bi}\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Ingrediátur putrédo in ós\sylprep{si}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et \sylprep{sub}\sylprep{ter} \sylprep{me} \sylac{scá}\sylac{te}at.
\item Ut requiéscam in die tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* ut ascéndam ad pópulum \sylprep{ac}\sylprep{cínc}\sylprep{tum} \sylac{nos}trum.
\item Ficus enim \sylprep{non} \sylprep{flo}\sylac{ré}bit:~* et non erit \sylprep{ger}\sylprep{men} \sylprep{in} \sylac{ví}\sylac{ne}is.
\item Mentiétur o\sylprep{pus} \sylprep{o}\sylac{lí}væ:~* et arva non \sylprep{áf}\sylprep{fe}\sylprep{rent} \sylac{ci}bum.
\item Abscindétur de o\sylprep{ví}\sylprep{li} \sylac{pe}cus:~* et non erit armén\sylprep{tum} \sylprep{in} \sylprep{præ}\sylac{sé}\sylac{pi}bus.
\item Ego autem in Dómi\sylprep{no} \sylprep{gau}\sylac{dé}bo:~* et exsultábo in De\sylprep{o} \sylprep{Je}\sylprep{su} \sylac{me}o.
\item Deus Dóminus forti\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* et ponet pedes meos \sylprep{qua}\sylprep{si} \sylprep{cer}\sylac{vó}rum.
\item Et super excélsa mea dedú\sylprep{cet} \sylprep{me} \sylac{vic}tor~* in \sylprep{psal}\sylprep{mis} \sylprep{ca}\sylac{nén}tem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
