\item Dómine, audívi audi\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{tu}am,~* \sylprep{et} \sylac{tí}mui.
\item Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{o}\sylprep{pus} \sylac{tu}um,~* in médio annórum vivífi\sylprep{ca} \sylac{il}lud:
\item In médio annó\sylprep{rum} \sylprep{no}\sylprep{tum} \sylac{fá}cies:~* cum irátus fúeris, misericórdiæ re\sylprep{cor}\sylac{dá}beris.
\item Deus \sylprep{ab} \sylprep{Aus}\sylprep{tro} \sylac{vé}niet,~* et sanctus de mon\sylprep{te} \sylac{Pha}ran:
\item Opéruit cælos \sylprep{gló}\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* et laudis ejus plena \sylprep{est} \sylac{ter}ra.
\item Splendor e\sylprep{jus} \sylprep{ut} \sylprep{lux} \sylac{e}rit:~* córnua in máni\sylprep{bus} \sylac{e}jus:
\item Ibi abscóndita est for\sylprep{ti}\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{e}jus:~* ante fáciem e\sylprep{jus} \sylac{i}bit mors.
\item Et egrediétur diábolus an\sylprep{te} \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{e}jus.~* Stetit, et mensus \sylprep{est} \sylac{ter}ram.
\item Aspéxit, et \sylprep{dis}\sylprep{sól}\sylprep{vit} \sylac{gen}tes:~* et contríti sunt mon\sylprep{tes} \sylac{sǽ}culi.
\item Incurváti \sylprep{sunt} \sylprep{col}\sylprep{les} \sylac{mun}di,~* ab itinéribus æternitá\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Pro iniquitáte vidi tentóri\sylprep{a} \sylprep{Æ}\sylprep{thi}\sylac{ó}piæ,~* turbabúntur pelles ter\sylprep{ræ} \sylac{Má}dian.
\item Numquid in flumínibus i\sylprep{rá}\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indignáti\sylprep{o} \sylac{tu}a?
\item Qui ascéndes su\sylprep{per} \sylprep{e}\sylprep{quos} \sylac{tu}os:~* et quadrígæ tuæ \sylprep{sal}\sylac{vá}tio.
\item Súscitans suscitá\sylprep{bis} \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{tu}um:~* juraménta tríbubus quæ \sylprep{lo}\sylac{cú}tus es.
\item Flúvios scindes \sylac{ter}ræ:~\pscross{} vidérunt te, et do\sylprep{lu}\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{mon}tes:~* gurges aquá\sylprep{rum} \sylac{tráns}iit.
\item Dedit abýs\sylprep{sus} \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* altitúdo manus suas \sylprep{le}\sylac{vá}vit.
\item Sol, et luna stetérunt in habi\sylprep{tá}\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis has\sylprep{tæ} \sylac{tu}æ.
\item In frémitu con\sylprep{cul}\sylprep{cá}\sylprep{bis} \sylac{ter}ram:~* et in furóre obstupefáci\sylprep{es} \sylac{gen}tes.
\item Egréssus es in salútem \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* in salútem cum Chris\sylprep{to} \sylac{tu}o.
\item Percussísti caput \sylprep{de} \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{ím}pii:~* denudásti fundaméntum ejus usque \sylprep{ad} \sylac{col}lum.
\item Maledixísti sceptris \sylac{e}jus,~\pscross{} cápiti bel\sylprep{la}\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus,~* veniéntibus ut turbo ad di\sylprep{sper}\sylac{gén}dum me.
\item Exsultá\sylprep{ti}\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum~* sicut ejus, qui dévorat páuperem in \sylprep{abs}\sylac{cón}dito.
\item Viam fecísti in ma\sylprep{ri} \sylprep{e}\sylprep{quis} \sylac{tu}is,~* in luto aquárum \sylprep{mul}\sylac{tá}rum.
\item Audívi, et conturbátus \sylprep{est} \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{me}us:~* a voce contremuérunt lábi\sylprep{a} \sylac{me}a.
\item Ingrediátur putrédo in \sylprep{ós}\sylprep{si}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et subter \sylprep{me} \sylac{scá}teat.
\item Ut requiéscam in die tri\sylprep{bu}\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* ut ascéndam ad pópulum accínc\sylprep{tum} \sylac{nos}trum.
\item Ficus e\sylprep{nim} \sylprep{non} \sylprep{flo}\sylac{ré}bit:~* et non erit germen \sylprep{in} \sylac{ví}neis.
\item Mentiétur \sylprep{o}\sylprep{pus} \sylprep{o}\sylac{lí}væ:~* et arva non áffe\sylprep{rent} \sylac{ci}bum.
\item Abscindétur de \sylprep{o}\sylprep{ví}\sylprep{li} \sylac{pe}cus:~* et non erit arméntum in \sylprep{præ}\sylac{sé}pibus.
\item Ego autem in Dó\sylprep{mi}\sylprep{no} \sylprep{gau}\sylac{dé}bo:~* et exsultábo in Deo Je\sylprep{su} \sylac{me}o.
\item Deus Dóminus for\sylprep{ti}\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* et ponet pedes meos quasi \sylprep{cer}\sylac{vó}rum.
\item Et super excélsa mea de\sylprep{dú}\sylprep{cet} \sylprep{me} \sylac{vic}tor~* in psalmis \sylprep{ca}\sylac{nén}tem.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
