\item Dómine, audívi auditi\sylprep{ó}\sylprep{nem} \sylac{tu}am,~* et \sylac{tí}mui.
\item Dómine, \sylprep{o}\sylprep{pus} \sylac{tu}um,~* in médio annórum vivífica \sylac{il}lud:
\item In médio annórum \sylprep{no}\sylprep{tum} \sylac{fá}cies:~* cum irátus fúeris, misericórdiæ recor\sylac{dá}beris.
\item Deus ab \sylprep{Aus}\sylprep{tro} \sylac{vé}niet,~* et sanctus de monte \sylac{Pha}ran:
\item Opéruit cælos gló\sylprep{ri}\sylprep{a} \sylac{e}jus:~* et laudis ejus plena est \sylac{ter}ra.
\item Splendor ejus \sylprep{ut} \sylprep{lux} \sylac{e}rit:~* córnua in mánibus \sylac{e}jus:
\item Ibi abscóndita est forti\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{e}jus:~* ante fáciem ejus \sylac{i}bit mors.
\item Et egrediétur diábolus ante \sylprep{pe}\sylprep{des} \sylac{e}jus.~* Stetit, et mensus est \sylac{ter}ram.
\item Aspéxit, et dis\sylprep{sól}\sylprep{vit} \sylac{gen}tes:~* et contríti sunt montes \sylac{sǽ}culi.
\item Incurváti sunt \sylprep{col}\sylprep{les} \sylac{mun}di,~* ab itinéribus æternitátis \sylac{e}jus.
\item Pro iniquitáte vidi tentória \sylprep{Æ}\sylprep{thi}\sylac{ó}piæ,~* turbabúntur pelles terræ \sylac{Má}dian.
\item Numquid in flumínibus irá\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indignátio \sylac{tu}a?
\item Qui ascéndes super \sylprep{e}\sylprep{quos} \sylac{tu}os:~* et quadrígæ tuæ sal\sylac{vá}tio.
\item Súscitans suscitábis \sylprep{ar}\sylprep{cum} \sylac{tu}um:~* juraménta tríbubus quæ lo\sylac{cú}tus es.
\item Flúvios scindes \sylac{ter}ræ:~\pscross{} vidérunt te, et dolu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{mon}tes:~* gurges aquárum \sylac{tráns}iit.
\item Dedit abýssus \sylprep{vo}\sylprep{cem} \sylac{su}am:~* altitúdo manus suas le\sylac{vá}vit.
\item Sol, et luna stetérunt in habitá\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis hastæ \sylac{tu}æ.
\item In frémitu concul\sylprep{cá}\sylprep{bis} \sylac{ter}ram:~* et in furóre obstupefácies \sylac{gen}tes.
\item Egréssus es in salútem pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{tu}i:~* in salútem cum Christo \sylac{tu}o.
\item Percussísti caput de \sylprep{do}\sylprep{mo} \sylac{ím}pii:~* denudásti fundaméntum ejus usque ad \sylac{col}lum.
\item Maledixísti sceptris \sylac{e}jus,~\pscross{} cápiti bella\sylprep{tó}\sylprep{rum} \sylac{e}jus,~* veniéntibus ut turbo ad disper\sylac{gén}dum me.
\item Exsultáti\sylprep{o} \sylprep{e}\sylac{ó}rum~* sicut ejus, qui dévorat páuperem in abs\sylac{cón}dito.
\item Viam fecísti in mari \sylprep{e}\sylprep{quis} \sylac{tu}is,~* in luto aquárum mul\sylac{tá}rum.
\item Audívi, et conturbátus est \sylprep{ven}\sylprep{ter} \sylac{me}us:~* a voce contremuérunt lábia \sylac{me}a.
\item Ingrediátur putrédo in ós\sylprep{si}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et subter me \sylac{scá}teat.
\item Ut requiéscam in die tribu\sylprep{la}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis:~* ut ascéndam ad pópulum accínctum \sylac{nos}trum.
\item Ficus enim \sylprep{non} \sylprep{flo}\sylac{ré}bit:~* et non erit germen in \sylac{ví}neis.
\item Mentiétur o\sylprep{pus} \sylprep{o}\sylac{lí}væ:~* et arva non áfferent \sylac{ci}bum.
\item Abscindétur de o\sylprep{ví}\sylprep{li} \sylac{pe}cus:~* et non erit arméntum in præ\sylac{sé}pibus.
\item Ego autem in Dómi\sylprep{no} \sylprep{gau}\sylac{dé}bo:~* et exsultábo in Deo Jesu \sylac{me}o.
\item Deus Dóminus forti\sylprep{tú}\sylprep{do} \sylac{me}a:~* et ponet pedes meos quasi cer\sylac{vó}rum.
\item Et super excélsa mea dedú\sylprep{cet} \sylprep{me} \sylac{vic}tor~* in psalmis ca\sylac{nén}tem.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
