\item Dómine, audívi auditiónem \sylac{tu}am,~* et \sylac{tí}mui.
\item Dómine, opus \sylac{tu}um,~* in médio annórum vi\sylac{ví}fica \sylac{il}lud:
\item In médio annórum notum \sylac{fá}cies:~* cum irátus fúeris, misericórdiæ \sylac{re}cor\sylac{dá}beris.
\item Deus ab Austro \sylac{vé}niet,~* et sanctus de \sylac{mon}te \sylac{Pha}ran:
\item Opéruit cælos glória \sylac{e}jus:~* et laudis ejus \sylac{ple}na est \sylac{ter}ra.
\item Splendor ejus ut lux \sylac{e}rit:~* córnua in \sylac{má}nibus \sylac{e}jus:
\item Ibi abscóndita est fortitúdo \sylac{e}jus:~* ante fáciem \sylac{e}jus \sylac{i}bit mors.
\item Et egrediétur diábolus ante pedes \sylac{e}jus.~* Stetit, et \sylac{men}sus est \sylac{ter}ram.
\item Aspéxit, et dissólvit \sylac{gen}tes:~* et contríti sunt \sylac{mon}tes \sylac{sǽ}culi.
\item Incurváti sunt colles \sylac{mun}di,~* ab itinéribus æterni\sylac{tá}tis \sylac{e}jus.
\item Pro iniquitáte vidi tentória Æthi\sylac{ó}piæ,~* turbabúntur pelles \sylac{ter}ræ \sylac{Má}dian.
\item Numquid in flumínibus irátus es, \sylac{Dó}mine?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indi\sylac{gná}tio \sylac{tu}a?
\item Qui ascéndes super equos \sylac{tu}os:~* et quadrígæ \sylac{tu}æ sal\sylac{vá}tio.
\item Súscitans suscitábis arcum \sylac{tu}um:~* juraménta tríbubus \sylac{quæ} lo\sylac{cú}tus es.
\item Flúvios scindes \sylac{ter}ræ:~\pscross{} vidérunt te, et doluérunt \sylac{mon}tes:~* gurges a\sylac{quá}rum \sylac{tráns}iit.
\item Dedit abýssus vocem \sylac{su}am:~* altitúdo manus \sylac{su}as le\sylac{vá}vit.
\item Sol, et luna stetérunt in habitáculo \sylac{su}o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis \sylac{has}tæ \sylac{tu}æ.
\item In frémitu conculcábis \sylac{ter}ram:~* et in furóre obstupe\sylac{fá}cies \sylac{gen}tes.
\item Egréssus es in salútem pópuli \sylac{tu}i:~* in salútem cum \sylac{Chris}to \sylac{tu}o.
\item Percussísti caput de domo \sylac{ím}pii:~* denudásti fundaméntum ejus \sylac{us}que ad \sylac{col}lum.
\item Maledixísti sceptris \sylac{e}jus,~\pscross{} cápiti bellatórum \sylac{e}jus,~* veniéntibus ut turbo ad \sylac{di}sper\sylac{gén}dum me.
\item Exsultátio e\sylac{ó}rum~* sicut ejus, qui dévorat páuperem \sylac{in} abs\sylac{cón}dito.
\item Viam fecísti in mari equis \sylac{tu}is,~* in luto a\sylac{quá}rum mul\sylac{tá}rum.
\item Audívi, et conturbátus est venter \sylac{me}us:~* a voce contremuérunt \sylac{lá}bia \sylac{me}a.
\item Ingrediátur putrédo in óssibus \sylac{me}is,~* et \sylac{sub}ter me \sylac{scá}teat.
\item Ut requiéscam in die tribulati\sylac{ó}nis:~* ut ascéndam ad pópulum ac\sylac{cínc}tum \sylac{nos}trum.
\item Ficus enim non flo\sylac{ré}bit:~* et non erit \sylac{ger}men in \sylac{ví}neis.
\item Mentiétur opus o\sylac{lí}væ:~* et arva non \sylac{áf}ferent \sylac{ci}bum.
\item Abscindétur de ovíli \sylac{pe}cus:~* et non erit arméntum \sylac{in} præ\sylac{sé}pibus.
\item Ego autem in Dómino gau\sylac{dé}bo:~* et exsultábo in Deo \sylac{Je}su \sylac{me}o.
\item Deus Dóminus fortitúdo \sylac{me}a:~* et ponet pedes meos \sylac{qua}si cer\sylac{vó}rum.
\item Et super excélsa mea dedúcet me \sylac{vic}tor~* in \sylac{psal}mis ca\sylac{nén}tem.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
