\item Vere tu es \sylprep{De}\sylprep{us} \sylprep{abs}\sylac{cón}ditus,~* Deus Israël, \sylprep{Sal}\sylac{vá}tor.
\item Confúsi sunt, et eru\sylprep{bu}\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabricatóres \sylprep{er}\sylac{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino sa\sylprep{lú}\sylprep{te} \sylprep{æ}\sylac{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dómi\sylprep{nus} \sylprep{cre}\sylprep{ans} \sylac{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse plas\sylprep{tes} \sylac{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, \sylprep{for}\sylprep{má}\sylprep{vit} \sylac{e}am:~* Ego Dóminus, et non \sylprep{est} \sylac{á}lius.
\item Non in abscón\sylprep{di}\sylprep{to} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum,~* in loco terræ te\sylprep{ne}\sylac{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frus\sylprep{tra}: \sylprep{Quǽ}\sylprep{ri}\sylac{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, annúnti\sylprep{ans} \sylac{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et ac\sylprep{cé}\sylprep{di}\sylprep{te} \sylac{si}mul~* qui salváti estis \sylprep{ex} \sylac{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum \sylprep{sculp}\sylprep{tú}\sylprep{ræ} \sylac{su}æ,~* et rogant deum non \sylprep{sal}\sylac{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consili\sylprep{á}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc prædí\sylprep{xit} \sylac{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ul\sylprep{tra} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{abs}que me?~* Deus justus, et salvans non \sylprep{est} \sylac{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, om\sylprep{nes} \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:~* quia ego Deus, et non \sylprep{est} \sylac{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo jus\sylprep{tí}\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{ver}bum,~* et non re\sylprep{ver}\sylac{té}tur:
\item Quia mihi curvábi\sylprep{tur} \sylprep{om}\sylprep{ne} \sylac{ge}nu,~* et jurábit om\sylprep{nis} \sylac{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justíti\sylprep{æ} \sylprep{et} \sylprep{im}\sylac{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui repú\sylprep{gnant} \sylac{e}i.
\item In Dómino justificábi\sylprep{tur}, \sylprep{et} \sylprep{lau}\sylac{dá}bitur~* omne se\sylprep{men} \sylac{Is}raël.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
