\item Vere tu es \sylac{De}us abs\sylac{cón}\sylac{di}tus,~* Deus Israël, \sylprep{Sal}\sylac{vá}tor.
\item Confúsi sunt, et erubu\sylac{é}runt \sylac{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabricatóres \sylprep{er}\sylac{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino sa\sylac{lú}te æ\sylac{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in sǽcu\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dóminus \sylac{cre}ans \sylac{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse plas\sylprep{tes} \sylac{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\sylac{má}vit \sylac{e}am:~* Ego Dóminus, et non \sylprep{est} \sylac{á}lius.
\item Non in abscóndi\sylac{to} lo\sylac{cú}\sylac{tus} sum,~* in loco terræ te\sylprep{ne}\sylac{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: \sylac{Quǽ}ri\sylac{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, annúnti\sylprep{ans} \sylac{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et ac\sylac{cé}dite \sylac{si}mul~* qui salváti estis \sylprep{ex} \sylac{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculp\sylac{tú}ræ \sylac{su}æ,~* et rogant deum non \sylprep{sal}\sylac{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consili\sylac{á}mini \sylac{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc prædí\sylprep{xit} \sylac{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \sylac{De}us \sylac{abs}\sylac{que} me?~* Deus justus, et salvans non \sylprep{est} \sylac{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \sylac{fi}nes \sylac{ter}ræ:~* quia ego Deus, et non \sylprep{est} \sylac{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo jus\sylac{tí}tiæ \sylac{ver}bum,~* et non re\sylprep{ver}\sylac{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur \sylac{om}ne \sylac{ge}nu,~* et jurábit om\sylprep{nis} \sylac{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \sylac{et} im\sylac{pé}\sylac{ri}um:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui repú\sylprep{gnant} \sylac{e}i.
\item In Dómino justificábitur, \sylac{et} lau\sylac{dá}\sylac{bi}tur~* omne se\sylprep{men} \sylac{Is}raël.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
