\item Vere tu es De\sylprep{us} \sylprep{abs}\sylac{cón}ditus,~* Deus Is\sylprep{ra}\sylprep{ël}, \sylprep{Sal}\sylac{vá}tor.
\item Confúsi sunt, et erubu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabrica\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylprep{er}\sylac{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino salú\sylprep{te} \sylprep{æ}\sylac{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}\sylac{cu}li.
\item Quia hæc dicit Dóminus \sylprep{cre}\sylprep{ans} \sylac{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ip\sylprep{se} \sylprep{plas}\sylprep{tes} \sylac{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\sylprep{má}\sylprep{vit} \sylac{e}am:~* Ego Dóminus, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{á}\sylac{li}us.
\item Non in abscóndi\sylprep{to} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum,~* in loco ter\sylprep{ræ} \sylprep{te}\sylprep{ne}\sylac{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: \sylprep{Quǽ}\sylprep{ri}\sylac{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, an\sylprep{nún}\sylprep{ti}\sylprep{ans} \sylac{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et accé\sylprep{di}\sylprep{te} \sylac{si}mul~* qui salváti \sylprep{es}\sylprep{tis} \sylprep{ex} \sylac{gén}\sylac{ti}bus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculp\sylprep{tú}\sylprep{ræ} \sylac{su}æ,~* et rogant de\sylprep{um} \sylprep{non} \sylprep{sal}\sylac{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consiliá\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc \sylprep{præ}\sylprep{dí}\sylprep{xit} \sylac{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{abs}que me?~* Deus justus, et sal\sylprep{vans} \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{præ}\sylac{ter} me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:~* quia ego Deus, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{á}\sylac{li}us.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{ver}bum,~* et \sylprep{non} \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur \sylprep{om}\sylprep{ne} \sylac{ge}nu,~* et jurá\sylprep{bit} \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \sylprep{et} \sylprep{im}\sylac{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui \sylprep{re}\sylprep{pú}\sylprep{gnant} \sylac{e}i.
\item In Dómino justificábitur, \sylprep{et} \sylprep{lau}\sylac{dá}bitur~* om\sylprep{ne} \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
