\item Vere tu es De\sylprep{us} \sylprep{abs}\sylac{cón}ditus,~* Deus Israël, Sal\sylac{vá}tor.
\item Confúsi sunt, et erubu\sylprep{é}\sylprep{runt} \sylac{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabricatóres er\sylac{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino salú\sylprep{te} \sylprep{æ}\sylac{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in sǽculum \sylac{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dóminus \sylprep{cre}\sylprep{ans} \sylac{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse plastes \sylac{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\sylprep{má}\sylprep{vit} \sylac{e}am:~* Ego Dóminus, et non est \sylac{á}lius.
\item Non in abscóndi\sylprep{to} \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum,~* in loco terræ tene\sylac{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: \sylprep{Quǽ}\sylprep{ri}\sylac{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, annúntians \sylac{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et accé\sylprep{di}\sylprep{te} \sylac{si}mul~* qui salváti estis ex \sylac{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculp\sylprep{tú}\sylprep{ræ} \sylac{su}æ,~* et rogant deum non sal\sylac{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consiliá\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc prædíxit \sylac{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{abs}que me?~* Deus justus, et salvans non est \sylac{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \sylprep{fi}\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:~* quia ego Deus, et non est \sylac{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justí\sylprep{ti}\sylprep{æ} \sylac{ver}bum,~* et non rever\sylac{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur \sylprep{om}\sylprep{ne} \sylac{ge}nu,~* et jurábit omnis \sylac{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \sylprep{et} \sylprep{im}\sylac{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui repúgnant \sylac{e}i.
\item In Dómino justificábitur, \sylprep{et} \sylprep{lau}\sylac{dá}bitur~* omne semen \sylac{Is}raël.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
