\item Vere tu es Deus abs\sylac{cón}ditus,~* Deus Isra\sylac{ël}, Sal\sylac{vá}tor.
\item Confúsi sunt, et erubuérunt \sylac{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabrica\sylac{tó}res er\sylac{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino salúte æ\sylac{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in \sylac{sǽ}culum \sylac{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dóminus creans \sylac{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse \sylac{plas}tes \sylac{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, formávit \sylac{e}am:~* Ego Dóminus, et \sylac{non} est \sylac{á}lius.
\item Non in abscóndito lo\sylac{cú}tus sum,~* in loco terræ \sylac{te}ne\sylac{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: Quǽri\sylac{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, an\sylac{nún}tians \sylac{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et accédite \sylac{si}mul~* qui salváti \sylac{es}tis ex \sylac{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculptúræ \sylac{su}æ,~* et rogant deum \sylac{non} sal\sylac{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consiliámini \sylac{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc præ\sylac{dí}xit \sylac{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra Deus \sylac{abs}que me?~* Deus justus, et salvans \sylac{non} est \sylac{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes fines \sylac{ter}ræ:~* quia ego Deus, et \sylac{non} est \sylac{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justítiæ \sylac{ver}bum,~* et non \sylac{re}ver\sylac{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur omne \sylac{ge}nu,~* et jurábit \sylac{om}nis \sylac{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ et im\sylac{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui re\sylac{pú}gnant \sylac{e}i.
\item In Dómino justificábitur, et lau\sylac{dá}bitur~* omne \sylac{se}men \sylac{Is}raël.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
