\item Vere tu es \sylac{De}us abs\sylac{cón}ditus,~* Deus Isra\sylprep{ël}, \sylprep{Sal}\sylac{vá}tor.
\item Confúsi sunt, et erubu\sylac{é}runt \sylac{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabricató\sylprep{res} \sylprep{er}\sylac{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino sa\sylac{lú}te æ\sylac{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dóminus \sylac{cre}ans \sylac{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse \sylprep{plas}\sylprep{tes} \sylac{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\sylac{má}vit \sylac{e}am:~* Ego Dóminus, et \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{á}lius.
\item Non in abscóndi\sylac{to} lo\sylac{cú}tus sum,~* in loco terræ \sylprep{te}\sylprep{ne}\sylac{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: \sylac{Quǽ}ri\sylac{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, annún\sylprep{ti}\sylprep{ans} \sylac{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et ac\sylac{cé}dite \sylac{si}mul~* qui salváti es\sylprep{tis} \sylprep{ex} \sylac{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculp\sylac{tú}ræ \sylac{su}æ,~* et rogant deum \sylprep{non} \sylprep{sal}\sylac{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consili\sylac{á}mini \sylac{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc præ\sylprep{dí}\sylprep{xit} \sylac{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \sylac{De}us \sylac{abs}que me?~* Deus justus, et salvans \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \sylac{fi}nes \sylac{ter}ræ:~* quia ego Deus, et \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo jus\sylac{tí}tiæ \sylac{ver}bum,~* et non \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur \sylac{om}ne \sylac{ge}nu,~* et jurábit \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \sylac{et} im\sylac{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui re\sylprep{pú}\sylprep{gnant} \sylac{e}i.
\item In Dómino justificábitur, \sylac{et} lau\sylac{dá}bitur~* omne \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{Is}raël.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
