\item Vere tu es Deus \sylprep{abs}\sylac{cón}ditus,~* Deus Isra\sylprep{ël}, \sylprep{Sal}\sylac{vá}tor.
\item Confúsi sunt, et erubué\sylprep{runt} \sylac{om}nes:~* simul abiérunt in confusiónem fabricató\sylprep{res} \sylprep{er}\sylac{ró}rum.
\item Israël salvátus est in Dómino salúte \sylprep{æ}\sylac{tér}na:~* non confundémini, et non erubescétis usque in sǽ\sylprep{cu}\sylprep{lum} \sylac{sǽ}culi.
\item Quia hæc dicit Dóminus cre\sylprep{ans} \sylac{cæ}los,~* ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse \sylprep{plas}\sylprep{tes} \sylac{e}jus:
\item Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, formá\sylprep{vit} \sylac{e}am:~* Ego Dóminus, et \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{á}lius.
\item Non in abscóndito \sylprep{lo}\sylac{cú}tus sum,~* in loco terræ \sylprep{te}\sylprep{ne}\sylac{bró}so:
\item Non dixi sémini Jacob frustra: Quǽ\sylprep{ri}\sylac{te} me:~* ego Dóminus loquens justítiam, annún\sylprep{ti}\sylprep{ans} \sylac{rec}ta.
\item Congregámini, et veníte, et accédi\sylprep{te} \sylac{si}mul~* qui salváti es\sylprep{tis} \sylprep{ex} \sylac{gén}tibus:
\item Nesciérunt qui levant lignum sculptú\sylprep{ræ} \sylac{su}æ,~* et rogant deum \sylprep{non} \sylprep{sal}\sylac{ván}tem.
\item Annuntiáte, et veníte, et consiliámi\sylprep{ni} \sylac{si}mul:~* Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc præ\sylprep{dí}\sylprep{xit} \sylac{il}lud?
\item Numquid non ego Dóminus, et non est ultra De\sylprep{us} \sylac{abs}que me?~* Deus justus, et salvans \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{præ}ter me.
\item Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes fi\sylprep{nes} \sylac{ter}ræ:~* quia ego Deus, et \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{á}lius.
\item In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justíti\sylprep{æ} \sylac{ver}bum,~* et non \sylprep{re}\sylprep{ver}\sylac{té}tur:
\item Quia mihi curvábitur om\sylprep{ne} \sylac{ge}nu,~* et jurábit \sylprep{om}\sylprep{nis} \sylac{lin}gua.
\item Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ et \sylprep{im}\sylac{pé}rium:~* ad eum vénient, et confundéntur omnes qui re\sylprep{pú}\sylprep{gnant} \sylac{e}i.
\item In Dómino justificábitur, et \sylprep{lau}\sylac{dá}bitur~* omne \sylprep{se}\sylprep{men} \sylac{Is}raël.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
