\item Audíte cæli \sylprep{quæ} \sylac{lo}quor,~* áudiat terra verba \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{me}i.
\item Concréscat ut plúvia doctrí\sylprep{na} \sylac{me}a,~* fluat ut ros eló\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Quasi imber super \sylac{her}bam,~\pscross{} et quasi stillæ su\sylprep{per} \sylac{grá}mina.~* Quia nomen Dómini \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo \sylac{nos}tro.~\pscross{} Dei perfécta \sylprep{sunt} \sylac{ó}pera,~* et omnes viæ e\sylprep{jus} \sylprep{ju}\sylac{dí}cia:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, justus \sylprep{et} \sylac{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{sór}dibus:
\item Generátio prava atque \sylprep{per}\sylac{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stulte \sylprep{et} \sylprep{in}\sylac{sí}piens?
\item Numquid non ipse est pa\sylprep{ter} \sylac{tu}us,~* qui possédit te, et fecit, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylac{á}vit te?
\item Meménto diérum an\sylprep{ti}\sylac{quó}rum,~* cógita generati\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{sín}gulas:
\item Intérroga patrem tuum, et annuntiá\sylprep{bit} \sylac{ti}bi:~* majóres tuos, et \sylprep{di}\sylprep{cent} \sylac{ti}bi.
\item Quando dividébat Altíssi\sylprep{mus} \sylac{gen}tes:~* quando separábat fí\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{A}dam,
\item Constítuit términos po\sylprep{pu}\sylac{ló}rum~* juxta númerum fili\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Is}raël.
\item Pars autem Dómini, pópu\sylprep{lus} \sylac{e}jus:~* Jacob funículus heredi\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Invénit eum in terra \sylprep{de}\sylac{sér}ta,~* in loco horróris et vastæ \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:
\item Circumdúxit eum, \sylprep{et} \sylac{dó}cuit:~* et custodívit quasi pupíllam ó\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volándum pul\sylprep{los} \sylac{su}os,~* et super \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{vó}litans.
\item Expándit alas suas, et assúmp\sylprep{sit} \sylac{e}um,~* atque portávit in hú\sylprep{me}\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Dóminus solus dux e\sylprep{jus} \sylac{fu}it:~* et non erat cum eo deus \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}nus.
\item Constítuit eum super excél\sylprep{sam} \sylac{ter}ram:~* ut coméderet fruc\sylprep{tus} \sylprep{a}\sylac{gró}rum.
\item Ut súgeret mel \sylprep{de} \sylac{pe}tra,~* oleúmque de sa\sylprep{xo} \sylprep{du}\sylac{rís}simo:
\item Butýrum de arménto, et lac \sylprep{de} \sylac{ó}vibus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum fili\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Ba}san:
\item Et hircos cum medúl\sylprep{la} \sylac{trí}tici,~* et sánguinem uvæ bíberet \sylprep{me}\sylprep{ra}\sylac{cís}simum.
\item Incrassátus est diléctus, et recal\sylprep{ci}\sylac{trá}vit:~* incrassátus, impinguátus, \sylprep{di}\sylprep{la}\sylac{tá}tus,
\item Derelíquit Deum factó\sylprep{rem} \sylac{su}um,~* et recéssit a Deo salu\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Provocavérunt eum in diis a\sylprep{li}\sylac{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam con\sylprep{ci}\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóniis et \sylprep{non} \sylac{De}o,~* diis quos \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{rá}bant:
\item Novi recentésque \sylprep{ve}\sylac{né}runt,~* quos non coluérunt pa\sylprep{tres} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Deum qui te génuit dere\sylprep{li}\sylac{quís}ti,~* et oblítus es Dómini crea\sylprep{tó}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item \singlecolsep
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndiam con\sylprep{ci}\sylac{tá}tus est:~* quia provocavérunt eum fílii su\sylprep{i} \sylprep{et} \sylac{fí}liæ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem meam \sylprep{ab} \sylac{e}is,~* et considerábo novíssi\sylprep{ma} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:
\item Generátio enim \sylprep{per}\sylac{vér}sa est,~* et infi\sylprep{dé}\sylprep{les} \sylac{fí}lii.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui non e\sylprep{rat} \sylac{De}us,~* et irritavérunt in vanitá\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo qui non \sylprep{est} \sylac{pó}pulus,~* et in gente stulta irri\sylprep{tá}\sylprep{bo} \sylac{il}los.
\item Ignis succénsus est in furó\sylprep{re} \sylac{me}o,~* et ardébit usque ad infér\sylprep{ni} \sylprep{no}\sylac{vís}sima.
\item Devorabítque terram cum gérmi\sylprep{ne} \sylac{su}o,~* et móntium fundamén\sylprep{ta} \sylprep{com}\sylac{bú}ret.
\item Congregábo super e\sylprep{os} \sylac{ma}la,~* et sagíttas meas complé\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Consumén\sylprep{tur} \sylac{fa}me,~* et devorábunt eos aves morsu \sylprep{a}\sylprep{ma}\sylac{rís}simo:
\item Dentes bestiárum immíttam \sylprep{in} \sylac{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, at\sylprep{que} \sylprep{ser}\sylac{pén}tium.
\item Foris vastábit eos gládius, et in\sylprep{tus} \sylac{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum hó\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{se}ne.
\item Dixi: U\sylprep{bi}\sylac{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memóri\sylprep{am} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Sed propter iram inimicó\sylprep{rum} \sylac{dís}tuli:~* ne forte superbírent hos\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excélsa, et \sylprep{non} \sylac{Dó}minus,~* fe\sylprep{cit} \sylprep{hæc} \sylac{óm}nia.
\item Gens absque consílio est, et sine pru\sylac{dén}tia.~\pscross{} Utinam sáperent, et in\sylprep{tel}\sylac{lí}gerent,~* ac novíssima \sylprep{pro}\sylprep{vi}\sylac{dé}rent.
\item Quómodo persequátur u\sylprep{nus} \sylac{mil}le,~* et duo fugent \sylprep{de}\sylprep{cem} \sylac{míl}lia?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus véndi\sylprep{dit} \sylac{e}os,~* et Dóminus con\sylprep{clú}\sylprep{sit} \sylac{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut dii \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et inimíci nos\sylprep{tri} \sylprep{sunt} \sylac{jú}dices.
\item De vínea Sodomórum, vínea \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et de suburbá\sylprep{nis} \sylprep{Go}\sylac{mór}rhæ:
\item Uva eórum, u\sylprep{va} \sylac{fel}lis,~* et botri \sylprep{a}\sylprep{ma}\sylac{rís}simi.
\item Fel dracónum vinum \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et venénum áspidum \sylprep{in}\sylprep{sa}\sylac{ná}bile.
\item Nonne hæc cóndita \sylprep{sunt} \sylac{a}pud me,~* et signáta in the\sylprep{sáu}\sylprep{ris} \sylac{me}is?
\item Mea est últio, et ego retríbuam \sylprep{in} \sylac{tém}pore,~* ut labátur \sylprep{pes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:
\item Juxta est dies perdi\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et adésse fes\sylprep{tí}\sylprep{nant} \sylac{tém}pora.
\item Judicábit Dóminus pópu\sylprep{lum} \sylac{su}um,~* et in servis suis \sylprep{mi}\sylprep{se}\sylac{ré}bitur:
\item Vidébit quod infirmáta sit \sylac{ma}nus,~\pscross{} et clausi quoque de\sylprep{fe}\sylac{cé}runt,~* residuí\sylprep{que} \sylprep{con}\sylac{súmp}ti sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt dii \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* in quibus habé\sylprep{bant} \sylprep{fi}\sylac{dú}ciam?
\item De quorum víctimis comedé\sylprep{bant} \sylac{á}dipes,~* et bibébant vi\sylprep{num} \sylprep{li}\sylac{bá}minum:
\item Surgant, et opitulén\sylprep{tur} \sylac{vo}bis,~* et in necessitá\sylprep{te} \sylprep{vos} \sylac{pró}tegant.
\item Vidéte quod ego \sylprep{sim} \sylac{so}lus,~* et non sit álius \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{præ}ter me:
\item Ego occídam, et ego vívere \sylac{fá}ciam:~\pscross{} percútiam, et ego \sylprep{sa}\sylac{ná}bo,~* et non est qui de manu mea pos\sylprep{sit} \sylprep{e}\sylac{rú}ere.
\item Levábo ad cælum manum meam, \sylprep{et} \sylac{di}cam:~* Vivo ego \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur gládi\sylprep{um} \sylac{me}um,~* et arripúerit judícium \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}a:
\item Reddam ultiónem hósti\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et his qui odérunt \sylprep{me} \sylprep{re}\sylac{trí}buam.
\item Inebriábo sagíttas me\sylprep{as} \sylac{sán}guine,~* et gládius meus devo\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{car}nes:
\item De cruóre oc\sylprep{ci}\sylac{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{cá}pitis.
\item Laudáte, gentes, pópu\sylprep{lum} \sylac{e}jus,~* quia sánguinem servórum suórum \sylprep{ul}\sylprep{ci}\sylac{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in hostes \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et propítius erit terræ pó\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item \singlecolsep
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.

