\item Cantémus Dómino: glorióse enim ma\sylprep{gni}\sylprep{fi}\sylac{cá}tus est,~* equum et ascensórem dejécit in \sylac{ma}re.
\item Fortitúdo mea, et laus \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Dó}minus,~* et factus est mihi in sa\sylac{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorifi\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* Deus patris mei, et exaltábo \sylac{e}um.
\item Dóminus quasi vir pu\sylac{gná}tor,~\pscross{} Omnípotens \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus projécit in \sylac{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum quasi \sylac{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in forti\sylac{tú}dine:~\pscross{} déxtera tua, Dómine, percússit \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversários \sylac{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congregátæ sunt \sylac{a}quæ:
\item Stetit \sylprep{un}\sylprep{da} \sylac{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in médio \sylac{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et \sylprep{com}\sylprep{pre}\sylac{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur ánima \sylac{me}a:
\item Evaginábo glá\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{me}um,~* interfíciet eos manus \sylac{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in aquis vehe\sylac{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in fór\sylprep{ti}\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens mira\sylac{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem rede\sylac{mís}ti:
\item Et portásti eum in fortitú\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{tu}a,~* ad habitáculum sanctum \sylac{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, \sylprep{et} \sylprep{i}\sylac{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habitatóres Phi\sylac{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes \sylac{E}dom,~\pscross{} robústos Moab obtí\sylprep{nu}\sylprep{it} \sylac{tre}mor:~* obriguérunt omnes habitatóres \sylac{Chá}naan.
\item Irruat super eos formí\sylprep{do} \sylprep{et} \sylac{pa}vor,~* in magnitúdine bráchii \sylac{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi \sylac{la}pis,~\pscross{} donec pertránseat pópulus \sylprep{tu}\sylprep{us}, \sylac{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, quem posse\sylac{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod operátus es, \sylac{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}æ.~* Dóminus regnábit in ætérnum et \sylac{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{ma}re:~* et redúxit super eos Dóminus aquas \sylac{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambulavé\sylprep{runt} \sylprep{per} \sylac{sic}cum~* in médio \sylac{e}jus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
