\item Audíte cæ\sylprep{li} \sylprep{quæ} \sylac{lo}quor,~* áudiat terra ver\sylprep{ba} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{me}i.
\item Concréscat ut plúvia doc\sylprep{trí}\sylprep{na} \sylac{me}a,~* fluat ut ros e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Quasi imber super \sylac{her}bam,~\pscross{} et quasi stillæ \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{grá}mina.~* Quia nomen Dómi\sylprep{ni} \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo \sylac{nos}tro.~\pscross{} Dei perféc\sylprep{ta} \sylprep{sunt} \sylac{ó}pera,~* et omnes viæ \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{ju}\sylac{dí}\sylac{ci}a:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, jus\sylprep{tus} \sylprep{et} \sylac{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{sór}\sylac{di}bus:
\item Generátio prava at\sylprep{que} \sylprep{per}\sylac{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stul\sylprep{te} \sylprep{et} \sylprep{in}\sylac{sí}\sylac{pi}ens?
\item Numquid non ipse est \sylprep{pa}\sylprep{ter} \sylac{tu}us,~* qui possédit te, et fe\sylprep{cit}, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylac{á}\sylac{vit} te?
\item Meménto diérum \sylprep{an}\sylprep{ti}\sylac{quó}rum,~* cógita genera\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{sín}\sylac{gu}las:
\item Intérroga patrem tuum, et annunti\sylprep{á}\sylprep{bit} \sylac{ti}bi:~* majóres tuos, \sylprep{et} \sylprep{di}\sylprep{cent} \sylac{ti}bi.
\item Quando dividébat Altís\sylprep{si}\sylprep{mus} \sylac{gen}tes:~* quando separábat \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{A}dam,
\item Constítuit términos \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum~* juxta númerum fi\sylprep{li}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Is}\sylac{ra}ël.
\item Pars autem Dómini, pó\sylprep{pu}\sylprep{lus} \sylac{e}jus:~* Jacob funículus here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Invénit eum in ter\sylprep{ra} \sylprep{de}\sylac{sér}ta,~* in loco horróris et vas\sylprep{tæ} \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}\sylac{di}nis:
\item Circumdúxit e\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{dó}cuit:~* et custodívit quasi pupíllam \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volándum \sylprep{pul}\sylprep{los} \sylac{su}os,~* et su\sylprep{per} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{vó}\sylac{li}tans.
\item Expándit alas suas, et as\sylprep{súmp}\sylprep{sit} \sylac{e}um,~* atque portávit in \sylprep{hú}\sylprep{me}\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Dóminus solus dux \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{fu}it:~* et non erat cum eo de\sylprep{us} \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}nus.
\item Constítuit eum super ex\sylprep{cél}\sylprep{sam} \sylac{ter}ram:~* ut coméderet \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylprep{a}\sylac{gró}rum.
\item Ut súgeret \sylprep{mel} \sylprep{de} \sylac{pe}tra,~* oleúmque de \sylprep{sa}\sylprep{xo} \sylprep{du}\sylac{rís}\sylac{si}mo:
\item Butýrum de arménto, et \sylprep{lac} \sylprep{de} \sylac{ó}vibus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum fi\sylprep{li}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Ba}san:
\item Et hircos cum me\sylprep{dúl}\sylprep{la} \sylac{trí}tici,~* et sánguinem uvæ bíbe\sylprep{ret} \sylprep{me}\sylprep{ra}\sylac{cís}\sylac{si}mum.
\item Incrassátus est diléctus, et re\sylprep{cal}\sylprep{ci}\sylac{trá}vit:~* incrassátus, impinguá\sylprep{tus}, \sylprep{di}\sylprep{la}\sylac{tá}tus,
\item Derelíquit Deum fac\sylprep{tó}\sylprep{rem} \sylac{su}um,~* et recéssit a Deo sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Provocavérunt eum in diis \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam \sylprep{con}\sylprep{ci}\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóniis \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{De}o,~* diis \sylprep{quos} \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{rá}bant:
\item Novi recentés\sylprep{que} \sylprep{ve}\sylac{né}runt,~* quos non coluérunt \sylprep{pa}\sylprep{tres} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Deum qui te génuit de\sylprep{re}\sylprep{li}\sylac{quís}ti,~* et oblítus es Dómini cre\sylprep{a}\sylprep{tó}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item \singlecolsep
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndiam \sylprep{con}\sylprep{ci}\sylac{tá}tus est:~* quia provocavérunt eum fílii \sylprep{su}\sylprep{i} \sylprep{et} \sylac{fí}\sylac{li}æ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem me\sylprep{am} \sylprep{ab} \sylac{e}is,~* et considerábo novís\sylprep{si}\sylprep{ma} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:
\item Generátio e\sylprep{nim} \sylprep{per}\sylac{vér}sa est,~* et in\sylprep{fi}\sylprep{dé}\sylprep{les} \sylac{fí}\sylac{li}i.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui non \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{De}us,~* et irritavérunt in vani\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo qui \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{pó}pulus,~* et in gente stulta ir\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{bo} \sylac{il}los.
\item Ignis succénsus est in fu\sylprep{ró}\sylprep{re} \sylac{me}o,~* et ardébit usque ad in\sylprep{fér}\sylprep{ni} \sylprep{no}\sylac{vís}\sylac{si}ma.
\item Devorabítque terram cum gér\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{su}o,~* et móntium funda\sylprep{mén}\sylprep{ta} \sylprep{com}\sylac{bú}ret.
\item Congregábo super \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ma}la,~* et sagíttas meas com\sylprep{plé}\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Consu\sylprep{mén}\sylprep{tur} \sylac{fa}me,~* et devorábunt eos aves mor\sylprep{su} \sylprep{a}\sylprep{ma}\sylac{rís}\sylac{si}mo:
\item Dentes bestiárum immít\sylprep{tam} \sylprep{in} \sylac{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, \sylprep{at}\sylprep{que} \sylprep{ser}\sylac{pén}\sylac{ti}um.
\item Foris vastábit eos gládius, et \sylprep{in}\sylprep{tus} \sylac{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum \sylprep{hó}\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{se}ne.
\item Dixi: \sylprep{U}\sylprep{bi}\sylac{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memó\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Sed propter iram inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{dís}tuli:~* ne forte superbírent \sylprep{hos}\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excélsa, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{Dó}minus,~* \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylprep{hæc} \sylac{óm}\sylac{ni}a.
\item Gens absque consílio est, et sine pru\sylac{dén}tia.~\pscross{} Utinam sáperent, et \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lí}gerent,~* ac novíssi\sylprep{ma} \sylprep{pro}\sylprep{vi}\sylac{dé}rent.
\item Quómodo persequátur \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylac{mil}le,~* et duo fu\sylprep{gent} \sylprep{de}\sylprep{cem} \sylac{míl}\sylac{li}a?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus vén\sylprep{di}\sylprep{dit} \sylac{e}os,~* et Dóminus \sylprep{con}\sylprep{clú}\sylprep{sit} \sylac{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut di\sylprep{i} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et inimíci \sylprep{nos}\sylprep{tri} \sylprep{sunt} \sylac{jú}\sylac{di}ces.
\item De vínea Sodomórum, víne\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et de subur\sylprep{bá}\sylprep{nis} \sylprep{Go}\sylac{mór}rhæ:
\item Uva eórum, \sylprep{u}\sylprep{va} \sylac{fel}lis,~* et bo\sylprep{tri} \sylprep{a}\sylprep{ma}\sylac{rís}\sylac{si}mi.
\item Fel dracónum vi\sylprep{num} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et venénum áspi\sylprep{dum} \sylprep{in}\sylprep{sa}\sylac{ná}\sylac{bi}le.
\item Nonne hæc cóndi\sylprep{ta} \sylprep{sunt} \sylac{a}pud me,~* et signáta in \sylprep{the}\sylprep{sáu}\sylprep{ris} \sylac{me}is?
\item Mea est últio, et ego retríbu\sylprep{am} \sylprep{in} \sylac{tém}pore,~* ut labá\sylprep{tur} \sylprep{pes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:
\item Juxta est dies per\sylprep{di}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et adésse \sylprep{fes}\sylprep{tí}\sylprep{nant} \sylac{tém}\sylac{po}ra.
\item Judicábit Dóminus pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um,~* et in servis su\sylprep{is} \sylprep{mi}\sylprep{se}\sylac{ré}\sylac{bi}tur:
\item Vidébit quod infirmáta sit \sylac{ma}nus,~\pscross{} et clausi quoque \sylprep{de}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt,~* residu\sylprep{í}\sylprep{que} \sylprep{con}\sylac{súmp}\sylac{ti} sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt di\sylprep{i} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* in quibus ha\sylprep{bé}\sylprep{bant} \sylprep{fi}\sylac{dú}\sylac{ci}am?
\item De quorum víctimis come\sylprep{dé}\sylprep{bant} \sylac{á}dipes,~* et bibébant \sylprep{vi}\sylprep{num} \sylprep{li}\sylac{bá}\sylac{mi}num:
\item Surgant, et opitu\sylprep{lén}\sylprep{tur} \sylac{vo}bis,~* et in necessi\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylprep{vos} \sylac{pró}\sylac{te}gant.
\item Vidéte quod e\sylprep{go} \sylprep{sim} \sylac{so}lus,~* et non sit áli\sylprep{us} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{præ}\sylac{ter} me:
\item Ego occídam, et ego vívere \sylac{fá}ciam:~\pscross{} percútiam, et e\sylprep{go} \sylprep{sa}\sylac{ná}bo,~* et non est qui de manu mea \sylprep{pos}\sylprep{sit} \sylprep{e}\sylac{rú}\sylac{e}re.
\item Levábo ad cælum manum me\sylprep{am}, \sylprep{et} \sylac{di}cam:~* Vivo e\sylprep{go} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur glá\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{me}um,~* et arripúerit judíci\sylprep{um} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}a:
\item Reddam ultiónem hós\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et his qui odé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylprep{re}\sylac{trí}\sylac{bu}am.
\item Inebriábo sagíttas \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{sán}guine,~* et gládius meus de\sylprep{vo}\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{car}nes:
\item De cruóre \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylac{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti ini\sylprep{mi}\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{cá}\sylac{pi}tis.
\item Laudáte, gentes, pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus,~* quia sánguinem servórum suó\sylprep{rum} \sylprep{ul}\sylprep{ci}\sylac{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in hos\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et propítius erit terræ \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item \singlecolsep
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.

