\item Cantémus Dómino: glorióse enim \sylprep{ma}\sylprep{gni}\sylprep{fi}\sylac{cá}tus est,~* equum et ascensórem dejécit \sylprep{in} \sylac{ma}re.
\item Fortitúdo mea, et \sylprep{laus} \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Dó}minus,~* et factus est mihi in \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glori\sylprep{fi}\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* Deus patris mei, et exaltá\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Dóminus quasi vir pu\sylac{gná}tor,~\pscross{} Omnípot\sylprep{ens} \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus projécit \sylprep{in} \sylac{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt \sylprep{in} \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum qua\sylprep{si} \sylac{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in forti\sylac{tú}dine:~\pscross{} déxtera tua, Dómine, percús\sylprep{sit} \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversári\sylprep{os} \sylac{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit e\sylprep{os} \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congregátæ \sylprep{sunt} \sylac{a}quæ:
\item Ste\sylprep{tit} \sylprep{un}\sylprep{da} \sylac{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in médi\sylprep{o} \sylac{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar \sylprep{et} \sylprep{com}\sylprep{pre}\sylac{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur áni\sylprep{ma} \sylac{me}a:
\item Evaginábo \sylprep{glá}\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{me}um,~* interfíciet eos ma\sylprep{nus} \sylac{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéru\sylprep{it} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in aquis ve\sylprep{he}\sylac{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in \sylprep{fór}\sylprep{ti}\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens mi\sylprep{ra}\sylac{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorá\sylprep{vit} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem red\sylprep{e}\sylac{mís}ti:
\item Et portásti eum in forti\sylprep{tú}\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{tu}a,~* ad habitáculum sanc\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Ascendérunt pópu\sylprep{li}, \sylprep{et} \sylprep{i}\sylac{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habitatóres \sylprep{Phi}\sylac{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes \sylac{E}dom,~\pscross{} robústos Moab ob\sylprep{tí}\sylprep{nu}\sylprep{it} \sylac{tre}mor:~* obriguérunt omnes habitató\sylprep{res} \sylac{Chá}naan.
\item Irruat super eos for\sylprep{mí}\sylprep{do} \sylprep{et} \sylac{pa}vor,~* in magnitúdine bráchi\sylprep{i} \sylac{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi \sylac{la}pis,~\pscross{} donec pertránseat pópu\sylprep{lus} \sylprep{tu}\sylprep{us}, \sylac{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, quem pos\sylprep{se}\sylac{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod operátus \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavé\sylprep{runt} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}æ.~* Dóminus regnábit in ætérnum \sylprep{et} \sylac{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{ma}re:~* et redúxit super eos Dóminus a\sylprep{quas} \sylac{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambula\sylprep{vé}\sylprep{runt} \sylprep{per} \sylac{sic}cum~* in médi\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
