\item Audíte cæ\sylprep{li} \sylprep{quæ} \sylac{lo}quor,~* áudiat terra verba oris \sylac{me}i.
\item Concréscat ut plúvia doc\sylprep{trí}\sylprep{na} \sylac{me}a,~* fluat ut ros elóquium \sylac{me}um.
\item Quasi imber super \sylac{her}bam,~\pscross{} et quasi stillæ \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{grá}mina.~* Quia nomen Dómini invo\sylac{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo \sylac{nos}tro.~\pscross{} Dei perféc\sylprep{ta} \sylprep{sunt} \sylac{ó}pera,~* et omnes viæ ejus ju\sylac{dí}cia:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, jus\sylprep{tus} \sylprep{et} \sylac{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii ejus in \sylac{sór}dibus:
\item Generátio prava at\sylprep{que} \sylprep{per}\sylac{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stulte et in\sylac{sí}piens?
\item Numquid non ipse est \sylprep{pa}\sylprep{ter} \sylac{tu}us,~* qui possédit te, et fecit, et cre\sylac{á}vit te?
\item Meménto diérum \sylprep{an}\sylprep{ti}\sylac{quó}rum,~* cógita generatiónes \sylac{sín}gulas:
\item Intérroga patrem tuum, et annunti\sylprep{á}\sylprep{bit} \sylac{ti}bi:~* majóres tuos, et dicent \sylac{ti}bi.
\item Quando dividébat Altís\sylprep{si}\sylprep{mus} \sylac{gen}tes:~* quando separábat fílios \sylac{A}dam,
\item Constítuit términos \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum~* juxta númerum filiórum \sylac{Is}raël.
\item Pars autem Dómini, pó\sylprep{pu}\sylprep{lus} \sylac{e}jus:~* Jacob funículus hereditátis \sylac{e}jus.
\item Invénit eum in ter\sylprep{ra} \sylprep{de}\sylac{sér}ta,~* in loco horróris et vastæ soli\sylac{tú}dinis:
\item Circumdúxit e\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{dó}cuit:~* et custodívit quasi pupíllam óculi \sylac{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volándum \sylprep{pul}\sylprep{los} \sylac{su}os,~* et super eos \sylac{vó}litans.
\item Expándit alas suas, et as\sylprep{súmp}\sylprep{sit} \sylac{e}um,~* atque portávit in húmeris \sylac{su}is.
\item Dóminus solus dux \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{fu}it:~* et non erat cum eo deus ali\sylac{é}nus.
\item Constítuit eum super ex\sylprep{cél}\sylprep{sam} \sylac{ter}ram:~* ut coméderet fructus a\sylac{gró}rum.
\item Ut súgeret \sylprep{mel} \sylprep{de} \sylac{pe}tra,~* oleúmque de saxo du\sylac{rís}simo:
\item Butýrum de arménto, et \sylprep{lac} \sylprep{de} \sylac{ó}vibus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum filiórum \sylac{Ba}san:
\item Et hircos cum me\sylprep{dúl}\sylprep{la} \sylac{trí}tici,~* et sánguinem uvæ bíberet mera\sylac{cís}simum.
\item Incrassátus est diléctus, et re\sylprep{cal}\sylprep{ci}\sylac{trá}vit:~* incrassátus, impinguátus, dila\sylac{tá}tus,
\item Derelíquit Deum fac\sylprep{tó}\sylprep{rem} \sylac{su}um,~* et recéssit a Deo salutári \sylac{su}o.
\item Provocavérunt eum in diis \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam concita\sylac{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóniis \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{De}o,~* diis quos igno\sylac{rá}bant:
\item Novi recentés\sylprep{que} \sylprep{ve}\sylac{né}runt,~* quos non coluérunt patres e\sylac{ó}rum.
\item Deum qui te génuit de\sylprep{re}\sylprep{li}\sylac{quís}ti,~* et oblítus es Dómini creatóris \sylac{tu}i.
\item \singlecolsep
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndiam \sylprep{con}\sylprep{ci}\sylac{tá}tus est:~* quia provocavérunt eum fílii sui et \sylac{fí}liæ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem me\sylprep{am} \sylprep{ab} \sylac{e}is,~* et considerábo novíssima e\sylac{ó}rum:
\item Generátio e\sylprep{nim} \sylprep{per}\sylac{vér}sa est,~* et infidéles \sylac{fí}lii.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui non \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{De}us,~* et irritavérunt in vanitátibus \sylac{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo qui \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{pó}pulus,~* et in gente stulta irritábo \sylac{il}los.
\item Ignis succénsus est in fu\sylprep{ró}\sylprep{re} \sylac{me}o,~* et ardébit usque ad inférni no\sylac{vís}sima.
\item Devorabítque terram cum gér\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{su}o,~* et móntium fundaménta com\sylac{bú}ret.
\item Congregábo super \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ma}la,~* et sagíttas meas complébo in \sylac{e}is.
\item Consu\sylprep{mén}\sylprep{tur} \sylac{fa}me,~* et devorábunt eos aves morsu ama\sylac{rís}simo:
\item Dentes bestiárum immít\sylprep{tam} \sylprep{in} \sylac{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, atque ser\sylac{pén}tium.
\item Foris vastábit eos gládius, et \sylprep{in}\sylprep{tus} \sylac{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum hómine \sylac{se}ne.
\item Dixi: \sylprep{U}\sylprep{bi}\sylac{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memóriam e\sylac{ó}rum.
\item Sed propter iram inimi\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{dís}tuli:~* ne forte superbírent hostes e\sylac{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excélsa, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{Dó}minus,~* fecit hæc \sylac{óm}nia.
\item Gens absque consílio est, et sine pru\sylac{dén}tia.~\pscross{} Utinam sáperent, et \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lí}gerent,~* ac novíssima provi\sylac{dé}rent.
\item Quómodo persequátur \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylac{mil}le,~* et duo fugent decem \sylac{míl}lia?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus vén\sylprep{di}\sylprep{dit} \sylac{e}os,~* et Dóminus conclúsit \sylac{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut di\sylprep{i} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et inimíci nostri sunt \sylac{jú}dices.
\item De vínea Sodomórum, víne\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et de suburbánis Go\sylac{mór}rhæ:
\item Uva eórum, \sylprep{u}\sylprep{va} \sylac{fel}lis,~* et botri ama\sylac{rís}simi.
\item Fel dracónum vi\sylprep{num} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et venénum áspidum insa\sylac{ná}bile.
\item Nonne hæc cóndi\sylprep{ta} \sylprep{sunt} \sylac{a}pud me,~* et signáta in thesáuris \sylac{me}is?
\item Mea est últio, et ego retríbu\sylprep{am} \sylprep{in} \sylac{tém}pore,~* ut labátur pes e\sylac{ó}rum:
\item Juxta est dies per\sylprep{di}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et adésse festínant \sylac{tém}pora.
\item Judicábit Dóminus pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um,~* et in servis suis mise\sylac{ré}bitur:
\item Vidébit quod infirmáta sit \sylac{ma}nus,~\pscross{} et clausi quoque \sylprep{de}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt,~* residuíque con\sylac{súmp}ti sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt di\sylprep{i} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* in quibus habébant fi\sylac{dú}ciam?
\item De quorum víctimis come\sylprep{dé}\sylprep{bant} \sylac{á}dipes,~* et bibébant vinum li\sylac{bá}minum:
\item Surgant, et opitu\sylprep{lén}\sylprep{tur} \sylac{vo}bis,~* et in necessitáte vos \sylac{pró}tegant.
\item Vidéte quod e\sylprep{go} \sylprep{sim} \sylac{so}lus,~* et non sit álius Deus \sylac{præ}ter me:
\item Ego occídam, et ego vívere \sylac{fá}ciam:~\pscross{} percútiam, et e\sylprep{go} \sylprep{sa}\sylac{ná}bo,~* et non est qui de manu mea possit e\sylac{rú}ere.
\item Levábo ad cælum manum me\sylprep{am}, \sylprep{et} \sylac{di}cam:~* Vivo ego in æ\sylac{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur glá\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{me}um,~* et arripúerit judícium manus \sylac{me}a:
\item Reddam ultiónem hós\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et his qui odérunt me re\sylac{trí}buam.
\item Inebriábo sagíttas \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{sán}guine,~* et gládius meus devorábit \sylac{car}nes:
\item De cruóre \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylac{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti inimicórum \sylac{cá}pitis.
\item Laudáte, gentes, pó\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus,~* quia sánguinem servórum suórum ulci\sylac{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in hos\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et propítius erit terræ pópuli \sylac{su}i.
\item \singlecolsep
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.

