\item Cantémus Dómino: glorióse enim ma\sylprep{gni}\sylprep{fi}\sylac{cá}tus est,~* equum et ascensórem de\sylprep{jé}\sylprep{cit} \sylprep{in} \sylac{ma}re.
\item Fortitúdo mea, et laus \sylprep{me}\sylprep{a} \sylac{Dó}minus,~* et factus est mi\sylprep{hi} \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorifi\sylprep{cá}\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* Deus patris mei, et ex\sylprep{al}\sylprep{tá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Dóminus quasi vir pu\sylac{gná}tor,~\pscross{} Omnípotens \sylprep{no}\sylprep{men} \sylac{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\sylprep{jé}\sylprep{cit} \sylprep{in} \sylac{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \sylprep{Ma}\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profún\sylprep{dum} \sylprep{qua}\sylprep{si} \sylac{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in forti\sylac{tú}dine:~\pscross{} déxtera tua, Dómine, percússit \sylprep{in}\sylprep{i}\sylac{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\sylprep{sá}\sylprep{ri}\sylprep{os} \sylac{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \sylprep{sic}\sylprep{ut} \sylac{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congre\sylprep{gá}\sylprep{tæ} \sylprep{sunt} \sylac{a}quæ:
\item Stetit \sylprep{un}\sylprep{da} \sylac{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in \sylprep{mé}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et \sylprep{com}\sylprep{pre}\sylac{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:
\item Evaginábo glá\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{me}um,~* interfíciet e\sylprep{os} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in a\sylprep{quis} \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}\sylac{ti}bus.
\item Quis símilis tui in fór\sylprep{ti}\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáci\sylprep{ens} \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}\sylac{li}a?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo \sylprep{quem} \sylprep{red}\sylprep{e}\sylac{mís}ti:
\item Et portásti eum in fortitú\sylprep{di}\sylprep{ne} \sylac{tu}a,~* ad habitácu\sylprep{lum} \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, \sylprep{et} \sylprep{i}\sylac{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habita\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylprep{Phi}\sylac{lís}\sylac{thi}im.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes \sylac{E}dom,~\pscross{} robústos Moab obtí\sylprep{nu}\sylprep{it} \sylac{tre}mor:~* obriguérunt omnes habi\sylprep{ta}\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylac{Chá}\sylac{na}an.
\item Irruat super eos formí\sylprep{do} \sylprep{et} \sylac{pa}vor,~* in magnitúdine \sylprep{brá}\sylprep{chi}\sylprep{i} \sylac{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi \sylac{la}pis,~\pscross{} donec pertránseat pópulus \sylprep{tu}\sylprep{us}, \sylac{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, \sylprep{quem} \sylprep{pos}\sylprep{se}\sylac{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod ope\sylprep{rá}\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}\sylac{mi}ne:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{tu}æ.~* Dóminus regnábit in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylprep{et} \sylac{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus e\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{ma}re:~* et redúxit super eos Dómi\sylprep{nus} \sylprep{a}\sylprep{quas} \sylac{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambulavé\sylprep{runt} \sylprep{per} \sylac{sic}cum~* in \sylprep{mé}\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
