\item Audíte \sylac{cæ}li quæ \sylac{lo}quor,~* áudiat terra ver\sylprep{ba} \sylprep{o}\sylprep{ris} \sylac{me}i.
\item Concréscat ut plúvia doc\sylac{trí}na \sylac{me}a,~* fluat ut ros e\sylprep{ló}\sylprep{qui}\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Quasi imber super \sylac{her}bam,~\pscross{} et quasi stillæ \sylac{su}per \sylac{grá}\sylac{mi}na.~* Quia nomen Dómi\sylprep{ni} \sylprep{in}\sylprep{vo}\sylac{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo \sylac{nos}tro.~\pscross{} Dei per\sylac{féc}ta sunt \sylac{ó}\sylac{pe}ra,~* et omnes viæ \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{ju}\sylac{dí}cia:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \sylac{jus}tus et \sylac{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylprep{in} \sylac{sór}dibus:
\item Generátio prava \sylac{at}que per\sylac{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stul\sylprep{te} \sylprep{et} \sylprep{in}\sylac{sí}piens?
\item Numquid non ipse est \sylac{pa}ter \sylac{tu}us,~* qui possédit te, et fe\sylprep{cit}, \sylprep{et} \sylprep{cre}\sylac{á}vit te?
\item Meménto diérum \sylac{an}ti\sylac{quó}rum,~* cógita genera\sylprep{ti}\sylprep{ó}\sylprep{nes} \sylac{sín}gulas:
\item Intérroga patrem tuum, et annunti\sylac{á}bit \sylac{ti}bi:~* majóres tuos, \sylprep{et} \sylprep{di}\sylprep{cent} \sylac{ti}bi.
\item Quando dividébat Al\sylac{tís}simus \sylac{gen}tes:~* quando separábat \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{os} \sylac{A}dam,
\item Constítuit términos \sylac{po}pu\sylac{ló}rum~* juxta númerum fi\sylprep{li}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Is}raël.
\item Pars autem Dómini, \sylac{pó}pulus \sylac{e}jus:~* Jacob funículus here\sylprep{di}\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Invénit eum in \sylac{ter}ra de\sylac{sér}ta,~* in loco horróris et vas\sylprep{tæ} \sylprep{so}\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:
\item Circumdúxit \sylac{e}um, et \sylac{dó}\sylac{cu}it:~* et custodívit quasi pupíllam \sylprep{ó}\sylprep{cu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volándum \sylac{pul}los \sylac{su}os,~* et su\sylprep{per} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{vó}litans.
\item Expándit alas suas, et as\sylac{súmp}sit \sylac{e}um,~* atque portávit in \sylprep{hú}\sylprep{me}\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Dóminus solus dux \sylac{e}jus \sylac{fu}it:~* et non erat cum eo de\sylprep{us} \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}nus.
\item Constítuit eum super ex\sylac{cél}sam \sylac{ter}ram:~* ut coméderet \sylprep{fruc}\sylprep{tus} \sylprep{a}\sylac{gró}rum.
\item Ut súgeret \sylac{mel} de \sylac{pe}tra,~* oleúmque de \sylprep{sa}\sylprep{xo} \sylprep{du}\sylac{rís}simo:
\item Butýrum de arménto, et \sylac{lac} de \sylac{ó}\sylac{vi}bus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum fi\sylprep{li}\sylprep{ó}\sylprep{rum} \sylac{Ba}san:
\item Et hircos cum me\sylac{dúl}la \sylac{trí}\sylac{ti}ci,~* et sánguinem uvæ bíbe\sylprep{ret} \sylprep{me}\sylprep{ra}\sylac{cís}simum.
\item Incrassátus est diléctus, et re\sylac{cal}ci\sylac{trá}vit:~* incrassátus, impinguá\sylprep{tus}, \sylprep{di}\sylprep{la}\sylac{tá}tus,
\item Derelíquit Deum fac\sylac{tó}rem \sylac{su}um,~* et recéssit a Deo sa\sylprep{lu}\sylprep{tá}\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Provocavérunt eum in diis \sylac{a}li\sylac{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam \sylprep{con}\sylprep{ci}\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóniis \sylac{et} non \sylac{De}o,~* diis \sylprep{quos} \sylprep{i}\sylprep{gno}\sylac{rá}bant:
\item Novi recen\sylac{tés}que ve\sylac{né}runt,~* quos non coluérunt \sylprep{pa}\sylprep{tres} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Deum qui te génuit de\sylac{re}li\sylac{quís}ti,~* et oblítus es Dómini cre\sylprep{a}\sylprep{tó}\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item \singlecolsep
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndiam \sylac{con}ci\sylac{tá}\sylac{tus} est:~* quia provocavérunt eum fílii \sylprep{su}\sylprep{i} \sylprep{et} \sylac{fí}liæ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem \sylac{me}am ab \sylac{e}is,~* et considerábo novís\sylprep{si}\sylprep{ma} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:
\item Generátio \sylac{e}nim per\sylac{vér}\sylac{sa} est,~* et in\sylprep{fi}\sylprep{dé}\sylprep{les} \sylac{fí}lii.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui non \sylac{e}rat \sylac{De}us,~* et irritavérunt in vani\sylprep{tá}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo qui \sylac{non} est \sylac{pó}\sylac{pu}lus,~* et in gente stulta ir\sylprep{ri}\sylprep{tá}\sylprep{bo} \sylac{il}los.
\item Ignis succénsus est in fu\sylac{ró}re \sylac{me}o,~* et ardébit usque ad in\sylprep{fér}\sylprep{ni} \sylprep{no}\sylac{vís}sima.
\item Devorabítque terram cum \sylac{gér}mine \sylac{su}o,~* et móntium funda\sylprep{mén}\sylprep{ta} \sylprep{com}\sylac{bú}ret.
\item Congregábo super \sylac{e}os \sylac{ma}la,~* et sagíttas meas com\sylprep{plé}\sylprep{bo} \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Consu\sylac{mén}tur \sylac{fa}me,~* et devorábunt eos aves mor\sylprep{su} \sylprep{a}\sylprep{ma}\sylac{rís}simo:
\item Dentes bestiárum im\sylac{mít}tam in \sylac{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, \sylprep{at}\sylprep{que} \sylprep{ser}\sylac{pén}tium.
\item Foris vastábit eos gládius, et \sylac{in}tus \sylac{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum \sylprep{hó}\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{se}ne.
\item Dixi: \sylac{U}bi\sylac{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memó\sylprep{ri}\sylprep{am} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Sed propter iram inimi\sylac{có}rum \sylac{dís}\sylac{tu}li:~* ne forte superbírent \sylprep{hos}\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excélsa, \sylac{et} non \sylac{Dó}\sylac{mi}nus,~* \sylprep{fe}\sylprep{cit} \sylprep{hæc} \sylac{óm}nia.
\item Gens absque consílio est, et sine pru\sylac{dén}tia.~\pscross{} Utinam sáperent, et \sylac{in}tel\sylac{lí}\sylac{ge}rent,~* ac novíssi\sylprep{ma} \sylprep{pro}\sylprep{vi}\sylac{dé}rent.
\item Quómodo persequátur \sylac{u}nus \sylac{mil}le,~* et duo fu\sylprep{gent} \sylprep{de}\sylprep{cem} \sylac{míl}lia?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus \sylac{vén}didit \sylac{e}os,~* et Dóminus \sylprep{con}\sylprep{clú}\sylprep{sit} \sylac{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut \sylac{di}i e\sylac{ó}rum:~* et inimíci \sylprep{nos}\sylprep{tri} \sylprep{sunt} \sylac{jú}dices.
\item De vínea Sodomórum, víne\sylac{a} e\sylac{ó}rum:~* et de subur\sylprep{bá}\sylprep{nis} \sylprep{Go}\sylac{mór}rhæ:
\item Uva eórum, \sylac{u}va \sylac{fel}lis,~* et bo\sylprep{tri} \sylprep{a}\sylprep{ma}\sylac{rís}simi.
\item Fel dracónum \sylac{vi}num e\sylac{ó}rum:~* et venénum áspi\sylprep{dum} \sylprep{in}\sylprep{sa}\sylac{ná}bile.
\item Nonne hæc cóndi\sylac{ta} sunt \sylac{a}\sylac{pud} me,~* et signáta in \sylprep{the}\sylprep{sáu}\sylprep{ris} \sylac{me}is?
\item Mea est últio, et ego retríbu\sylac{am} in \sylac{tém}\sylac{po}re,~* ut labá\sylprep{tur} \sylprep{pes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:
\item Juxta est dies per\sylac{di}ti\sylac{ó}nis,~* et adésse \sylprep{fes}\sylprep{tí}\sylprep{nant} \sylac{tém}pora.
\item Judicábit Dóminus \sylac{pó}pulum \sylac{su}um,~* et in servis su\sylprep{is} \sylprep{mi}\sylprep{se}\sylac{ré}bitur:
\item Vidébit quod infirmáta sit \sylac{ma}nus,~\pscross{} et clausi quoque \sylac{de}fe\sylac{cé}runt,~* residu\sylprep{í}\sylprep{que} \sylprep{con}\sylac{súmp}ti sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt \sylac{di}i e\sylac{ó}rum,~* in quibus ha\sylprep{bé}\sylprep{bant} \sylprep{fi}\sylac{dú}ciam?
\item De quorum víctimis come\sylac{dé}bant \sylac{á}\sylac{di}pes,~* et bibébant \sylprep{vi}\sylprep{num} \sylprep{li}\sylac{bá}minum:
\item Surgant, et opitu\sylac{lén}tur \sylac{vo}bis,~* et in necessi\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylprep{vos} \sylac{pró}tegant.
\item Vidéte quod \sylac{e}go sim \sylac{so}lus,~* et non sit áli\sylprep{us} \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{præ}ter me:
\item Ego occídam, et ego vívere \sylac{fá}ciam:~\pscross{} percútiam, et \sylac{e}go sa\sylac{ná}bo,~* et non est qui de manu mea \sylprep{pos}\sylprep{sit} \sylprep{e}\sylac{rú}ere.
\item Levábo ad cælum manum \sylac{me}am, et \sylac{di}cam:~* Vivo e\sylprep{go} \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur \sylac{glá}dium \sylac{me}um,~* et arripúerit judíci\sylprep{um} \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}a:
\item Reddam ultiónem \sylac{hós}tibus \sylac{me}is,~* et his qui odé\sylprep{runt} \sylprep{me} \sylprep{re}\sylac{trí}buam.
\item Inebriábo sagíttas \sylac{me}as \sylac{sán}\sylac{gui}ne,~* et gládius meus de\sylprep{vo}\sylprep{rá}\sylprep{bit} \sylac{car}nes:
\item De cruóre \sylac{oc}ci\sylac{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti ini\sylprep{mi}\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{cá}pitis.
\item Laudáte, gentes, \sylac{pó}pulum \sylac{e}jus,~* quia sánguinem servórum suó\sylprep{rum} \sylprep{ul}\sylprep{ci}\sylac{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in \sylac{hos}tes e\sylac{ó}rum,~* et propítius erit terræ \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item \singlecolsep
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.

