\item Cantémus Dómino: glorióse enim ma\sylac{gni}fi\sylac{cá}tus est,~* equum et ascensórem de\sylac{jé}cit in \sylac{ma}re.
\item Fortitúdo mea, et laus \sylac{me}a \sylac{Dó}minus,~* et factus est mihi \sylac{in} sa\sylac{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorifi\sylac{cá}bo \sylac{e}um:~* Deus patris mei, et exal\sylac{tá}bo \sylac{e}um.
\item Dóminus quasi vir pu\sylac{gná}tor,~\pscross{} Omnípotens \sylac{no}men \sylac{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\sylac{jé}cit in \sylac{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \sylac{Ma}ri \sylac{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum \sylac{qua}si \sylac{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in forti\sylac{tú}dine:~\pscross{} déxtera tua, Dómine, percússit \sylac{in}i\sylac{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\sylac{sá}rios \sylac{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \sylac{sic}ut \sylac{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congre\sylac{gá}tæ sunt \sylac{a}quæ:
\item Stetit \sylac{un}da \sylac{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in \sylac{mé}dio \sylac{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et \sylac{com}pre\sylac{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur \sylac{á}nima \sylac{me}a:
\item Evaginábo \sylac{glá}dium \sylac{me}um,~* interfíciet eos \sylac{ma}nus \sylac{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit \sylac{e}os \sylac{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in aquis \sylac{ve}he\sylac{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in \sylac{fór}tibus, \sylac{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens \sylac{mi}ra\sylac{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit \sylac{e}os \sylac{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem \sylac{red}e\sylac{mís}ti:
\item Et portásti eum in forti\sylac{tú}dine \sylac{tu}a,~* ad habitáculum \sylac{sanc}tum \sylac{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, \sylac{et} i\sylac{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habita\sylac{tó}res Phi\sylac{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes \sylac{E}dom,~\pscross{} robústos Moab ob\sylac{tí}nuit \sylac{tre}mor:~* obriguérunt omnes habita\sylac{tó}res \sylac{Chá}naan.
\item Irruat super eos for\sylac{mí}do et \sylac{pa}vor,~* in magnitúdine \sylac{brá}chii \sylac{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi \sylac{la}pis,~\pscross{} donec pertránseat pópulus \sylac{tu}us, \sylac{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, quem \sylac{pos}se\sylac{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\sylac{tá}tis \sylac{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod ope\sylac{rá}tus es, \sylac{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \sylac{ma}nus \sylac{tu}æ.~* Dóminus regnábit in æ\sylac{tér}num et \sylac{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus \sylac{e}jus in \sylac{ma}re:~* et redúxit super eos Dóminus \sylac{a}quas \sylac{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambula\sylac{vé}runt per \sylac{sic}cum~* in \sylac{mé}dio \sylac{e}jus.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
