\item Audíte \sylprep{cæ}\sylprep{li} \sylprep{quæ} \sylac{lo}quor,~* áudiat terra verba o\sylprep{ris} \sylac{me}i.
\item Concréscat ut plúvia \sylprep{doc}\sylprep{trí}\sylprep{na} \sylac{me}a,~* fluat ut ros elóqui\sylprep{um} \sylac{me}um.
\item Quasi imber super \sylac{her}bam,~\pscross{} et quasi stil\sylprep{læ} \sylprep{su}\sylprep{per} \sylac{grá}mina.~* Quia nomen Dómini in\sylprep{vo}\sylac{cá}bo:
\item Date magnificéntiam Deo \sylac{nos}tro.~\pscross{} Dei per\sylprep{féc}\sylprep{ta} \sylprep{sunt} \sylac{ó}pera,~* et omnes viæ ejus \sylprep{ju}\sylac{dí}cia:
\item Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \sylprep{jus}\sylprep{tus} \sylprep{et} \sylac{rec}tus.~* Peccavérunt ei, et non fílii ejus \sylprep{in} \sylac{sór}dibus:
\item Generátio prava \sylprep{at}\sylprep{que} \sylprep{per}\sylac{vér}sa.~* Hǽccine reddis Dómino pópule stulte et \sylprep{in}\sylac{sí}piens?
\item Numquid non ipse \sylprep{est} \sylprep{pa}\sylprep{ter} \sylac{tu}us,~* qui possédit te, et fecit, et \sylprep{cre}\sylac{á}vit te?
\item Meménto dié\sylprep{rum} \sylprep{an}\sylprep{ti}\sylac{quó}rum,~* cógita generatió\sylprep{nes} \sylac{sín}gulas:
\item Intérroga patrem tuum, et annun\sylprep{ti}\sylprep{á}\sylprep{bit} \sylac{ti}bi:~* majóres tuos, et di\sylprep{cent} \sylac{ti}bi.
\item Quando dividébat Al\sylprep{tís}\sylprep{si}\sylprep{mus} \sylac{gen}tes:~* quando separábat fíli\sylprep{os} \sylac{A}dam,
\item Constítuit térmi\sylprep{nos} \sylprep{po}\sylprep{pu}\sylac{ló}rum~* juxta númerum filió\sylprep{rum} \sylac{Is}raël.
\item Pars autem Dómini, \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lus} \sylac{e}jus:~* Jacob funículus hereditá\sylprep{tis} \sylac{e}jus.
\item Invénit eum in \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylprep{de}\sylac{sér}ta,~* in loco horróris et vastæ so\sylprep{li}\sylac{tú}dinis:
\item Circumdúxit \sylprep{e}\sylprep{um}, \sylprep{et} \sylac{dó}cuit:~* et custodívit quasi pupíllam ócu\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item Sicut áquila próvocans ad volán\sylprep{dum} \sylprep{pul}\sylprep{los} \sylac{su}os,~* et super e\sylprep{os} \sylac{vó}litans.
\item Expándit alas suas, et \sylprep{as}\sylprep{súmp}\sylprep{sit} \sylac{e}um,~* atque portávit in húme\sylprep{ris} \sylac{su}is.
\item Dóminus solus \sylprep{dux} \sylprep{e}\sylprep{jus} \sylac{fu}it:~* et non erat cum eo deus a\sylprep{li}\sylac{é}nus.
\item Constítuit eum super \sylprep{ex}\sylprep{cél}\sylprep{sam} \sylac{ter}ram:~* ut coméderet fructus \sylprep{a}\sylac{gró}rum.
\item Ut súge\sylprep{ret} \sylprep{mel} \sylprep{de} \sylac{pe}tra,~* oleúmque de saxo \sylprep{du}\sylac{rís}simo:
\item Butýrum de arménto, \sylprep{et} \sylprep{lac} \sylprep{de} \sylac{ó}vibus,~* cum ádipe agnórum, et aríetum filió\sylprep{rum} \sylac{Ba}san:
\item Et hircos cum \sylprep{me}\sylprep{dúl}\sylprep{la} \sylac{trí}tici,~* et sánguinem uvæ bíberet me\sylprep{ra}\sylac{cís}simum.
\item Incrassátus est diléctus, et \sylprep{re}\sylprep{cal}\sylprep{ci}\sylac{trá}vit:~* incrassátus, impinguátus, di\sylprep{la}\sylac{tá}tus,
\item Derelíquit Deum \sylprep{fac}\sylprep{tó}\sylprep{rem} \sylac{su}um,~* et recéssit a Deo salutá\sylprep{ri} \sylac{su}o.
\item Provocavérunt eum in di\sylprep{is} \sylprep{a}\sylprep{li}\sylac{é}nis,~* et in abominatiónibus ad iracúndiam conci\sylprep{ta}\sylac{vé}runt.
\item Immolavérunt dæmóni\sylprep{is} \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{De}o,~* diis quos i\sylprep{gno}\sylac{rá}bant:
\item Novi recen\sylprep{tés}\sylprep{que} \sylprep{ve}\sylac{né}runt,~* quos non coluérunt patres \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Deum qui te génuit \sylprep{de}\sylprep{re}\sylprep{li}\sylac{quís}ti,~* et oblítus es Dómini creató\sylprep{ris} \sylac{tu}i.
\item \singlecolsep
\item Vidit Dóminus, et ad iracúndi\sylprep{am} \sylprep{con}\sylprep{ci}\sylac{tá}tus est:~* quia provocavérunt eum fílii sui \sylprep{et} \sylac{fí}liæ.
\item Et ait: Abscóndam fáciem \sylprep{me}\sylprep{am} \sylprep{ab} \sylac{e}is,~* et considerábo novíssima \sylprep{e}\sylac{ó}rum:
\item Generátio \sylprep{e}\sylprep{nim} \sylprep{per}\sylac{vér}sa est,~* et infidé\sylprep{les} \sylac{fí}lii.
\item Ipsi me provocavérunt in eo qui \sylprep{non} \sylprep{e}\sylprep{rat} \sylac{De}us,~* et irritavérunt in vanitáti\sylprep{bus} \sylac{su}is:
\item Et ego provocábo eos in eo \sylprep{qui} \sylprep{non} \sylprep{est} \sylac{pó}pulus,~* et in gente stulta irritá\sylprep{bo} \sylac{il}los.
\item Ignis succénsus est in \sylprep{fu}\sylprep{ró}\sylprep{re} \sylac{me}o,~* et ardébit usque ad inférni \sylprep{no}\sylac{vís}sima.
\item Devorabítque terram cum \sylprep{gér}\sylprep{mi}\sylprep{ne} \sylac{su}o,~* et móntium fundaménta \sylprep{com}\sylac{bú}ret.
\item Congregábo su\sylprep{per} \sylprep{e}\sylprep{os} \sylac{ma}la,~* et sagíttas meas complébo \sylprep{in} \sylac{e}is.
\item Con\sylprep{su}\sylprep{mén}\sylprep{tur} \sylac{fa}me,~* et devorábunt eos aves morsu a\sylprep{ma}\sylac{rís}simo:
\item Dentes bestiárum im\sylprep{mít}\sylprep{tam} \sylprep{in} \sylac{e}os,~* cum furóre trahéntium super terram, atque \sylprep{ser}\sylac{pén}tium.
\item Foris vastábit eos gládius, \sylprep{et} \sylprep{in}\sylprep{tus} \sylac{pa}vor,~* júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum hómi\sylprep{ne} \sylac{se}ne.
\item Di\sylprep{xi}: \sylprep{U}\sylprep{bi}\sylac{nam} sunt?~* cessáre fáciam ex homínibus memóriam \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Sed propter iram ini\sylprep{mi}\sylprep{có}\sylprep{rum} \sylac{dís}tuli:~* ne forte superbírent hostes \sylprep{e}\sylac{ó}rum.
\item Et dícerent: Manus nostra excél\sylprep{sa}, \sylprep{et} \sylprep{non} \sylac{Dó}minus,~* fecit \sylprep{hæc} \sylac{óm}nia.
\item Gens absque consílio est, et sine pru\sylac{dén}tia.~\pscross{} Utinam sáperent, \sylprep{et} \sylprep{in}\sylprep{tel}\sylac{lí}gerent,~* ac novíssima pro\sylprep{vi}\sylac{dé}rent.
\item Quómodo persequá\sylprep{tur} \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylac{mil}le,~* et duo fugent de\sylprep{cem} \sylac{míl}lia?
\item Nonne ídeo, quia Deus suus \sylprep{vén}\sylprep{di}\sylprep{dit} \sylac{e}os,~* et Dóminus conclú\sylprep{sit} \sylac{il}los?
\item Non enim est Deus noster ut \sylprep{di}\sylprep{i} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et inimíci nostri \sylprep{sunt} \sylac{jú}dices.
\item De vínea Sodomórum, ví\sylprep{ne}\sylprep{a} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et de suburbánis \sylprep{Go}\sylac{mór}rhæ:
\item Uva eó\sylprep{rum}, \sylprep{u}\sylprep{va} \sylac{fel}lis,~* et botri a\sylprep{ma}\sylac{rís}simi.
\item Fel dracónum \sylprep{vi}\sylprep{num} \sylprep{e}\sylac{ó}rum:~* et venénum áspidum in\sylprep{sa}\sylac{ná}bile.
\item Nonne hæc cón\sylprep{di}\sylprep{ta} \sylprep{sunt} \sylac{a}pud me,~* et signáta in thesáu\sylprep{ris} \sylac{me}is?
\item Mea est últio, et ego retrí\sylprep{bu}\sylprep{am} \sylprep{in} \sylac{tém}pore,~* ut labátur pes \sylprep{e}\sylac{ó}rum:
\item Juxta est dies \sylprep{per}\sylprep{di}\sylprep{ti}\sylac{ó}nis,~* et adésse festí\sylprep{nant} \sylac{tém}pora.
\item Judicábit Dóminus \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{su}um,~* et in servis suis mi\sylprep{se}\sylac{ré}bitur:
\item Vidébit quod infirmáta sit \sylac{ma}nus,~\pscross{} et clausi quo\sylprep{que} \sylprep{de}\sylprep{fe}\sylac{cé}runt,~* residuíque \sylprep{con}\sylac{súmp}ti sunt.
\item Et dicet: Ubi sunt \sylprep{di}\sylprep{i} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* in quibus habébant \sylprep{fi}\sylac{dú}ciam?
\item De quorum víctimis com\sylprep{e}\sylprep{dé}\sylprep{bant} \sylac{á}dipes,~* et bibébant vinum \sylprep{li}\sylac{bá}minum:
\item Surgant, et opi\sylprep{tu}\sylprep{lén}\sylprep{tur} \sylac{vo}bis,~* et in necessitáte \sylprep{vos} \sylac{pró}tegant.
\item Vidéte quod \sylprep{e}\sylprep{go} \sylprep{sim} \sylac{so}lus,~* et non sit álius De\sylprep{us} \sylac{præ}ter me:
\item Ego occídam, et ego vívere \sylac{fá}ciam:~\pscross{} percútiam, et \sylprep{e}\sylprep{go} \sylprep{sa}\sylac{ná}bo,~* et non est qui de manu mea possit \sylprep{e}\sylac{rú}ere.
\item Levábo ad cælum manum \sylprep{me}\sylprep{am}, \sylprep{et} \sylac{di}cam:~* Vivo ego in \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Si acúero ut fulgur \sylprep{glá}\sylprep{di}\sylprep{um} \sylac{me}um,~* et arripúerit judícium ma\sylprep{nus} \sylac{me}a:
\item Reddam ultiónem \sylprep{hós}\sylprep{ti}\sylprep{bus} \sylac{me}is,~* et his qui odérunt me \sylprep{re}\sylac{trí}buam.
\item Inebriábo sagít\sylprep{tas} \sylprep{me}\sylprep{as} \sylac{sán}guine,~* et gládius meus devorá\sylprep{bit} \sylac{car}nes:
\item De cruó\sylprep{re} \sylprep{oc}\sylprep{ci}\sylac{só}rum,~* et de captivitáte, nudáti inimicó\sylprep{rum} \sylac{cá}pitis.
\item Laudáte, gentes, \sylprep{pó}\sylprep{pu}\sylprep{lum} \sylac{e}jus,~* quia sánguinem servórum suórum ul\sylprep{ci}\sylac{scé}tur:
\item Et vindíctam retríbuet in \sylprep{hos}\sylprep{tes} \sylprep{e}\sylac{ó}rum,~* et propítius erit terræ pópu\sylprep{li} \sylac{su}i.
\item \singlecolsep
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.

