\item Cantémus Dómino: glorióse enim magni\sylprep{fi}\sylac{cá}tus est,~* equum et ascensórem dejé\sylprep{cit} \sylprep{in} \sylac{ma}re.
\item Fortitúdo mea, et laus me\sylprep{a} \sylac{Dó}minus,~* et factus est mihi \sylprep{in} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem.
\item Iste Deus meus, et glorificá\sylprep{bo} \sylac{e}um:~* Deus patris mei, et exal\sylprep{tá}\sylprep{bo} \sylac{e}um.
\item Dóminus quasi vir pu\sylac{gná}tor,~\pscross{} Omnípotens no\sylprep{men} \sylac{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus projé\sylprep{cit} \sylprep{in} \sylac{ma}re.
\item Elécti príncipes ejus submérsi sunt in Ma\sylprep{ri} \sylac{Ru}bro:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum \sylprep{qua}\sylprep{si} \sylac{la}pis.
\item Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in forti\sylac{tú}dine:~\pscross{} déxtera tua, Dómine, percússit in\sylprep{i}\sylac{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversá\sylprep{ri}\sylprep{os} \sylac{tu}os:
\item Misísti iram tuam, quæ devorávit eos sic\sylprep{ut} \sylac{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congregá\sylprep{tæ} \sylprep{sunt} \sylac{a}quæ:
\item Stetit un\sylprep{da} \sylac{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in mé\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{ma}ri.
\item Dixit inimícus: Pérsequar et com\sylprep{pre}\sylac{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a:
\item Evaginábo gládi\sylprep{um} \sylac{me}um,~* interfíciet eos \sylprep{ma}\sylprep{nus} \sylac{me}a.
\item Flavit spíritus tuus, et opéruit e\sylprep{os} \sylac{ma}re:~* submérsi sunt quasi plumbum in aquis \sylprep{ve}\sylprep{he}\sylac{mén}tibus.
\item Quis símilis tui in fórti\sylprep{bus}, \sylac{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens \sylprep{mi}\sylprep{ra}\sylac{bí}lia?
\item Extendísti manum tuam, et devorávit e\sylprep{os} \sylac{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem \sylprep{red}\sylprep{e}\sylac{mís}ti:
\item Et portásti eum in fortitúdi\sylprep{ne} \sylac{tu}a,~* ad habitáculum \sylprep{sanc}\sylprep{tum} \sylac{tu}um.
\item Ascendérunt pópuli, et \sylprep{i}\sylac{rá}ti sunt:~* dolóres obtinuérunt habitató\sylprep{res} \sylprep{Phi}\sylac{lís}thiim.
\item Tunc conturbáti sunt príncipes \sylac{E}dom,~\pscross{} robústos Moab obtínu\sylprep{it} \sylac{tre}mor:~* obriguérunt omnes habita\sylprep{tó}\sylprep{res} \sylac{Chá}naan.
\item Irruat super eos formído \sylprep{et} \sylac{pa}vor,~* in magnitúdine brá\sylprep{chi}\sylprep{i} \sylac{tu}i:
\item Fiant immóbiles quasi \sylac{la}pis,~\pscross{} donec pertránseat pópulus tu\sylprep{us}, \sylac{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, quem \sylprep{pos}\sylprep{se}\sylac{dís}ti.
\item Introdúces eos, et plantábis in monte hereditá\sylprep{tis} \sylac{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo quod operá\sylprep{tus} \sylprep{es}, \sylac{Dó}mine:
\item Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt ma\sylprep{nus} \sylac{tu}æ.~* Dóminus regnábit in ætér\sylprep{num} \sylprep{et} \sylac{ul}tra.
\item Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus ejus \sylprep{in} \sylac{ma}re:~* et redúxit super eos Dóminus \sylprep{a}\sylprep{quas} \sylac{ma}ris:
\item Fílii autem Israël ambulavérunt \sylprep{per} \sylac{sic}cum~* in mé\sylprep{di}\sylprep{o} \sylac{e}jus.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
