\item Quicúmque vult \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{es}se,~* ante ómnia opus est, ut téneat Ca\sylprep{thó}\sylprep{li}\sylprep{cam} \sylac{fi}dem:
\item Quam nisi quisque íntegram inviolatám\sylprep{que} \sylprep{ser}\sylac{vá}verit,~* absque dúbio in æ\sylprep{tér}\sylprep{num} \sylprep{per}\sylac{í}bit.
\item Fides autem cathóli\sylac{ca} hæc est:~\pscross{} ut unum Deum in \sylprep{Tri}\sylprep{ni}\sylac{tá}te,~* et Trinitátem in unitá\sylprep{te} \sylprep{ve}\sylprep{ne}\sylac{ré}mur.
\item Neque confundén\sylprep{tes} \sylprep{per}\sylac{só}nas,~* neque substánti\sylprep{am} \sylprep{se}\sylprep{pa}\sylac{rán}tes.
\item Alia est enim persóna Patris, á\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{Fí}lii,~* ália \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}ti:
\item Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una \sylprep{est} \sylprep{di}\sylac{ví}nitas,~* æquális glória, coæ\sylprep{tér}\sylprep{na} \sylprep{ma}\sylac{jés}tas.
\item Qualis Pater, \sylprep{ta}\sylprep{lis} \sylac{Fí}lius,~* talis \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Increátus Pater, incre\sylprep{á}\sylprep{tus} \sylac{Fí}lius,~* increátus \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Imménsus Pater, im\sylprep{mén}\sylprep{sus} \sylac{Fí}lius,~* imménsus \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Ætérnus Pater, æ\sylprep{tér}\sylprep{nus} \sylac{Fí}lius,~* ætérnus \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Et tamen non \sylprep{tres} \sylprep{æ}\sylac{tér}ni,~* sed \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylprep{æ}\sylac{tér}nus.
\item Sicut non tres increáti, nec \sylprep{tres} \sylprep{im}\sylac{mén}si,~* sed unus increátus, et \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylprep{im}\sylac{mén}sus.
\item Simíliter omnípotens Pater, omní\sylprep{pot}\sylprep{ens} \sylac{Fí}lius,~* omnípotens \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres om\sylprep{ni}\sylprep{pot}\sylac{én}tes,~* sed \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylprep{om}\sylac{ní}potens.
\item Ita Deus Pater, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Fí}lius,~* Deus \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Ut tamen \sylprep{non} \sylprep{tres} \sylac{Di}i,~* sed \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylprep{est} \sylac{De}us.
\item Ita Dóminus Pater, Dó\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{Fí}lius,~* Dóminus \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Et tamen \sylprep{non} \sylprep{tres} \sylac{Dó}mini,~* sed \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylprep{est} \sylac{Dó}minus.
\item Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veritá\sylprep{te} \sylprep{com}\sylac{pél}limur:~* ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religió\sylprep{ne} \sylprep{pro}\sylprep{hi}\sylac{bé}mur.
\item Pater a nul\sylprep{lo} \sylprep{est} \sylac{fac}tus:~* nec cre\sylprep{á}\sylprep{tus}, \sylprep{nec} \sylac{gé}nitus.
\item Fílius a \sylprep{Pa}\sylprep{tre} \sylac{so}lo est:~* non factus, nec cre\sylprep{á}\sylprep{tus}, \sylprep{sed} \sylac{gé}nitus.
\item Spíritus Sanctus a Pa\sylprep{tre} \sylprep{et} \sylac{Fí}lio:~* non factus, nec creátus, nec géni\sylprep{tus}, \sylprep{sed} \sylprep{pro}\sylac{cé}dens.
\item Unus ergo Pater, non tres \sylac{Pa}tres:~\pscross{} unus Fílius, \sylprep{non} \sylprep{tres} \sylac{Fí}lii:~* unus Spíritus Sanctus, non tres \sylprep{Spí}\sylprep{ri}\sylprep{tus} \sylac{Sanc}ti.
\item Et in hac Trinitáte nihil prius aut post\sylac{é}rius,~\pscross{} nihil ma\sylprep{jus} \sylprep{aut} \sylac{mi}nus:~* sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt \sylprep{et} \sylprep{co}\sylprep{æ}\sylac{quá}les.
\item Ita ut per ómnia, sicut jam supra \sylac{dic}tum est,~\pscross{} et únitas in \sylprep{Tri}\sylprep{ni}\sylac{tá}te,~* et Trínitas in unitá\sylprep{te} \sylprep{ve}\sylprep{ne}\sylac{rán}da sit.
\item Qui vult ergo \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{es}se,~* ita de Tri\sylprep{ni}\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylac{sén}tiat.
\item Sed necessárium est ad ætér\sylprep{nam} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem,~* ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fi\sylprep{dé}\sylprep{li}\sylprep{ter} \sylac{cre}dat.
\item Est ergo fides recta ut credámus et confite\sylac{á}mur,~\pscross{} quia Dóminus noster Jesus Christus, \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Fí}lius~* \sylprep{De}\sylprep{us} \sylprep{et} \sylac{ho}mo est.
\item Deus est ex substántia Patris ante sǽ\sylprep{cu}\sylprep{la} \sylac{gé}nitus:~* et homo est ex substántia matris in \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{lo} \sylac{na}tus.
\item Perféctus Deus, per\sylprep{féc}\sylprep{tus} \sylac{ho}mo:~* ex ánima rationáli et humána \sylprep{car}\sylprep{ne} \sylprep{sub}\sylac{sís}tens.
\item Æquális Patri secúndum di\sylprep{vi}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* minor Patre secúndum \sylprep{hu}\sylprep{ma}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem.
\item Qui, licet Deus \sylprep{sit} \sylprep{et} \sylac{ho}mo,~* non duo tamen, sed \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylprep{est} \sylac{Chris}tus.
\item Unus autem non conversióne divinitá\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{car}nem,~* sed assumptióne humani\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{De}um.
\item Unus omníno, non confusió\sylprep{ne} \sylprep{sub}\sylac{stán}tiæ,~* sed uni\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylprep{per}\sylac{só}næ.
\item Nam sicut ánima rationális et caro u\sylprep{nus} \sylprep{est} \sylac{ho}mo:~* ita Deus et homo \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylprep{est} \sylac{Chris}tus.
\item Qui passus est pro salúte nostra: descén\sylprep{dit} \sylprep{ad} \sylac{ín}feros:~* tértia die resur\sylprep{ré}\sylprep{xit} \sylprep{a} \sylac{mór}tuis.
\item Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris om\sylprep{ni}\sylprep{pot}\sylac{én}tis:~* inde ventúrus est judicáre \sylprep{vi}\sylprep{vos} \sylprep{et} \sylac{mór}tuos.
\item Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum corpó\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is;~* et redditúri sunt de factis própri\sylprep{is} \sylprep{ra}\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Et qui bona egérunt, ibunt in vi\sylprep{tam} \sylprep{æ}\sylac{tér}nam:~* qui vero mala, in \sylprep{i}\sylprep{gnem} \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Hæc est fides ca\sylac{thó}lica,~\pscross{} quam nisi quisque fidéliter firmitér\sylprep{que} \sylprep{cre}\sylac{dí}derit,~* salvus \sylprep{es}\sylprep{se} \sylprep{non} \sylac{pót}erit.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
