\item Quicúmque \sylprep{vult} \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{es}se,~* ante ómnia opus est, ut téneat Cathóli\sylprep{cam} \sylac{fi}dem:
\item Quam nisi quisque íntegram inviola\sylprep{tám}\sylprep{que} \sylprep{ser}\sylac{vá}verit,~* absque dúbio in ætérnum \sylprep{per}\sylac{í}bit.
\item Fides autem cathóli\sylac{ca} hæc est:~\pscross{} ut unum Deum \sylprep{in} \sylprep{Tri}\sylprep{ni}\sylac{tá}te,~* et Trinitátem in unitáte ve\sylprep{ne}\sylac{ré}mur.
\item Neque confun\sylprep{dén}\sylprep{tes} \sylprep{per}\sylac{só}nas,~* neque substántiam se\sylprep{pa}\sylac{rán}tes.
\item Alia est enim persóna Patris, \sylprep{á}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{Fí}lii,~* ália Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}ti:
\item Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti u\sylprep{na} \sylprep{est} \sylprep{di}\sylac{ví}nitas,~* æquális glória, coætérna \sylprep{ma}\sylac{jés}tas.
\item Qualis Pa\sylprep{ter}, \sylprep{ta}\sylprep{lis} \sylac{Fí}lius,~* talis Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Increátus Pater, in\sylprep{cre}\sylprep{á}\sylprep{tus} \sylac{Fí}lius,~* increátus Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Imménsus Pater, \sylprep{im}\sylprep{mén}\sylprep{sus} \sylac{Fí}lius,~* imménsus Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Ætérnus Pater, \sylprep{æ}\sylprep{tér}\sylprep{nus} \sylac{Fí}lius,~* ætérnus Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Et tamen \sylprep{non} \sylprep{tres} \sylprep{æ}\sylac{tér}ni,~* sed unus \sylprep{æ}\sylac{tér}nus.
\item Sicut non tres increáti, \sylprep{nec} \sylprep{tres} \sylprep{im}\sylac{mén}si,~* sed unus increátus, et unus \sylprep{im}\sylac{mén}sus.
\item Simíliter omnípotens Pater, om\sylprep{ní}\sylprep{pot}\sylprep{ens} \sylac{Fí}lius,~* omnípotens Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Et tamen non tres \sylprep{om}\sylprep{ni}\sylprep{pot}\sylac{én}tes,~* sed unus \sylprep{om}\sylac{ní}potens.
\item Ita Deus Pa\sylprep{ter}, \sylprep{De}\sylprep{us} \sylac{Fí}lius,~* Deus Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Ut ta\sylprep{men} \sylprep{non} \sylprep{tres} \sylac{Di}i,~* sed unus \sylprep{est} \sylac{De}us.
\item Ita Dóminus Pater, \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{nus} \sylac{Fí}lius,~* Dóminus Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}tus.
\item Et ta\sylprep{men} \sylprep{non} \sylprep{tres} \sylac{Dó}mini,~* sed unus \sylprep{est} \sylac{Dó}minus.
\item Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veri\sylprep{tá}\sylprep{te} \sylprep{com}\sylac{pél}limur:~* ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne pro\sylprep{hi}\sylac{bé}mur.
\item Pater a \sylprep{nul}\sylprep{lo} \sylprep{est} \sylac{fac}tus:~* nec creátus, \sylprep{nec} \sylac{gé}nitus.
\item Fílius \sylprep{a} \sylprep{Pa}\sylprep{tre} \sylac{so}lo est:~* non factus, nec creátus, \sylprep{sed} \sylac{gé}nitus.
\item Spíritus Sanctus a \sylprep{Pa}\sylprep{tre} \sylprep{et} \sylac{Fí}lio:~* non factus, nec creátus, nec génitus, sed \sylprep{pro}\sylac{cé}dens.
\item Unus ergo Pater, non tres \sylac{Pa}tres:~\pscross{} unus Fíli\sylprep{us}, \sylprep{non} \sylprep{tres} \sylac{Fí}lii:~* unus Spíritus Sanctus, non tres Spíri\sylprep{tus} \sylac{Sanc}ti.
\item Et in hac Trinitáte nihil prius aut post\sylac{é}rius,~\pscross{} nihil \sylprep{ma}\sylprep{jus} \sylprep{aut} \sylac{mi}nus:~* sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et co\sylprep{æ}\sylac{quá}les.
\item Ita ut per ómnia, sicut jam supra \sylac{dic}tum est,~\pscross{} et únitas \sylprep{in} \sylprep{Tri}\sylprep{ni}\sylac{tá}te,~* et Trínitas in unitáte ve\sylprep{ne}\sylac{rán}da sit.
\item Qui vult er\sylprep{go} \sylprep{sal}\sylprep{vus} \sylac{es}se,~* ita de Trinitá\sylprep{te} \sylac{sén}tiat.
\item Sed necessárium est ad æ\sylprep{tér}\sylprep{nam} \sylprep{sa}\sylac{lú}tem,~* ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fidéli\sylprep{ter} \sylac{cre}dat.
\item Est ergo fides recta ut credámus et confite\sylac{á}mur,~\pscross{} quia Dóminus noster Jesus Chris\sylprep{tus}, \sylprep{De}\sylprep{i} \sylac{Fí}lius~* Deus \sylprep{et} \sylac{ho}mo est.
\item Deus est ex substántia Patris ante \sylprep{sǽ}\sylprep{cu}\sylprep{la} \sylac{gé}nitus:~* et homo est ex substántia matris in sǽcu\sylprep{lo} \sylac{na}tus.
\item Perféctus Deus, \sylprep{per}\sylprep{féc}\sylprep{tus} \sylac{ho}mo:~* ex ánima rationáli et humána carne \sylprep{sub}\sylac{sís}tens.
\item Æquális Patri secúndum \sylprep{di}\sylprep{vi}\sylprep{ni}\sylac{tá}tem:~* minor Patre secúndum huma\sylprep{ni}\sylac{tá}tem.
\item Qui, licet De\sylprep{us} \sylprep{sit} \sylprep{et} \sylac{ho}mo,~* non duo tamen, sed unus \sylprep{est} \sylac{Chris}tus.
\item Unus autem non conversióne divini\sylprep{tá}\sylprep{tis} \sylprep{in} \sylac{car}nem,~* sed assumptióne humanitátis \sylprep{in} \sylac{De}um.
\item Unus omníno, non confusi\sylprep{ó}\sylprep{ne} \sylprep{sub}\sylac{stán}tiæ,~* sed unitáte \sylprep{per}\sylac{só}næ.
\item Nam sicut ánima rationális et caro \sylprep{u}\sylprep{nus} \sylprep{est} \sylac{ho}mo:~* ita Deus et homo unus \sylprep{est} \sylac{Chris}tus.
\item Qui passus est pro salúte nostra: de\sylprep{scén}\sylprep{dit} \sylprep{ad} \sylac{ín}feros:~* tértia die resurréxit \sylprep{a} \sylac{mór}tuis.
\item Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris \sylprep{om}\sylprep{ni}\sylprep{pot}\sylac{én}tis:~* inde ventúrus est judicáre vivos \sylprep{et} \sylac{mór}tuos.
\item Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum cor\sylprep{pó}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{su}is;~* et redditúri sunt de factis própriis ra\sylprep{ti}\sylac{ó}nem.
\item Et qui bona egérunt, ibunt in \sylprep{vi}\sylprep{tam} \sylprep{æ}\sylac{tér}nam:~* qui vero mala, in ignem \sylprep{æ}\sylac{tér}num.
\item Hæc est fides ca\sylac{thó}lica,~\pscross{} quam nisi quisque fidéliter firmi\sylprep{tér}\sylprep{que} \sylprep{cre}\sylac{dí}derit,~* salvus esse \sylprep{non} \sylac{pót}erit.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
