\item Magnus es, Dómine, \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* et in ómnia sǽcu\sylprep{la} \sylprep{re}\sylprep{gnum} \sylac{tu}um:
\item Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínferos, \sylprep{et} \sylprep{re}\sylac{dú}cis:~* et non est qui effúgi\sylprep{at} \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Confitémini Dómino, fí\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{Is}raël,~* et in conspéctu géntium \sylprep{lau}\sylprep{dá}\sylprep{te} \sylac{e}um:
\item Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ i\sylprep{gnó}\sylprep{rant} \sylac{e}um,~* ut vos enarrétis mira\sylprep{bí}\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus,
\item Et faciátis \sylprep{sci}\sylprep{re} \sylac{e}os,~* quia non est álius Deus omnípot\sylprep{ens} \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylac{e}um.
\item Ipse castigávit nos propter iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{nos}tras:~* et ipse salvábit nos propter miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confité\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{il}li:~* Regémque sæculórum exaltáte in o\sylprep{pé}\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{ves}tris.
\item Ego autem in terra captivitátis meæ confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* quóniam osténdit majestátem suam in gen\sylprep{tem} \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{trí}cem.
\item Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justítiam \sylprep{co}\sylprep{ram} \sylac{De}o,~* credéntes quod fáciat vobíscum miseri\sylprep{cór}\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{su}am:
\item Ego autem, et á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a~* in \sylprep{e}\sylprep{o} \sylprep{læ}\sylac{tá}\sylac{bi}mur.
\item Benedícite Dóminum, omnes e\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* ágite dies lætítiæ, et confi\sylprep{té}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{il}li.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
