\item Magnus es, Dómine, \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* et in ómnia sǽcula regnum \sylac{tu}um:
\item Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínferos, \sylprep{et} \sylprep{re}\sylac{dú}cis:~* et non est qui effúgiat manum \sylac{tu}am.
\item Confitémini Dómino, fí\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{Is}raël,~* et in conspéctu géntium laudáte \sylac{e}um:
\item Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ i\sylprep{gnó}\sylprep{rant} \sylac{e}um,~* ut vos enarrétis mirabília \sylac{e}jus,
\item Et faciátis \sylprep{sci}\sylprep{re} \sylac{e}os,~* quia non est álius Deus omnípotens præter \sylac{e}um.
\item Ipse castigávit nos propter iniqui\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{nos}tras:~* et ipse salvábit nos propter misericórdiam \sylac{su}am.
\item Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confité\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{il}li:~* Regémque sæculórum exaltáte in opéribus \sylac{ves}tris.
\item Ego autem in terra captivitátis meæ confi\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* quóniam osténdit majestátem suam in gentem pecca\sylac{trí}cem.
\item Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justítiam \sylprep{co}\sylprep{ram} \sylac{De}o,~* credéntes quod fáciat vobíscum misericórdiam \sylac{su}am:
\item Ego autem, et á\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a~* in eo læ\sylac{tá}bimur.
\item Benedícite Dóminum, omnes e\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* ágite dies lætítiæ, et confitémini \sylac{il}li.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculórum. \sylac{A}men.
