\item Magnus es, Dómi\sylprep{ne}, \sylprep{in} \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* et in ómnia sǽcula re\sylprep{gnum} \sylac{tu}um:
\item Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínfe\sylprep{ros}, \sylprep{et} \sylprep{re}\sylac{dú}cis:~* et non est qui effúgiat ma\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Confitémini Dómino, \sylprep{fí}\sylprep{li}\sylprep{i} \sylac{Is}raël,~* et in conspéctu géntium laudá\sylprep{te} \sylac{e}um:
\item Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ \sylprep{i}\sylprep{gnó}\sylprep{rant} \sylac{e}um,~* ut vos enarrétis mirabíli\sylprep{a} \sylac{e}jus,
\item Et faciá\sylprep{tis} \sylprep{sci}\sylprep{re} \sylac{e}os,~* quia non est álius Deus omnípotens præ\sylprep{ter} \sylac{e}um.
\item Ipse castigávit nos propter ini\sylprep{qui}\sylprep{tá}\sylprep{tes} \sylac{nos}tras:~* et ipse salvábit nos propter misericórdi\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confi\sylprep{té}\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{il}li:~* Regémque sæculórum exaltáte in opéri\sylprep{bus} \sylac{ves}tris.
\item Ego autem in terra captivitátis meæ con\sylprep{fi}\sylprep{té}\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* quóniam osténdit majestátem suam in gentem pec\sylprep{ca}\sylac{trí}cem.
\item Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justíti\sylprep{am} \sylprep{co}\sylprep{ram} \sylac{De}o,~* credéntes quod fáciat vobíscum misericórdi\sylprep{am} \sylac{su}am:
\item Ego autem, et \sylprep{á}\sylprep{ni}\sylprep{ma} \sylac{me}a~* in eo \sylprep{læ}\sylac{tá}bimur.
\item Benedícite Dóminum, omnes \sylprep{e}\sylprep{léc}\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* ágite dies lætítiæ, et confitémi\sylprep{ni} \sylac{il}li.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
