\item Magnus es, Dómine, in æ\sylac{tér}num,~* et in ómnia sǽcula re\sylprep{gnum} \sylac{tu}um:
\item Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínferos, et re\sylac{dú}cis:~* et non est qui effúgiat ma\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Confitémini Dómino, fílii \sylac{Is}raël,~* et in conspéctu géntium laudá\sylprep{te} \sylac{e}um:
\item Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ ignórant \sylac{e}um,~* ut vos enarrétis mirabíli\sylprep{a} \sylac{e}jus,
\item Et faciátis scire \sylac{e}os,~* quia non est álius Deus omnípotens præ\sylprep{ter} \sylac{e}um.
\item Ipse castigávit nos propter iniquitátes \sylac{nos}tras:~* et ipse salvábit nos propter misericórdi\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confitémini \sylac{il}li:~* Regémque sæculórum exaltáte in opéri\sylprep{bus} \sylac{ves}tris.
\item Ego autem in terra captivitátis meæ confitébor \sylac{il}li:~* quóniam osténdit majestátem suam in gentem pec\sylprep{ca}\sylac{trí}cem.
\item Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justítiam coram \sylac{De}o,~* credéntes quod fáciat vobíscum misericórdi\sylprep{am} \sylac{su}am:
\item Ego autem, et ánima \sylac{me}a~* in eo \sylprep{læ}\sylac{tá}bimur.
\item Benedícite Dóminum, omnes elécti \sylac{e}jus:~* ágite dies lætítiæ, et confitémi\sylprep{ni} \sylac{il}li.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
