\item Magnus es, Dómine, in æ\sylac{tér}num,~* et in ómnia sǽcula \sylac{re}gnum \sylac{tu}um:
\item Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínferos, et re\sylac{dú}cis:~* et non est qui effúgiat \sylac{ma}num \sylac{tu}am.
\item Confitémini Dómino, fílii \sylac{Is}raël,~* et in conspéctu géntium lau\sylac{dá}te \sylac{e}um:
\item Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ ignórant \sylac{e}um,~* ut vos enarrétis mira\sylac{bí}lia \sylac{e}jus,
\item Et faciátis scire \sylac{e}os,~* quia non est álius Deus omnípotens \sylac{præ}ter \sylac{e}um.
\item Ipse castigávit nos propter iniquitátes \sylac{nos}tras:~* et ipse salvábit nos propter miseri\sylac{cór}diam \sylac{su}am.
\item Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confitémini \sylac{il}li:~* Regémque sæculórum exaltáte in o\sylac{pé}ribus \sylac{ves}tris.
\item Ego autem in terra captivitátis meæ confitébor \sylac{il}li:~* quóniam osténdit majestátem suam in gentem \sylac{pec}ca\sylac{trí}cem.
\item Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justítiam coram \sylac{De}o,~* credéntes quod fáciat vobíscum miseri\sylac{cór}diam \sylac{su}am:
\item Ego autem, et ánima \sylac{me}a~* in \sylac{e}o læ\sylac{tá}bimur.
\item Benedícite Dóminum, omnes elécti \sylac{e}jus:~* ágite dies lætítiæ, et confi\sylac{té}mini \sylac{il}li.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
