\item Magnus es, Dómine, in \sylprep{æ}\sylac{tér}num,~* et in ómnia sǽcula \sylprep{re}\sylprep{gnum} \sylac{tu}um:
\item Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínferos, et \sylprep{re}\sylac{dú}cis:~* et non est qui effúgiat \sylprep{ma}\sylprep{num} \sylac{tu}am.
\item Confitémini Dómino, fíli\sylprep{i} \sylac{Is}raël,~* et in conspéctu géntium lau\sylprep{dá}\sylprep{te} \sylac{e}um:
\item Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ ignó\sylprep{rant} \sylac{e}um,~* ut vos enarrétis mirabí\sylprep{li}\sylprep{a} \sylac{e}jus,
\item Et faciátis sci\sylprep{re} \sylac{e}os,~* quia non est álius Deus omnípotens \sylprep{præ}\sylprep{ter} \sylac{e}um.
\item Ipse castigávit nos propter iniquitá\sylprep{tes} \sylac{nos}tras:~* et ipse salvábit nos propter misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{su}am.
\item Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confitémi\sylprep{ni} \sylac{il}li:~* Regémque sæculórum exaltáte in opé\sylprep{ri}\sylprep{bus} \sylac{ves}tris.
\item Ego autem in terra captivitátis meæ confité\sylprep{bor} \sylac{il}li:~* quóniam osténdit majestátem suam in gentem \sylprep{pec}\sylprep{ca}\sylac{trí}cem.
\item Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justítiam co\sylprep{ram} \sylac{De}o,~* credéntes quod fáciat vobíscum misericór\sylprep{di}\sylprep{am} \sylac{su}am:
\item Ego autem, et áni\sylprep{ma} \sylac{me}a~* in e\sylprep{o} \sylprep{læ}\sylac{tá}bimur.
\item Benedícite Dóminum, omnes eléc\sylprep{ti} \sylac{e}jus:~* ágite dies lætítiæ, et confité\sylprep{mi}\sylprep{ni} \sylac{il}li.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
