\item Benedícite, ómnia ópera \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* laudáte et superexaltáte \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, Ángeli \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, \sylac{cæ}li, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \sylac{cæ}los sunt, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, omnes virtútes \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et \sylac{lu}na, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, stellæ \sylac{cæ}li, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber \sylac{et} ros, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, omnes spíritus \sylac{De}i, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et \sylac{æs}tus, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, frigus et \sylac{æs}tus, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pru\sylac{í}na, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, gelu et \sylac{fri}gus, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et \sylac{ni}ves, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, noctes et \sylac{di}es, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et \sylac{té}nebræ, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, fúlgura et \sylac{nu}bes, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat \sylac{ter}ra \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* laudet et superexáltet \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et \sylac{col}les, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, univérsa germinántia in \sylac{ter}ra, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, \sylac{fon}tes, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, mária et \sylac{flú}mina, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \sylac{a}quis, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, omnes vólucres \sylac{cæ}li, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \sylac{pé}cora, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, fílii \sylac{hó}minum, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat \sylac{Is}raël \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* laudet et superexáltet \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, servi \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\sylac{tó}rum, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, sancti, et húmiles \sylac{cor}de, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \sylac{Mí}saël, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* laudáte et superexaltáte \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \sylac{Sanc}to \sylac{Spí}\sylac{ri}tu:~* laudémus et superexaltémus \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firma\sylac{mén}to \sylac{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\sylac{tá}tus in \sylac{sǽ}cula.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
