\item Benedícite, ómnia ópera Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedícite, Ángeli Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* benedíci\sylprep{te}, \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super cæ\sylprep{los} \sylprep{sunt}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, sol et \sylprep{lu}\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, stel\sylprep{læ} \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, omnis imber \sylprep{et} \sylprep{ros}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíri\sylprep{tus} \sylprep{De}\sylprep{i}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, ignis et \sylprep{æs}\sylprep{tus}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, frigus \sylprep{et} \sylprep{æs}\sylprep{tus}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, rores et pru\sylprep{í}\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, gelu \sylprep{et} \sylprep{fri}\sylprep{gus}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, glácies et \sylprep{ni}\sylprep{ves}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, noctes \sylprep{et} \sylprep{di}\sylprep{es}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, lux et té\sylprep{ne}\sylprep{bræ}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura \sylprep{et} \sylprep{nu}\sylprep{bes}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícat \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedícite, montes et \sylprep{col}\sylprep{les}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ra}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, \sylprep{fon}\sylprep{tes}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, mária et \sylprep{flú}\sylprep{mi}\sylprep{na}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \sylprep{a}\sylprep{quis}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólu\sylprep{cres} \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, omnes béstiæ et pé\sylprep{co}\sylprep{ra}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fílii \sylprep{hó}\sylprep{mi}\sylprep{num}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícat Is\sylprep{ra}\sylprep{ël} \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedícite, sacerdótes Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, servi \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\sylprep{tó}\sylprep{rum}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmi\sylprep{les} \sylprep{cor}\sylprep{de}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, Mí\sylprep{sa}\sylprep{ël}, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \sylprep{Sanc}\sylprep{to} \sylac{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedíctus es, Dómine, in firma\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\sylprep{tá}\sylprep{tus} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Glória Pa\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
