\item Benedícite, ómnia ópera \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedícite, Ángeli \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \sylac{cæ}los sunt, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, sol et \sylac{lu}na, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, omnis imber \sylac{et} ros, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \sylprep{De}\sylprep{i}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, ignis et \sylac{æs}tus, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \sylprep{æs}\sylprep{tus}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, rores et pru\sylac{í}na, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \sylprep{fri}\sylprep{gus}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, glácies et \sylac{ni}ves, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \sylprep{di}\sylprep{es}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, lux et \sylac{té}nebræ, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \sylprep{nu}\sylprep{bes}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícat \sylac{ter}ra \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedícite, montes et \sylac{col}les, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \sylprep{ter}\sylprep{ra}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, \sylac{fon}tes, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, mária et flú\sylprep{mi}\sylprep{na}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \sylac{a}quis, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \sylac{pé}cora, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fílii hó\sylprep{mi}\sylprep{num}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícat \sylac{Is}raël \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedícite, sacerdótes \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, servi Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\sylac{tó}rum, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \sylprep{cor}\sylprep{de}, \sylac{Dó}\sylac{mi}no.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \sylac{Mí}saël, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \sylac{Sanc}to \sylac{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Benedíctus es, Dómine, in firma\sylac{mén}to \sylac{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltá\sylprep{tus} \sylprep{in} \sylac{sǽ}\sylac{cu}la.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
