\item Benedícite, ómnia ópera Dómini, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, Ángeli Dómini, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, cæ\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dómi\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et luna, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, stellæ cæ\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber et ros, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus De\sylprep{i}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et æstus, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, frigus et æs\sylprep{tus}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pruína, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, gelu et fri\sylprep{gus}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et nives, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, noctes et di\sylprep{es}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et ténebræ, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et nu\sylprep{bes}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat terra \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et colles, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in ter\sylprep{ra}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, fontes, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, mária et flúmi\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres cæ\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fílii hómi\sylprep{num}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat Israël \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes Dómini, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, servi Dómi\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles cor\sylprep{de}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \sylac{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firmaménto \sylac{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
