\item Benedícite, ómnia ópera Dómi\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, Ángeli Dómi\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos \sylprep{sunt}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et lu\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber et \sylprep{ros}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \sylprep{De}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et æs\sylprep{tus}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \sylprep{æs}\sylprep{tus}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pruí\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \sylprep{fri}\sylprep{gus}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et ni\sylprep{ves}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \sylprep{di}\sylprep{es}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et téne\sylprep{bræ}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \sylprep{nu}\sylprep{bes}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat ter\sylprep{ra} \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et col\sylprep{les}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \sylprep{ter}\sylprep{ra}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, fon\sylprep{tes}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, mária et flú\sylprep{mi}\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in a\sylprep{quis}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et péco\sylprep{ra}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fílii hó\sylprep{mi}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat Isra\sylprep{ël} \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes Dómi\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, servi Dó\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ justó\sylprep{rum}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \sylprep{cor}\sylprep{de}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, Mísa\sylprep{ël}, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum Sanc\sylprep{to} \sylac{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus e\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firmamén\sylprep{to} \sylac{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltá\sylprep{tus} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Glória Patri, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirí\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
