\item Benedícite, ómnia ópera Dómini, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, Ángeli Dómini, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, \sylac{cæ}li, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et luna, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, stellæ \sylac{cæ}li, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber et ros, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus \sylac{De}i, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et æstus, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, frigus et \sylac{æs}tus, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pruína, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, gelu et \sylac{fri}gus, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et nives, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, noctes et \sylac{di}es, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et ténebræ, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et \sylac{nu}bes, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat terra \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et colles, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in \sylac{ter}ra, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, fontes, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, mária et \sylac{flú}mina, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres \sylac{cæ}li, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fílii \sylac{hó}minum, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat Israël \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes Dómini, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, servi \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles \sylac{cor}de, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \sylac{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus \sylac{e}um in \sylac{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firmaménto \sylac{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\sylac{tá}tus in \sylac{sǽ}cula.
\item Glória Patri, et \sylac{Fí}lio,~* et Spi\sylac{rí}tui \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\sylac{ló}rum. \sylac{A}men.
