\item Benedícite, ómnia ópera \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, Ángeli \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, cæ\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \sylprep{cæ}\sylprep{los} \sylprep{sunt}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes virtútes Dómi\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, sol \sylprep{et} \sylprep{lu}\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, stellæ cæ\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis im\sylprep{ber} \sylprep{et} \sylprep{ros}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes spíritus De\sylprep{i}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis \sylprep{et} \sylprep{æs}\sylprep{tus}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, frigus et æs\sylprep{tus}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et \sylprep{pru}\sylprep{í}\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, gelu et fri\sylprep{gus}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies \sylprep{et} \sylprep{ni}\sylprep{ves}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, noctes et di\sylprep{es}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et \sylprep{té}\sylprep{ne}\sylprep{bræ}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fúlgura et nu\sylprep{bes}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedí\sylprep{cat} \sylprep{ter}\sylprep{ra} \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes \sylprep{et} \sylprep{col}\sylprep{les}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, univérsa germinántia in ter\sylprep{ra}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedíci\sylprep{te}, \sylprep{fon}\sylprep{tes}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, mária et flúmi\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur \sylprep{in} \sylprep{a}\sylprep{quis}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, omnes vólucres cæ\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \sylprep{pé}\sylprep{co}\sylprep{ra}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, fílii hómi\sylprep{num}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat \sylprep{Is}\sylprep{ra}\sylprep{ël} \sylac{Dó}minum:~* laudet et superexáltet eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, servi Dómi\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ \sylprep{jus}\sylprep{tó}\sylprep{rum}, \sylac{Dó}mino:~* benedícite, sancti, et húmiles cor\sylprep{de}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \sylprep{Mí}\sylprep{sa}\sylprep{ël}, \sylac{Dó}mino:~* laudáte et superexaltáte eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium \sylprep{cum} \sylprep{Sanc}\sylprep{to} \sylac{Spí}ritu:~* laudémus et superexaltémus eum \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in fir\sylprep{ma}\sylprep{mén}\sylprep{to} \sylac{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Glória \sylprep{Pa}\sylprep{tri}, \sylprep{et} \sylac{Fí}lio,~* et Spirítu\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, \sylprep{et} \sylprep{nunc}, \sylprep{et} \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
