\item Benedícite, ómnia ópera \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* laudáte et superexaltáte \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, Ángeli \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedíci\sylprep{te}, \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, aquæ omnes, quæ super \sylac{cæ}los sunt, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, omnes virtútes \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, sol et \sylac{lu}na, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, stel\sylprep{læ} \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnis imber \sylac{et} ros, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, omnes spíri\sylprep{tus} \sylprep{De}\sylprep{i}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, ignis et \sylac{æs}tus, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, frigus \sylprep{et} \sylprep{æs}\sylprep{tus}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, rores et pru\sylac{í}na, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, gelu \sylprep{et} \sylprep{fri}\sylprep{gus}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, glácies et \sylac{ni}ves, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, noctes \sylprep{et} \sylprep{di}\sylprep{es}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, lux et \sylac{té}nebræ, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, fúlgura \sylprep{et} \sylprep{nu}\sylprep{bes}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat \sylac{ter}ra \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* laudet et superexáltet \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, montes et \sylac{col}les, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, univérsa germinántia \sylprep{in} \sylprep{ter}\sylprep{ra}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, \sylac{fon}tes, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, mária et \sylprep{flú}\sylprep{mi}\sylprep{na}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \sylac{a}quis, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, omnes vólu\sylprep{cres} \sylprep{cæ}\sylprep{li}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, omnes béstiæ et \sylac{pé}cora, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, fílii \sylprep{hó}\sylprep{mi}\sylprep{num}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícat \sylac{Is}raël \sylac{Dó}\sylac{mi}num:~* laudet et superexáltet \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedícite, sacerdótes \sylac{Dó}mini, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, servi \sylprep{Dó}\sylprep{mi}\sylprep{ni}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\sylac{tó}rum, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* benedícite, sancti, et húmi\sylprep{les} \sylprep{cor}\sylprep{de}, \sylac{Dó}mino.
\item Benedícite, Ananía, Azaría, \sylac{Mí}saël, \sylac{Dó}\sylac{mi}no:~* laudáte et superexaltáte \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedicámus Patrem et Fílium cum \sylac{Sanc}to \sylac{Spí}\sylac{ri}tu:~* laudémus et superexaltémus \sylprep{e}\sylprep{um} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Benedíctus es, Dómine, in firma\sylac{mén}to \sylac{cæ}li:~* et laudábilis, et gloriósus, et superexal\sylprep{tá}\sylprep{tus} \sylprep{in} \sylac{sǽ}cula.
\item Glória \sylac{Pa}tri, et \sylac{Fí}\sylac{li}o,~* et Spi\sylprep{rí}\sylprep{tu}\sylprep{i} \sylac{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \sylac{nunc}, et \sylac{sem}per,~* et in sǽcula sæ\sylprep{cu}\sylprep{ló}\sylprep{rum}. \sylac{A}men.
